#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: inventree\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-31 23:16+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-31 23:19\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-File: /src/backend/InvenTree/locale/en/LC_MESSAGES/django.po\n"
"X-Crowdin-File-ID: 250\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-Project: inventree\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 452300\n"

#: InvenTree/AllUserRequire2FAMiddleware.py:42
msgid "You must enable two-factor authentication before doing anything else."
msgstr "다른 작업을 하기 전에 2단계 인증을 활성화해야 합니다."

#: InvenTree/api.py:358
msgid "API endpoint not found"
msgstr "API 엔드포인트를 찾을 수 없습니다."

#: InvenTree/api.py:435
msgid "List of items or filters must be provided for bulk operation"
msgstr "대량 작업을 위해서는 항목 또는 필터 목록을 제공해야 합니다."

#: InvenTree/api.py:442
msgid "Items must be provided as a list"
msgstr "항목은 목록으로 제공되어야 합니다."

#: InvenTree/api.py:450
msgid "Invalid items list provided"
msgstr "잘못된 항목 목록이 제공되었습니다."

#: InvenTree/api.py:456
msgid "Filters must be provided as a dict"
msgstr "필터는 사전으로 제공되어야 합니다."

#: InvenTree/api.py:463
msgid "Invalid filters provided"
msgstr "잘못된 필터가 제공되었습니다."

#: InvenTree/api.py:468
msgid "All filter must only be used with true"
msgstr "모든 필터는 true로만 사용해야 합니다."

#: InvenTree/api.py:473
msgid "No items match the provided criteria"
msgstr "제공된 기준과 일치하는 항목이 없습니다."

#: InvenTree/api.py:497
msgid "No data provided"
msgstr "제공된 데이터가 없습니다"

#: InvenTree/api.py:513
msgid "This field must be unique."
msgstr "이 필드는 고유해야 합니다."

#: InvenTree/api.py:775
msgid "User does not have permission to view this model"
msgstr "이 모델을 볼 수 있는 권한이 없습니다."

#: InvenTree/auth_overrides.py:56
msgid "Email (again)"
msgstr "이메일 (다시 입력)"

#: InvenTree/auth_overrides.py:60
msgid "Email address confirmation"
msgstr "이메일 주소 확인"

#: InvenTree/auth_overrides.py:83
msgid "You must type the same email each time."
msgstr "매번 동일한 이메일 주소를 입력해야 합니다."

#: InvenTree/auth_overrides.py:125 InvenTree/auth_overrides.py:132
msgid "The provided primary email address is not valid."
msgstr "제공된 기본 이메일 주소가 유효하지 않습니다."

#: InvenTree/auth_overrides.py:138
msgid "The provided email domain is not approved."
msgstr "제공된 이메일 도메인은 승인되지 않았습니다."

#: InvenTree/conversion.py:162
#, python-brace-format
msgid "Invalid unit provided ({unit})"
msgstr "잘못된 단위가 제공되었습니다({unit})"

#: InvenTree/conversion.py:179
msgid "No value provided"
msgstr "값이 제공되지 않음"

#: InvenTree/conversion.py:206
#, python-brace-format
msgid "Could not convert {original} to {unit}"
msgstr "{orinal}을 {unit}으로 변환할 수 없습니다."

#: InvenTree/conversion.py:208 InvenTree/conversion.py:222
#: InvenTree/helpers.py:555 order/models.py:720 order/models.py:1012
msgid "Invalid quantity provided"
msgstr "잘못된 수량이 제공되었습니다."

#: InvenTree/exceptions.py:136
msgid "Error details can be found in the admin panel"
msgstr "오류 세부 정보는 관리자 패널에서 확인할 수 있습니다."

#: InvenTree/fields.py:146
msgid "Enter date"
msgstr "날짜 입력"

#: InvenTree/fields.py:169
msgid "Invalid decimal value"
msgstr "잘못된 10진수 값입니다"

#: InvenTree/fields.py:218 InvenTree/models.py:1061 build/serializers.py:507
#: build/serializers.py:578 build/serializers.py:1773 company/models.py:876
#: order/models.py:1752
#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:172
#: stock/models.py:2849 stock/models.py:2973 stock/serializers.py:717
#: stock/serializers.py:893 stock/serializers.py:1035
#: stock/serializers.py:1329 stock/serializers.py:1418
#: stock/serializers.py:1617
msgid "Notes"
msgstr "메모"

#: InvenTree/format.py:166
#, python-brace-format
msgid "Value '{name}' does not appear in pattern format"
msgstr "값 '{name}'이 패턴 형식에 나타나지 않습니다."

#: InvenTree/format.py:177
msgid "Provided value does not match required pattern: "
msgstr "제공된 값이 필수 패턴과 일치하지 않습니다."

#: InvenTree/helpers.py:559
msgid "Cannot serialize more than 1000 items at once"
msgstr "한 번에 1000개 이상의 항목을 직렬화할 수 없습니다."

#: InvenTree/helpers.py:565
msgid "Empty serial number string"
msgstr "빈 일련 번호 문자열"

#: InvenTree/helpers.py:594
msgid "Duplicate serial"
msgstr "중복된 일련번호"

#: InvenTree/helpers.py:626 InvenTree/helpers.py:669 InvenTree/helpers.py:687
#: InvenTree/helpers.py:694 InvenTree/helpers.py:713
#, python-brace-format
msgid "Invalid group: {group}"
msgstr "잘못된 그룹: {group}"

#: InvenTree/helpers.py:657
#, python-brace-format
msgid "Group range {group} exceeds allowed quantity ({expected_quantity})"
msgstr "그룹 범위 {group}이 허용 수량({expected_quantity})을 초과합니다."

#: InvenTree/helpers.py:723
msgid "No serial numbers found"
msgstr "일련번호를 찾을 수 없습니다"

#: InvenTree/helpers.py:730
#, python-brace-format
msgid "Number of unique serial numbers ({n}) must match quantity ({q})"
msgstr "고유한 일련 번호의 수({n})는 수량({q})과 일치해야 합니다."

#: InvenTree/helpers.py:860
msgid "Remove HTML tags from this value"
msgstr "이 값에서 HTML 태그를 제거합니다."

#: InvenTree/helpers.py:939
msgid "Data contains prohibited markdown content"
msgstr "데이터에 금지된 마크다운 콘텐츠가 포함되어 있습니다."

#: InvenTree/helpers_model.py:133
msgid "Connection error"
msgstr "연결 오류"

#: InvenTree/helpers_model.py:138 InvenTree/helpers_model.py:145
msgid "Server responded with invalid status code"
msgstr "서버가 잘못된 상태 코드로 응답했습니다."

#: InvenTree/helpers_model.py:141
msgid "Exception occurred"
msgstr "예외가 발생했습니다"

#: InvenTree/helpers_model.py:151
msgid "Server responded with invalid Content-Length value"
msgstr "서버가 잘못된 Content-Length 값으로 응답했습니다."

#: InvenTree/helpers_model.py:154
msgid "Image size is too large"
msgstr "이미지 크기가 너무 큽니다!"

#: InvenTree/helpers_model.py:166
msgid "Image download exceeded maximum size"
msgstr "이미지 다운로드가 최대 크기를 초과했습니다."

#: InvenTree/helpers_model.py:171
msgid "Remote server returned empty response"
msgstr "원격 서버가 빈 응답을 반환했습니다."

#: InvenTree/helpers_model.py:179
msgid "Supplied URL is not a valid image file"
msgstr "제공된 URL은 유효한 이미지 파일이 아닙니다."

#: InvenTree/magic_login.py:31
msgid "Log in to the app"
msgstr "앱에 로그인하세요"

#: InvenTree/magic_login.py:41 company/models.py:170 users/serializers.py:195
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: InvenTree/models.py:109
msgid "Error running plugin validation"
msgstr "플러그인 검증 실행 중 오류 발생"

#: InvenTree/models.py:186
msgid "Metadata must be a python dict object"
msgstr "메타데이터는 파이썬 dict 객체여야 합니다."

#: InvenTree/models.py:192
msgid "Plugin Metadata"
msgstr "플러그인 메타데이터"

#: InvenTree/models.py:193
msgid "JSON metadata field, for use by external plugins"
msgstr "외부 플러그인에서 사용할 수 있는 JSON 메타데이터 필드"

#: InvenTree/models.py:376
msgid "Improperly formatted pattern"
msgstr "잘못된 형식의 패턴"

#: InvenTree/models.py:383
msgid "Unknown format key specified"
msgstr "알 수 없는 형식 키가 지정되었습니다."

#: InvenTree/models.py:389
msgid "Missing required format key"
msgstr "필수 형식 키가 없습니다."

#: InvenTree/models.py:400
msgid "Reference field cannot be empty"
msgstr "참조 필드는 비워둘 수 없습니다."

#: InvenTree/models.py:408
msgid "Reference must match required pattern"
msgstr "참조는 필수 패턴과 일치해야 합니다."

#: InvenTree/models.py:439
msgid "Reference number is too large"
msgstr "참조 번호가 너무 큽니다."

#: InvenTree/models.py:737
msgid "Invalid choice"
msgstr "잘못된 선택입니다"

#: InvenTree/models.py:850 common/models.py:1416 common/models.py:1843
#: common/models.py:2102 common/models.py:2227 common/serializers.py:535
#: company/models.py:634 generic/states/serializers.py:20 machine/models.py:25
#: part/models.py:1051 part/models.py:3871 plugin/models.py:54
#: report/models.py:216 stock/models.py:85
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: InvenTree/models.py:856 build/models.py:252 common/models.py:171
#: common/models.py:2234 common/models.py:2347 company/models.py:562
#: company/models.py:867 order/models.py:442 order/models.py:1797
#: part/models.py:1074 part/models.py:3886 report/models.py:222
#: report/models.py:815 report/models.py:841
#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:117
#: stock/models.py:91
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: InvenTree/models.py:857 stock/models.py:92
msgid "Description (optional)"
msgstr "설명 (선택 사항)"

#: InvenTree/models.py:872 common/models.py:2400
msgid "Path"
msgstr "길"

#: InvenTree/models.py:977
msgid "Duplicate names cannot exist under the same parent"
msgstr "동일한 부모 아래에 중복된 이름이 존재할 수 없습니다."

#: InvenTree/models.py:1061
msgid "Markdown notes (optional)"
msgstr "마크다운 노트(선택 사항)"

#: InvenTree/models.py:1092
msgid "Barcode Data"
msgstr "바코드 데이터"

#: InvenTree/models.py:1093
msgid "Third party barcode data"
msgstr "타사 바코드 데이터"

#: InvenTree/models.py:1099
msgid "Barcode Hash"
msgstr "바코드 해시"

#: InvenTree/models.py:1100
msgid "Unique hash of barcode data"
msgstr "바코드 데이터의 고유 해시"

#: InvenTree/models.py:1181
msgid "Existing barcode found"
msgstr "기존 바코드 발견됨"

#: InvenTree/models.py:1263
msgid "Task Failure"
msgstr "작업 실패"

#: InvenTree/models.py:1264
#, python-brace-format
msgid "Background worker task '{f}' failed after {n} attempts"
msgstr "백그라운드 작업자 작업 '{f}'가 {n}번 시도 후 실패했습니다."

#: InvenTree/models.py:1291
msgid "Server Error"
msgstr "서버 오류"

#: InvenTree/models.py:1292
msgid "An error has been logged by the server."
msgstr "서버에서 오류가 기록되었습니다."

#: InvenTree/serializers.py:253 part/models.py:4592
msgid "Must be a valid number"
msgstr "유효한 숫자여야 합니다"

#: InvenTree/serializers.py:295 company/models.py:221 part/models.py:3306
msgid "Currency"
msgstr "통화"

#: InvenTree/serializers.py:298 part/serializers.py:1385
msgid "Select currency from available options"
msgstr "사용 가능한 옵션에서 통화를 선택하세요"

#: InvenTree/serializers.py:653
msgid "Invalid value"
msgstr "유효하지 않은 값"

#: InvenTree/serializers.py:690
msgid "Remote Image"
msgstr "원격 이미지"

#: InvenTree/serializers.py:691
msgid "URL of remote image file"
msgstr "원격 이미지 파일의 URL"

#: InvenTree/serializers.py:709
msgid "Downloading images from remote URL is not enabled"
msgstr "원격 URL에서 이미지 다운로드가 활성화되어 있지 않습니다."

#: InvenTree/serializers.py:716
msgid "Failed to download image from remote URL"
msgstr "원격 URL에서 이미지를 다운로드하지 못했습니다."

#: InvenTree/setting/locales.py:20
msgid "Arabic"
msgstr "아랍어"

#: InvenTree/setting/locales.py:21
msgid "Bulgarian"
msgstr "불가리아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:22
msgid "Czech"
msgstr "체코어"

#: InvenTree/setting/locales.py:23
msgid "Danish"
msgstr "덴마크어"

#: InvenTree/setting/locales.py:24
msgid "German"
msgstr "독일어"

#: InvenTree/setting/locales.py:25
msgid "Greek"
msgstr "그리스어"

#: InvenTree/setting/locales.py:26
msgid "English"
msgstr "영어"

#: InvenTree/setting/locales.py:27
msgid "Spanish"
msgstr "스페인어"

#: InvenTree/setting/locales.py:28
msgid "Spanish (Mexican)"
msgstr "스페인어 (멕시코)"

#: InvenTree/setting/locales.py:29
msgid "Estonian"
msgstr "에스토니아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:30
msgid "Farsi / Persian"
msgstr "파르시어/페르시아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:31
msgid "Finnish"
msgstr "핀란드어"

#: InvenTree/setting/locales.py:32
msgid "French"
msgstr "프랑스어"

#: InvenTree/setting/locales.py:33
msgid "Hebrew"
msgstr "히브리어"

#: InvenTree/setting/locales.py:34
msgid "Hindi"
msgstr "힌디어"

#: InvenTree/setting/locales.py:35
msgid "Hungarian"
msgstr "헝가리어"

#: InvenTree/setting/locales.py:36
msgid "Italian"
msgstr "이탈리아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:37
msgid "Japanese"
msgstr "일본어"

#: InvenTree/setting/locales.py:38
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: InvenTree/setting/locales.py:39
msgid "Lithuanian"
msgstr "리투아니아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:40
msgid "Latvian"
msgstr "라트비아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:41
msgid "Dutch"
msgstr "네덜란드어"

#: InvenTree/setting/locales.py:42
msgid "Norwegian"
msgstr "노르웨이어"

#: InvenTree/setting/locales.py:43
msgid "Polish"
msgstr "폴란드어"

#: InvenTree/setting/locales.py:44
msgid "Portuguese"
msgstr "포르투갈어"

#: InvenTree/setting/locales.py:45
msgid "Portuguese (Brazilian)"
msgstr "포르투갈어 (브라질)"

#: InvenTree/setting/locales.py:46
msgid "Romanian"
msgstr "루마니아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:47
msgid "Russian"
msgstr "러시아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:48
msgid "Slovak"
msgstr "슬로바키아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:49
msgid "Slovenian"
msgstr "슬로베니아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:50
msgid "Serbian"
msgstr "세르비아어"

#: InvenTree/setting/locales.py:51
msgid "Swedish"
msgstr "스웨덴어"

#: InvenTree/setting/locales.py:52
msgid "Thai"
msgstr "태국어"

#: InvenTree/setting/locales.py:53
msgid "Turkish"
msgstr "터키어"

#: InvenTree/setting/locales.py:54
msgid "Ukrainian"
msgstr "우크라이나어"

#: InvenTree/setting/locales.py:55
msgid "Vietnamese"
msgstr "베트남어"

#: InvenTree/setting/locales.py:56
msgid "Chinese (Simplified)"
msgstr "중국어 (간체)"

#: InvenTree/setting/locales.py:57
msgid "Chinese (Traditional)"
msgstr "중국어 (번체)"

#: InvenTree/tasks.py:575
msgid "Update Available"
msgstr "업데이트 가능"

#: InvenTree/tasks.py:576
msgid "An update for InvenTree is available"
msgstr "InvenTree에 대한 업데이트가 출시되었습니다."

#: InvenTree/validators.py:29
msgid "Invalid physical unit"
msgstr "잘못된 물리적 단위"

#: InvenTree/validators.py:35
msgid "Not a valid currency code"
msgstr "유효한 통화 코드가 아닙니다"

#: build/api.py:56 order/api.py:111 order/api.py:270 order/api.py:1373
#: order/serializers.py:132
msgid "Order Status"
msgstr "주문 상태"

#: build/api.py:82 build/models.py:264
msgid "Parent Build"
msgstr "부모 빌드"

#: build/api.py:86 build/api.py:820 order/api.py:547 order/api.py:770
#: order/api.py:1174 order/api.py:1449 stock/api.py:573
msgid "Include Variants"
msgstr "변형 포함"

#: build/api.py:102 build/api.py:468 build/api.py:834 build/models.py:270
#: build/serializers.py:1223 build/serializers.py:1353
#: build/serializers.py:1424 company/models.py:1086 company/serializers.py:445
#: order/api.py:298 order/api.py:302 order/api.py:929 order/api.py:1187
#: order/api.py:1190 order/models.py:1913 order/models.py:2080
#: order/models.py:2081 part/api.py:1233 part/api.py:1236 part/api.py:1302
#: part/api.py:1589 part/models.py:472 part/models.py:3317 part/models.py:3460
#: part/models.py:3518 part/models.py:3539 part/models.py:3561
#: part/models.py:3700 part/models.py:4067 part/models.py:4389
#: part/models.py:4808 part/serializers.py:1915
#: report/templates/report/inventree_bill_of_materials_report.html:110
#: report/templates/report/inventree_bill_of_materials_report.html:137
#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:109
#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:34
#: report/templates/report/inventree_return_order_report.html:24
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:27
#: report/templates/report/inventree_sales_order_shipment_report.html:28
#: report/templates/report/inventree_stock_location_report.html:102
#: stock/api.py:586 stock/serializers.py:120 stock/serializers.py:172
#: stock/serializers.py:408 stock/serializers.py:594 stock/serializers.py:926
#: templates/email/build_order_completed.html:17
#: templates/email/build_order_required_stock.html:17
#: templates/email/low_stock_notification.html:15
#: templates/email/overdue_build_order.html:16
#: templates/email/part_event_notification.html:15
#: templates/email/stale_stock_notification.html:17
msgid "Part"
msgstr "부분"

#: build/api.py:122 build/api.py:125 part/api.py:980 part/api.py:1316
#: part/api.py:1600 part/models.py:1092 part/models.py:3589
#: part/models.py:4183 stock/api.py:869
msgid "Category"
msgstr "분류"

#: build/api.py:133 build/api.py:137
msgid "Ancestor Build"
msgstr "조상 빌드"

#: build/api.py:154 order/api.py:129
msgid "Assigned to me"
msgstr "나에게 할당 됨"

#: build/api.py:169
msgid "Assigned To"
msgstr "할당됨"

#: build/api.py:204
msgid "Created before"
msgstr "이전에 생성됨"

#: build/api.py:208
msgid "Created after"
msgstr "생성됨"

#: build/api.py:212
msgid "Has start date"
msgstr "시작 날짜가 있습니다"

#: build/api.py:220
msgid "Start date before"
msgstr "시작 날짜 이전"

#: build/api.py:224
msgid "Start date after"
msgstr "시작 날짜 이후"

#: build/api.py:228
msgid "Has target date"
msgstr "목표 날짜가 있습니다"

#: build/api.py:236
msgid "Target date before"
msgstr "목표 날짜 이전"

#: build/api.py:240
msgid "Target date after"
msgstr "목표 날짜 이후"

#: build/api.py:244
msgid "Completed before"
msgstr "이전에 완료됨"

#: build/api.py:248
msgid "Completed after"
msgstr "완료 후"

#: build/api.py:251 order/api.py:226
msgid "Min Date"
msgstr "최소 날짜"

#: build/api.py:274 order/api.py:245
msgid "Max Date"
msgstr "최대 날짜"

#: build/api.py:299 build/api.py:302 part/api.py:217 stock/api.py:961
msgid "Exclude Tree"
msgstr "트리 제외"

#: build/api.py:407
msgid "Build must be cancelled before it can be deleted"
msgstr "삭제하려면 빌드를 취소해야 합니다."

#: build/api.py:451 build/serializers.py:1371 part/models.py:4423
msgid "Consumable"
msgstr "소모품"

#: build/api.py:454 build/serializers.py:1374 part/models.py:4417
msgid "Optional"
msgstr "선택사항"

#: build/api.py:457 build/serializers.py:1412 common/setting/system.py:457
#: part/models.py:1223 part/serializers.py:1712 part/serializers.py:1723
#: stock/api.py:639
msgid "Assembly"
msgstr "집회"

#: build/api.py:460
msgid "Tracked"
msgstr "추적됨"

#: build/api.py:463 build/serializers.py:1377 part/models.py:1241
msgid "Testable"
msgstr "테스트 가능"

#: build/api.py:473 order/api.py:993 order/api.py:1363
msgid "Order Outstanding"
msgstr "미처리 주문"

#: build/api.py:483 build/serializers.py:1450 order/api.py:952
msgid "Allocated"
msgstr "할당됨"

#: build/api.py:492 build/models.py:1672 build/serializers.py:1390
msgid "Consumed"
msgstr "소비됨"

#: build/api.py:501 company/models.py:931 company/serializers.py:440
#: templates/email/build_order_required_stock.html:19
#: templates/email/low_stock_notification.html:17
#: templates/email/part_event_notification.html:18
msgid "Available"
msgstr "사용 가능"

#: build/api.py:857 build/models.py:117 order/models.py:1946
#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:105
#: stock/serializers.py:93 templates/email/build_order_completed.html:16
#: templates/email/overdue_build_order.html:15
msgid "Build Order"
msgstr "빌드 순서"

#: build/api.py:871 build/api.py:875 build/serializers.py:370
#: build/serializers.py:495 build/serializers.py:565 build/serializers.py:1249
#: build/serializers.py:1254 order/api.py:1234 order/api.py:1239
#: order/serializers.py:833 order/serializers.py:973 order/serializers.py:2042
#: stock/api.py:987 stock/serializers.py:111 stock/serializers.py:601
#: stock/serializers.py:710 stock/serializers.py:888 stock/serializers.py:1411
#: stock/serializers.py:1724 stock/serializers.py:1773
#: templates/email/stale_stock_notification.html:18 users/models.py:549
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: build/api.py:883
msgid "Output"
msgstr "산출"

#: build/api.py:885
msgid ""
"Filter by output stock item ID. Use 'null' to find uninstalled build items."
msgstr "출력 재고 항목 ID로 필터링합니다. 설치 해제된 빌드 항목을 찾으려면 'null'을 사용하세요."

#: build/models.py:118 users/ruleset.py:31
msgid "Build Orders"
msgstr "빌드 주문"

#: build/models.py:168
msgid "Assembly BOM has not been validated"
msgstr "조립 BOM이 검증되지 않았습니다."

#: build/models.py:175
msgid "Build order cannot be created for an inactive part"
msgstr "비활성 부품에 대한 빌드 순서를 생성할 수 없습니다."

#: build/models.py:182
msgid "Build order cannot be created for an unlocked part"
msgstr "잠금 해제된 부품에 대한 빌드 순서를 생성할 수 없습니다."

#: build/models.py:200
msgid "Build orders can only be externally fulfilled for purchaseable parts"
msgstr "구매 가능한 부품에 대해서만 빌드 주문을 외부적으로 이행할 수 있습니다."

#: build/models.py:207 order/models.py:369
msgid "Responsible user or group must be specified"
msgstr "책임 있는 사용자 또는 그룹을 지정해야 합니다."

#: build/models.py:212
msgid "Build order part cannot be changed"
msgstr "빌드 순서 부분을 변경할 수 없습니다."

#: build/models.py:217 order/models.py:382
msgid "Target date must be after start date"
msgstr "목표 날짜는 시작 날짜 이후여야 합니다."

#: build/models.py:245
msgid "Build Order Reference"
msgstr "빌드 순서 참조"

#: build/models.py:246 build/serializers.py:1368 order/models.py:614
#: order/models.py:1299 order/models.py:1745 order/models.py:2684
#: part/models.py:4463
#: report/templates/report/inventree_bill_of_materials_report.html:139
#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:35
#: report/templates/report/inventree_return_order_report.html:26
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:28
msgid "Reference"
msgstr "참조"

#: build/models.py:255
msgid "Brief description of the build (optional)"
msgstr "빌드에 대한 간략한 설명(선택 사항)"

#: build/models.py:265
msgid "BuildOrder to which this build is allocated"
msgstr "이 빌드가 할당된 BuildOrder"

#: build/models.py:274
msgid "Select part to build"
msgstr "빌드할 부분을 선택하세요"

#: build/models.py:279
msgid "Sales Order Reference"
msgstr "판매 주문 참조"

#: build/models.py:284
msgid "SalesOrder to which this build is allocated"
msgstr "이 빌드가 할당된 SalesOrder"

#: build/models.py:289 build/serializers.py:1095
msgid "Source Location"
msgstr "소스 위치"

#: build/models.py:295
msgid ""
"Select location to take stock from for this build (leave blank to take from "
"any stock location)"
msgstr "이 빌드에 대한 재고를 가져올 위치를 선택하세요(재고 위치에서 가져오려면 비워두세요)"

#: build/models.py:301
msgid "External Build"
msgstr "외부 빌드"

#: build/models.py:302
msgid "This build order is fulfilled externally"
msgstr "이 빌드 주문은 외부에서 이행됩니다."

#: build/models.py:307
msgid "Destination Location"
msgstr "목적지 위치"

#: build/models.py:312
msgid "Select location where the completed items will be stored"
msgstr "완료된 항목을 저장할 위치를 선택하세요"

#: build/models.py:316
msgid "Build Quantity"
msgstr "빌드 수량"

#: build/models.py:319
msgid "Number of stock items to build"
msgstr "구축할 재고 품목 수"

#: build/models.py:323
msgid "Completed items"
msgstr "완료된 항목"

#: build/models.py:325
msgid "Number of stock items which have been completed"
msgstr "완료된 재고 품목 수"

#: build/models.py:329
msgid "Build Status"
msgstr "빌드 상태"

#: build/models.py:334
msgid "Build status code"
msgstr "빌드 상태 코드"

#: build/models.py:343 build/serializers.py:357 order/serializers.py:849
#: stock/models.py:1101 stock/serializers.py:85 stock/serializers.py:1584
msgid "Batch Code"
msgstr "배치 코드"

#: build/models.py:347 build/serializers.py:358
msgid "Batch code for this build output"
msgstr "이 빌드 출력에 대한 배치 코드"

#: build/models.py:351 order/models.py:479 order/serializers.py:186
#: part/models.py:1304
msgid "Creation Date"
msgstr "생성 날짜"

#: build/models.py:357
msgid "Build start date"
msgstr "빌드 시작 날짜"

#: build/models.py:358
msgid "Scheduled start date for this build order"
msgstr "이 빌드 주문의 예정된 시작 날짜"

#: build/models.py:364
msgid "Target completion date"
msgstr "목표 완료일"

#: build/models.py:366
msgid ""
"Target date for build completion. Build will be overdue after this date."
msgstr "건설 완료 목표일입니다. 이 날짜 이후에는 건설이 지연될 수 있습니다."

#: build/models.py:371 order/models.py:667 order/models.py:2723
msgid "Completion Date"
msgstr "완료일"

#: build/models.py:379
msgid "completed by"
msgstr "완료됨"

#: build/models.py:388
msgid "Issued by"
msgstr "발행자"

#: build/models.py:389
msgid "User who issued this build order"
msgstr "이 빌드 주문을 발행한 사용자"

#: build/models.py:398 common/models.py:180 order/api.py:179
#: order/models.py:504 part/models.py:1321
#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:158
msgid "Responsible"
msgstr "책임이 있는"

#: build/models.py:399
msgid "User or group responsible for this build order"
msgstr "이 빌드 순서를 담당하는 사용자 또는 그룹"

#: build/models.py:404 stock/models.py:1094
msgid "External Link"
msgstr "외부 링크"

#: build/models.py:406 common/models.py:1990 part/models.py:1126
#: stock/models.py:1096
msgid "Link to external URL"
msgstr "외부 URL로의 링크"

#: build/models.py:411
msgid "Build Priority"
msgstr "빌드 우선 순위"

#: build/models.py:414
msgid "Priority of this build order"
msgstr "이 빌드 순서의 우선 순위"

#: build/models.py:422 common/models.py:150 common/models.py:164
#: order/api.py:165 order/models.py:451 order/models.py:1777
msgid "Project Code"
msgstr "프로젝트 코드"

#: build/models.py:423
msgid "Project code for this build order"
msgstr "이 빌드 순서에 대한 프로젝트 코드"

#: build/models.py:676
msgid "Cannot complete build order with open child builds"
msgstr "열려 있는 자식 빌드로 빌드 순서를 완료할 수 없습니다."

#: build/models.py:681
msgid "Cannot complete build order with incomplete outputs"
msgstr "불완전한 출력으로 빌드 순서를 완료할 수 없습니다."

#: build/models.py:700 build/models.py:830
msgid "Failed to offload task to complete build allocations"
msgstr "빌드 할당을 완료하기 위한 작업 오프로드에 실패했습니다."

#: build/models.py:723
#, python-brace-format
msgid "Build order {build} has been completed"
msgstr "빌드 주문 {build}이 완료되었습니다."

#: build/models.py:729
msgid "A build order has been completed"
msgstr "빌드 주문이 완료되었습니다"

#: build/models.py:911 build/serializers.py:405
msgid "Serial numbers must be provided for trackable parts"
msgstr "추적 가능한 부품에는 일련 번호를 제공해야 합니다."

#: build/models.py:1042 build/models.py:1129
msgid "No build output specified"
msgstr "빌드 출력이 지정되지 않았습니다."

#: build/models.py:1045
msgid "Build output is already completed"
msgstr "빌드 출력이 이미 완료되었습니다."

#: build/models.py:1048
msgid "Build output does not match Build Order"
msgstr "빌드 출력이 빌드 순서와 일치하지 않습니다."

#: build/models.py:1136 build/models.py:1234 build/serializers.py:283
#: build/serializers.py:333 build/serializers.py:963 build/serializers.py:1724
#: order/models.py:717 order/serializers.py:658 order/serializers.py:844
#: part/serializers.py:1706 stock/models.py:941 stock/models.py:1431
#: stock/models.py:1879 stock/serializers.py:688 stock/serializers.py:1573
msgid "Quantity must be greater than zero"
msgstr "수량은 0보다 커야 합니다."

#: build/models.py:1140 build/models.py:1239 build/serializers.py:288
msgid "Quantity cannot be greater than the output quantity"
msgstr "수량은 출력 수량보다 클 수 없습니다."

#: build/models.py:1214 build/serializers.py:604
msgid "Build output has not passed all required tests"
msgstr "빌드 출력이 모든 필수 테스트를 통과하지 못했습니다."

#: build/models.py:1217 build/serializers.py:599
#, python-brace-format
msgid "Build output {serial} has not passed all required tests"
msgstr "빌드 출력 {serial}이 모든 필수 테스트를 통과하지 못했습니다."

#: build/models.py:1229
msgid "Cannot partially complete a build output with allocated items"
msgstr "할당된 항목으로 빌드 출력을 부분적으로 완료할 수 없습니다."

#: build/models.py:1627
msgid "Build Order Line Item"
msgstr "빌드 주문 라인 항목"

#: build/models.py:1651
msgid "Build object"
msgstr "객체 빌드"

#: build/models.py:1663 build/models.py:1974 build/serializers.py:269
#: build/serializers.py:318 build/serializers.py:1389 common/models.py:1346
#: order/models.py:1728 order/models.py:2569 order/serializers.py:1696
#: order/serializers.py:2124 part/models.py:3474 part/models.py:4411
#: report/templates/report/inventree_bill_of_materials_report.html:138
#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:113
#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:36
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:29
#: report/templates/report/inventree_sales_order_shipment_report.html:47
#: report/templates/report/inventree_sales_order_shipment_report.html:49
#: report/templates/report/inventree_stock_location_report.html:104
#: report/templates/report/inventree_stock_report_merge.html:90
#: report/templates/report/inventree_stock_report_merge.html:113
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:90
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:169
#: stock/serializers.py:136 stock/serializers.py:180 stock/serializers.py:676
#: templates/email/build_order_completed.html:18
#: templates/email/stale_stock_notification.html:19
msgid "Quantity"
msgstr "수량"

#: build/models.py:1664
msgid "Required quantity for build order"
msgstr "빌드 주문에 필요한 수량"

#: build/models.py:1673
msgid "Quantity of consumed stock"
msgstr "소비된 재고량"

#: build/models.py:1772
msgid ""
"Build item must specify a build output, as master part is marked as "
"trackable"
msgstr "빌드 항목은 마스터 부분이 추적 가능으로 표시되므로 빌드 출력을 지정해야 합니다."

#: build/models.py:1783
#, python-brace-format
msgid ""
"Allocated quantity ({q}) must not exceed available stock quantity ({a})"
msgstr "할당된 수량({q})은 사용 가능한 재고 수량({a})을 초과할 수 없습니다."

#: build/models.py:1804 order/models.py:2518
msgid "Stock item is over-allocated"
msgstr "재고 품목이 초과 할당되었습니다."

#: build/models.py:1809 order/models.py:2521
msgid "Allocation quantity must be greater than zero"
msgstr "할당 수량은 0보다 커야 합니다."

#: build/models.py:1815
msgid "Quantity must be 1 for serialized stock"
msgstr "일련번호가 있는 재고의 경우 수량은 1이어야 합니다."

#: build/models.py:1875
msgid "Selected stock item does not match BOM line"
msgstr "선택한 재고 품목이 BOM 라인과 일치하지 않습니다."

#: build/models.py:1913
msgid "Allocated quantity exceeds available stock quantity"
msgstr "할당된 수량이 사용 가능한 재고 수량을 초과합니다."

#: build/models.py:1964 build/serializers.py:946 build/serializers.py:1238
#: order/serializers.py:1533 order/serializers.py:1554
#: report/templates/report/inventree_sales_order_shipment_report.html:29
#: stock/api.py:1400 stock/models.py:457 stock/serializers.py:102
#: stock/serializers.py:800 stock/serializers.py:1267
#: stock/serializers.py:1379
msgid "Stock Item"
msgstr "재고 품목"

#: build/models.py:1965
msgid "Source stock item"
msgstr "출처 재고 품목"

#: build/models.py:1975
msgid "Stock quantity to allocate to build"
msgstr "빌드에 할당할 재고 수량"

#: build/models.py:1984
msgid "Install into"
msgstr "설치하다"

#: build/models.py:1985
msgid "Destination stock item"
msgstr "목적지 재고 품목"

#: build/serializers.py:116
msgid "Build Level"
msgstr "빌드 레벨"

#: build/serializers.py:126
msgid "Part Name"
msgstr "부품 이름"

#: build/serializers.py:151
msgid "Project Code Label"
msgstr "프로젝트 코드 라벨"

#: build/serializers.py:217 build/serializers.py:972
msgid "Build Output"
msgstr "빌드 출력"

#: build/serializers.py:229
msgid "Build output does not match the parent build"
msgstr "빌드 출력이 부모 빌드와 일치하지 않습니다."

#: build/serializers.py:233
msgid "Output part does not match BuildOrder part"
msgstr "출력 부분이 BuildOrder 부분과 일치하지 않습니다."

#: build/serializers.py:237
msgid "This build output has already been completed"
msgstr "이 빌드 출력은 이미 완료되었습니다."

#: build/serializers.py:251
msgid "This build output is not fully allocated"
msgstr "이 빌드 출력은 완전히 할당되지 않았습니다."

#: build/serializers.py:270 build/serializers.py:319
msgid "Enter quantity for build output"
msgstr "빌드 출력에 대한 수량을 입력하세요"

#: build/serializers.py:341
msgid "Integer quantity required for trackable parts"
msgstr "추적 가능한 부품에 필요한 정수 수량"

#: build/serializers.py:347
msgid ""
"Integer quantity required, as the bill of materials contains trackable parts"
msgstr "추적 가능한 부품이 부품 목록에 포함되어 있으므로 정수 수량이 필요합니다."

#: build/serializers.py:364 order/serializers.py:865 order/serializers.py:1700
#: stock/serializers.py:699
msgid "Serial Numbers"
msgstr "시리얼 번호 (일련번호)"

#: build/serializers.py:365
msgid "Enter serial numbers for build outputs"
msgstr "빌드 출력에 대한 일련 번호를 입력하세요"

#: build/serializers.py:371
msgid "Stock location for build output"
msgstr "빌드 출력을 위한 재고 위치"

#: build/serializers.py:386
msgid "Auto Allocate Serial Numbers"
msgstr "일련 번호 자동 할당"

#: build/serializers.py:388
msgid "Automatically allocate required items with matching serial numbers"
msgstr "일련번호가 일치하는 필수 항목을 자동으로 할당합니다."

#: build/serializers.py:421 order/serializers.py:951 stock/api.py:1183
#: stock/models.py:1902
msgid "The following serial numbers already exist or are invalid"
msgstr "다음 일련 번호는 이미 존재하거나 유효하지 않습니다."

#: build/serializers.py:463 build/serializers.py:519 build/serializers.py:611
msgid "A list of build outputs must be provided"
msgstr "빌드 출력 목록을 제공해야 합니다."

#: build/serializers.py:496
msgid "Stock location for scrapped outputs"
msgstr "폐기된 출력물의 재고 위치"

#: build/serializers.py:502
msgid "Discard Allocations"
msgstr "할당 취소"

#: build/serializers.py:503
msgid "Discard any stock allocations for scrapped outputs"
msgstr "폐기된 출력에 대한 모든 재고 할당을 취소합니다."

#: build/serializers.py:508
msgid "Reason for scrapping build output(s)"
msgstr "빌드 출력을 스크랩하는 이유"

#: build/serializers.py:566
msgid "Location for completed build outputs"
msgstr "완료된 빌드 출력의 위치"

#: build/serializers.py:574
msgid "Accept Incomplete Allocation"
msgstr "불완전한 할당 수락"

#: build/serializers.py:575
msgid "Complete outputs if stock has not been fully allocated"
msgstr "재고가 완전히 할당되지 않은 경우 출력을 완료합니다."

#: build/serializers.py:700
msgid "Consume Allocated Stock"
msgstr "할당된 재고 소비"

#: build/serializers.py:701
msgid "Consume any stock which has already been allocated to this build"
msgstr "이 빌드에 이미 할당된 모든 재고를 소모합니다."

#: build/serializers.py:707
msgid "Remove Incomplete Outputs"
msgstr "불완전한 출력 제거"

#: build/serializers.py:708
msgid "Delete any build outputs which have not been completed"
msgstr "완료되지 않은 빌드 출력을 삭제합니다."

#: build/serializers.py:735
msgid "Not permitted"
msgstr "허용되지 않음"

#: build/serializers.py:736
msgid "Accept as consumed by this build order"
msgstr "이 빌드 순서에 의해 소비됨을 수락합니다."

#: build/serializers.py:737
msgid "Deallocate before completing this build order"
msgstr "이 빌드 순서를 완료하기 전에 할당 해제하세요."

#: build/serializers.py:764
msgid "Overallocated Stock"
msgstr "초과 할당된 재고"

#: build/serializers.py:767
msgid ""
"How do you want to handle extra stock items assigned to the build order"
msgstr "빌드 주문에 할당된 추가 재고 항목을 어떻게 처리하시겠습니까?"

#: build/serializers.py:778
msgid "Some stock items have been overallocated"
msgstr "일부 재고 품목이 초과 할당되었습니다."

#: build/serializers.py:783
msgid "Accept Unallocated"
msgstr "할당되지 않은 항목 수락"

#: build/serializers.py:785
msgid ""
"Accept that stock items have not been fully allocated to this build order"
msgstr "이 빌드 주문에 재고 품목이 완전히 할당되지 않았음을 수락합니다."

#: build/serializers.py:796
msgid "Required stock has not been fully allocated"
msgstr "필요한 재고가 완전히 할당되지 않았습니다."

#: build/serializers.py:801 order/serializers.py:524 order/serializers.py:1601
msgid "Accept Incomplete"
msgstr "미완료 수락"

#: build/serializers.py:803
msgid ""
"Accept that the required number of build outputs have not been completed"
msgstr "필요한 수의 빌드 출력이 완료되지 않았음을 수락합니다."

#: build/serializers.py:814
msgid "Required build quantity has not been completed"
msgstr "필요한 빌드 수량이 완료되지 않았습니다."

#: build/serializers.py:826
msgid "Build order has open child build orders"
msgstr "빌드 순서에는 열려 있는 자식 빌드 순서가 있습니다."

#: build/serializers.py:829
msgid "Build order must be in production state"
msgstr "빌드 순서는 프로덕션 상태여야 합니다."

#: build/serializers.py:832
msgid "Build order has incomplete outputs"
msgstr "빌드 순서에 불완전한 출력이 있습니다."

#: build/serializers.py:871
msgid "Build Line"
msgstr "빌드 라인"

#: build/serializers.py:879
msgid "Build output"
msgstr "빌드 출력"

#: build/serializers.py:887
msgid "Build output must point to the same build"
msgstr "빌드 출력은 동일한 빌드를 가리켜야 합니다."

#: build/serializers.py:918
msgid "Build Line Item"
msgstr "라인 항목 작성"

#: build/serializers.py:936
msgid "bom_item.part must point to the same part as the build order"
msgstr "bom_item.part는 빌드 순서와 동일한 부분을 가리켜야 합니다."

#: build/serializers.py:952 stock/serializers.py:1280
msgid "Item must be in stock"
msgstr "해당 품목은 재고가 있어야 합니다."

#: build/serializers.py:995 order/serializers.py:1587
#, python-brace-format
msgid "Available quantity ({q}) exceeded"
msgstr "사용 가능한 수량({q})이 초과되었습니다."

#: build/serializers.py:1001
msgid "Build output must be specified for allocation of tracked parts"
msgstr "추적된 부품 할당을 위해 빌드 출력을 지정해야 합니다."

#: build/serializers.py:1009
msgid "Build output cannot be specified for allocation of untracked parts"
msgstr "추적되지 않은 부분의 할당에 대해 빌드 출력을 지정할 수 없습니다."

#: build/serializers.py:1033 order/serializers.py:1860
msgid "Allocation items must be provided"
msgstr "할당 항목을 제공해야 합니다."

#: build/serializers.py:1097
msgid ""
"Stock location where parts are to be sourced (leave blank to take from any "
"location)"
msgstr "부품을 공급받을 재고 위치(어디에서든 가져오려면 비워두세요)"

#: build/serializers.py:1106
msgid "Exclude Location"
msgstr "위치 제외"

#: build/serializers.py:1107
msgid "Exclude stock items from this selected location"
msgstr "선택한 위치에서 재고 품목 제외"

#: build/serializers.py:1112
msgid "Interchangeable Stock"
msgstr "교환 가능한 스톡"

#: build/serializers.py:1113
msgid "Stock items in multiple locations can be used interchangeably"
msgstr "여러 위치에 있는 재고 품목을 서로 바꿔서 사용할 수 있습니다."

#: build/serializers.py:1118
msgid "Substitute Stock"
msgstr "대체 재고"

#: build/serializers.py:1119
msgid "Allow allocation of substitute parts"
msgstr "대체 부품 할당 허용"

#: build/serializers.py:1124
msgid "Optional Items"
msgstr "선택 항목"

#: build/serializers.py:1125
msgid "Allocate optional BOM items to build order"
msgstr "빌드 주문에 선택적 BOM 항목 할당"

#: build/serializers.py:1146
msgid "Failed to start auto-allocation task"
msgstr "자동 할당 작업을 시작하지 못했습니다."

#: build/serializers.py:1198
msgid "BOM Reference"
msgstr "BOM 참조"

#: build/serializers.py:1204
msgid "BOM Part ID"
msgstr "BOM 부품 ID"

#: build/serializers.py:1211
msgid "BOM Part Name"
msgstr "BOM 부품 이름"

#: build/serializers.py:1264 build/serializers.py:1435
msgid "Build"
msgstr "짓다"

#: build/serializers.py:1274 company/models.py:704 order/api.py:311
#: order/api.py:316 order/api.py:543 order/serializers.py:650
#: stock/models.py:1037 stock/serializers.py:579
msgid "Supplier Part"
msgstr "공급업체 부분"

#: build/serializers.py:1282 stock/serializers.py:620
msgid "Allocated Quantity"
msgstr "할당된 수량"

#: build/serializers.py:1348
msgid "Build Reference"
msgstr "빌드 참조"

#: build/serializers.py:1358
msgid "Part Category Name"
msgstr "부품 카테고리 이름"

#: build/serializers.py:1380 common/setting/system.py:481 part/models.py:1235
msgid "Trackable"
msgstr "추적 가능"

#: build/serializers.py:1383
msgid "Inherited"
msgstr "상속받은"

#: build/serializers.py:1386 part/models.py:4496
msgid "Allow Variants"
msgstr "변형 허용"

#: build/serializers.py:1392 build/serializers.py:1397 part/models.py:4229
#: part/models.py:4800 stock/api.py:882
msgid "BOM Item"
msgstr "좋은 아이템"

#: build/serializers.py:1452 company/serializers.py:437
#: order/serializers.py:1281 part/serializers.py:959 part/serializers.py:1306
#: part/serializers.py:1748
msgid "On Order"
msgstr "주문 중"

#: build/serializers.py:1453 order/serializers.py:1282
#: part/serializers.py:1310 part/serializers.py:1752
msgid "In Production"
msgstr "제작 중"

#: build/serializers.py:1455 part/serializers.py:950 part/serializers.py:1314
msgid "Scheduled to Build"
msgstr "건설 예정"

#: build/serializers.py:1458 part/serializers.py:987
msgid "External Stock"
msgstr "외부 재고"

#: build/serializers.py:1459 part/serializers.py:1300 part/serializers.py:1795
msgid "Available Stock"
msgstr "재고 있음"

#: build/serializers.py:1461
msgid "Available Substitute Stock"
msgstr "사용 가능한 대체 재고"

#: build/serializers.py:1464
msgid "Available Variant Stock"
msgstr "사용 가능한 변형 재고"

#: build/serializers.py:1737
msgid "Consumed quantity exceeds allocated quantity"
msgstr "소비량이 할당량을 초과했습니다."

#: build/serializers.py:1774
msgid "Optional notes for the stock consumption"
msgstr "재고 소비에 대한 선택 사항"

#: build/serializers.py:1791
msgid "Build item must point to the correct build order"
msgstr "빌드 항목은 올바른 빌드 순서를 가리켜야 합니다."

#: build/serializers.py:1796
msgid "Duplicate build item allocation"
msgstr "중복된 빌드 항목 할당"

#: build/serializers.py:1814
msgid "Build line must point to the correct build order"
msgstr "빌드 라인은 올바른 빌드 순서를 가리켜야 합니다."

#: build/serializers.py:1819
msgid "Duplicate build line allocation"
msgstr "중복된 빌드 라인 할당"

#: build/serializers.py:1831
msgid "At least one item or line must be provided"
msgstr "최소한 하나의 항목 또는 라인을 제공해야 합니다."

#: build/status_codes.py:11 generic/states/tests.py:21
#: generic/states/tests.py:131 order/status_codes.py:12
#: order/status_codes.py:44 order/status_codes.py:76 order/status_codes.py:102
msgid "Pending"
msgstr "보류 중"

#: build/status_codes.py:12
msgid "Production"
msgstr "생산"

#: build/status_codes.py:13 order/status_codes.py:14 order/status_codes.py:51
#: order/status_codes.py:81
msgid "On Hold"
msgstr "보류 중"

#: build/status_codes.py:14 order/status_codes.py:16 order/status_codes.py:53
#: order/status_codes.py:84
msgid "Cancelled"
msgstr "취소"

#: build/status_codes.py:15 generic/states/tests.py:23 importer/models.py:552
#: importer/status_codes.py:27 order/status_codes.py:15
#: order/status_codes.py:52 order/status_codes.py:83
msgid "Complete"
msgstr "완벽한"

#: build/tasks.py:186
msgid "Stock required for build order"
msgstr "빌드 주문에 필요한 재고"

#: build/tasks.py:196
#, python-brace-format
msgid "Build order {build} requires additional stock"
msgstr "빌드 주문 {build}에 추가 재고가 필요합니다."

#: build/tasks.py:220
msgid "Overdue Build Order"
msgstr "기한이 지난 빌드 순서"

#: build/tasks.py:225
#, python-brace-format
msgid "Build order {bo} is now overdue"
msgstr "빌드 주문 {bo}이(가) 기한이 지났습니다."

#: common/api.py:694
msgid "Is Link"
msgstr "링크입니다"

#: common/api.py:702
msgid "Is File"
msgstr "파일입니다"

#: common/api.py:745
msgid "User does not have permission to delete these attachments"
msgstr "사용자에게 이 첨부 파일을 삭제할 권한이 없습니다."

#: common/api.py:762
msgid "User does not have permission to delete this attachment"
msgstr "사용자에게 이 첨부 파일을 삭제할 권한이 없습니다."

#: common/currency.py:122
msgid "Invalid currency code"
msgstr "잘못된 통화 코드입니다"

#: common/currency.py:124
msgid "Duplicate currency code"
msgstr "중복된 통화 코드"

#: common/currency.py:129
msgid "No valid currency codes provided"
msgstr "유효한 통화 코드가 제공되지 않았습니다."

#: common/currency.py:146
msgid "No plugin"
msgstr "플러그인 없음"

#: common/models.py:101 common/models.py:126 common/models.py:2735
msgid "Updated"
msgstr "업데이트됨"

#: common/models.py:102 common/models.py:127
msgid "Timestamp of last update"
msgstr "마지막 업데이트 타임스탬프"

#: common/models.py:139
msgid "Update By"
msgstr "업데이트 날짜"

#: common/models.py:140
msgid "User who last updated this object"
msgstr "이 객체를 마지막으로 업데이트한 사용자"

#: common/models.py:165
msgid "Unique project code"
msgstr "고유한 프로젝트 코드"

#: common/models.py:172
msgid "Project description"
msgstr "프로젝트 설명"

#: common/models.py:181
msgid "User or group responsible for this project"
msgstr "이 프로젝트를 담당하는 사용자 또는 그룹"

#: common/models.py:777 common/models.py:1278 common/models.py:1316
msgid "Settings key"
msgstr "설정 키"

#: common/models.py:781
msgid "Settings value"
msgstr "설정 값"

#: common/models.py:836
msgid "Chosen value is not a valid option"
msgstr "선택한 값은 유효한 옵션이 아닙니다."

#: common/models.py:852
msgid "Value must be a boolean value"
msgstr "값은 부울 값이어야 합니다."

#: common/models.py:860
msgid "Value must be an integer value"
msgstr "값은 정수 값이어야 합니다."

#: common/models.py:868
msgid "Value must be a valid number"
msgstr "값은 유효한 숫자여야 합니다."

#: common/models.py:893
msgid "Value does not pass validation checks"
msgstr "값이 유효성 검사를 통과하지 못했습니다."

#: common/models.py:915
msgid "Key string must be unique"
msgstr "키 문자열은 고유해야 합니다."

#: common/models.py:1324 common/models.py:1325 common/models.py:1429
#: common/models.py:1430 common/models.py:1675 common/models.py:1676
#: common/models.py:2006 common/models.py:2007 common/models.py:2388
#: importer/models.py:100 part/models.py:3568 part/models.py:3596
#: plugin/models.py:355 plugin/models.py:356
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:105 users/models.py:124
#: users/models.py:501
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: common/models.py:1347
msgid "Price break quantity"
msgstr "가격 할인 수량"

#: common/models.py:1354 company/serializers.py:564 order/models.py:1814
#: order/models.py:3015
msgid "Price"
msgstr "가격"

#: common/models.py:1355
msgid "Unit price at specified quantity"
msgstr "지정된 수량에 대한 단가"

#: common/models.py:1406 common/models.py:1591
msgid "Endpoint"
msgstr "엔드포인트"

#: common/models.py:1407
msgid "Endpoint at which this webhook is received"
msgstr "이 웹훅이 수신되는 엔드포인트"

#: common/models.py:1417
msgid "Name for this webhook"
msgstr "이 웹훅의 이름"

#: common/models.py:1421 common/models.py:2247 common/models.py:2354
#: company/models.py:198 company/models.py:841 machine/models.py:40
#: part/models.py:1258 plugin/models.py:69 stock/api.py:642
#: users/models.py:195 users/models.py:554 users/serializers.py:311
msgid "Active"
msgstr "활동적인"

#: common/models.py:1421
msgid "Is this webhook active"
msgstr "이 웹훅이 활성화되어 있나요?"

#: common/models.py:1437 users/models.py:172
msgid "Token"
msgstr "토큰"

#: common/models.py:1438
msgid "Token for access"
msgstr "접근을 위한 토큰"

#: common/models.py:1446
msgid "Secret"
msgstr "비밀"

#: common/models.py:1447
msgid "Shared secret for HMAC"
msgstr "HMAC에 대한 공유 비밀"

#: common/models.py:1555 common/models.py:2625
msgid "Message ID"
msgstr "메시지 ID"

#: common/models.py:1556 common/models.py:2615
msgid "Unique identifier for this message"
msgstr "이 메시지에 대한 고유 식별자"

#: common/models.py:1564
msgid "Host"
msgstr "주인"

#: common/models.py:1565
msgid "Host from which this message was received"
msgstr "이 메시지가 수신된 호스트"

#: common/models.py:1573
msgid "Header"
msgstr "헤더"

#: common/models.py:1574
msgid "Header of this message"
msgstr "이 메시지의 헤더"

#: common/models.py:1581
msgid "Body"
msgstr "몸"

#: common/models.py:1582
msgid "Body of this message"
msgstr "이 메시지의 본문"

#: common/models.py:1592
msgid "Endpoint on which this message was received"
msgstr "이 메시지가 수신된 엔드포인트"

#: common/models.py:1597
msgid "Worked on"
msgstr "작업했다"

#: common/models.py:1598
msgid "Was the work on this message finished?"
msgstr "이 메시지에 대한 작업이 완료되었나요?"

#: common/models.py:1724
msgid "Id"
msgstr "ID"

#: common/models.py:1726
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: common/models.py:1728 common/models.py:1989 company/models.py:183
#: company/models.py:486 company/models.py:553 company/models.py:858
#: order/models.py:457 order/models.py:1758 order/models.py:2315
#: part/models.py:1125
#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:164
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: common/models.py:1730
msgid "Published"
msgstr "게시됨"

#: common/models.py:1732
msgid "Author"
msgstr "작가"

#: common/models.py:1734
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: common/models.py:1737 common/models.py:2592
msgid "Read"
msgstr "읽다"

#: common/models.py:1737
msgid "Was this news item read?"
msgstr "이 뉴스기사를 읽었나요?"

#: common/models.py:1754 company/models.py:194 part/models.py:1136
#: report/templates/report/inventree_bill_of_materials_report.html:126
#: report/templates/report/inventree_bill_of_materials_report.html:148
#: report/templates/report/inventree_return_order_report.html:35
msgid "Image"
msgstr "영상"

#: common/models.py:1754
msgid "Image file"
msgstr "이미지 파일"

#: common/models.py:1766
msgid "Target model type for this image"
msgstr "이 이미지의 대상 모델 유형"

#: common/models.py:1770
msgid "Target model ID for this image"
msgstr "이 이미지의 대상 모델 ID"

#: common/models.py:1792
msgid "Custom Unit"
msgstr "사용자 정의 단위"

#: common/models.py:1810
msgid "Unit symbol must be unique"
msgstr "단위 기호는 고유해야 합니다."

#: common/models.py:1825
msgid "Unit name must be a valid identifier"
msgstr "단위 이름은 유효한 식별자여야 합니다."

#: common/models.py:1844
msgid "Unit name"
msgstr "유닛 이름"

#: common/models.py:1851
msgid "Symbol"
msgstr "상징"

#: common/models.py:1852
msgid "Optional unit symbol"
msgstr "선택 단위 기호"

#: common/models.py:1858
msgid "Definition"
msgstr "정의"

#: common/models.py:1859
msgid "Unit definition"
msgstr "단위 정의"

#: common/models.py:1917 common/models.py:1980 stock/models.py:2968
#: stock/serializers.py:247
msgid "Attachment"
msgstr "부착"

#: common/models.py:1934
msgid "Missing file"
msgstr "파일이 없습니다"

#: common/models.py:1935
msgid "Missing external link"
msgstr "외부 링크가 없습니다"

#: common/models.py:1972
msgid "Model type"
msgstr "모델 유형"

#: common/models.py:1973
msgid "Target model type for image"
msgstr "이미지에 대한 대상 모델 유형"

#: common/models.py:1981
msgid "Select file to attach"
msgstr "첨부할 파일을 선택하세요"

#: common/models.py:1997
msgid "Comment"
msgstr "논평"

#: common/models.py:1998
msgid "Attachment comment"
msgstr "첨부파일 코멘트"

#: common/models.py:2014
msgid "Upload date"
msgstr "업로드 날짜"

#: common/models.py:2015
msgid "Date the file was uploaded"
msgstr "파일이 업로드된 날짜"

#: common/models.py:2019
msgid "File size"
msgstr "파일 크기"

#: common/models.py:2019
msgid "File size in bytes"
msgstr "파일 크기(바이트)"

#: common/models.py:2057 common/serializers.py:684
msgid "Invalid model type specified for attachment"
msgstr "첨부 파일에 잘못된 모델 유형이 지정되었습니다."

#: common/models.py:2078
msgid "Custom State"
msgstr "사용자 정의 상태"

#: common/models.py:2079
msgid "Custom States"
msgstr "사용자 정의 상태"

#: common/models.py:2084
msgid "Reference Status Set"
msgstr "참조 상태 세트"

#: common/models.py:2085
msgid "Status set that is extended with this custom state"
msgstr "이 사용자 정의 상태로 확장된 상태 세트"

#: common/models.py:2089 generic/states/serializers.py:18
msgid "Logical Key"
msgstr "논리 키"

#: common/models.py:2091
msgid "State logical key that is equal to this custom state in business logic"
msgstr "비즈니스 로직에서 이 사용자 정의 상태와 동일한 상태 논리 키"

#: common/models.py:2096 common/models.py:2335 company/models.py:641
#: machine/serializers.py:29
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:104 stock/models.py:2960
msgid "Value"
msgstr "값"

#: common/models.py:2097
msgid "Numerical value that will be saved in the models database"
msgstr "모델 데이터베이스에 저장될 숫자 값"

#: common/models.py:2103
msgid "Name of the state"
msgstr "주 이름"

#: common/models.py:2112 common/models.py:2341
#: generic/states/serializers.py:22
msgid "Label"
msgstr "상표"

#: common/models.py:2113
msgid "Label that will be displayed in the frontend"
msgstr "프런트엔드에 표시될 레이블"

#: common/models.py:2120 generic/states/serializers.py:24
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: common/models.py:2121
msgid "Color that will be displayed in the frontend"
msgstr "프런트엔드에 표시될 색상"

#: common/models.py:2129
msgid "Model"
msgstr "모델"

#: common/models.py:2130
msgid "Model this state is associated with"
msgstr "이 상태는 다음과 연관되어 있습니다."

#: common/models.py:2145
msgid "Model must be selected"
msgstr "모델을 선택해야 합니다"

#: common/models.py:2148
msgid "Key must be selected"
msgstr "키를 선택해야 합니다"

#: common/models.py:2151
msgid "Logical key must be selected"
msgstr "논리 키를 선택해야 합니다."

#: common/models.py:2155
msgid "Key must be different from logical key"
msgstr "키는 논리 키와 달라야 합니다."

#: common/models.py:2162
msgid "Valid reference status class must be provided"
msgstr "유효한 참조 상태 클래스를 제공해야 합니다."

#: common/models.py:2168
msgid "Key must be different from the logical keys of the reference status"
msgstr "키는 참조 상태의 논리 키와 달라야 합니다."

#: common/models.py:2175
msgid "Logical key must be in the logical keys of the reference status"
msgstr "논리 키는 참조 상태의 논리 키에 있어야 합니다."

#: common/models.py:2182
msgid "Name must be different from the names of the reference status"
msgstr "이름은 참조 상태 이름과 달라야 합니다."

#: common/models.py:2222 common/models.py:2329 part/models.py:3910
msgid "Selection List"
msgstr "선택 목록"

#: common/models.py:2223
msgid "Selection Lists"
msgstr "선택 목록"

#: common/models.py:2228
msgid "Name of the selection list"
msgstr "선택 목록의 이름"

#: common/models.py:2235
msgid "Description of the selection list"
msgstr "선택 목록 설명"

#: common/models.py:2241 part/models.py:1263
msgid "Locked"
msgstr "잠김"

#: common/models.py:2242
msgid "Is this selection list locked?"
msgstr "이 선택 목록은 잠겨 있나요?"

#: common/models.py:2248
msgid "Can this selection list be used?"
msgstr "이 선택 목록을 사용할 수 있나요?"

#: common/models.py:2256
msgid "Source Plugin"
msgstr "소스 플러그인"

#: common/models.py:2257
msgid "Plugin which provides the selection list"
msgstr "선택 목록을 제공하는 플러그인"

#: common/models.py:2262
msgid "Source String"
msgstr "소스 문자열"

#: common/models.py:2263
msgid "Optional string identifying the source used for this list"
msgstr "이 목록에 사용된 소스를 식별하는 선택적 문자열"

#: common/models.py:2272
msgid "Default Entry"
msgstr "기본 항목"

#: common/models.py:2273
msgid "Default entry for this selection list"
msgstr "이 선택 목록의 기본 항목"

#: common/models.py:2278 common/models.py:2730
msgid "Created"
msgstr "생성됨"

#: common/models.py:2279
msgid "Date and time that the selection list was created"
msgstr "선택 목록이 생성된 날짜 및 시간"

#: common/models.py:2284
msgid "Last Updated"
msgstr "마지막 업데이트"

#: common/models.py:2285
msgid "Date and time that the selection list was last updated"
msgstr "선택 목록이 마지막으로 업데이트된 날짜 및 시간"

#: common/models.py:2319
msgid "Selection List Entry"
msgstr "선택 목록 항목"

#: common/models.py:2320
msgid "Selection List Entries"
msgstr "선택 목록 항목"

#: common/models.py:2330
msgid "Selection list to which this entry belongs"
msgstr "이 항목이 속한 선택 목록"

#: common/models.py:2336
msgid "Value of the selection list entry"
msgstr "선택 목록 항목의 값"

#: common/models.py:2342
msgid "Label for the selection list entry"
msgstr "선택 목록 항목에 대한 레이블"

#: common/models.py:2348
msgid "Description of the selection list entry"
msgstr "선택 목록 항목에 대한 설명"

#: common/models.py:2355
msgid "Is this selection list entry active?"
msgstr "이 선택 목록 항목이 활성화되어 있나요?"

#: common/models.py:2373
msgid "Barcode Scan"
msgstr "바코드 스캔"

#: common/models.py:2377 importer/models.py:546 part/models.py:4081
msgid "Data"
msgstr "데이터"

#: common/models.py:2378
msgid "Barcode data"
msgstr "바코드 데이터"

#: common/models.py:2389
msgid "User who scanned the barcode"
msgstr "바코드를 스캔한 사용자"

#: common/models.py:2394 importer/models.py:69
msgid "Timestamp"
msgstr "타임스탬프"

#: common/models.py:2395
msgid "Date and time of the barcode scan"
msgstr "바코드 스캔 날짜 및 시간"

#: common/models.py:2401
msgid "URL endpoint which processed the barcode"
msgstr "바코드를 처리한 URL 엔드포인트"

#: common/models.py:2408 order/models.py:1804 plugin/serializers.py:93
msgid "Context"
msgstr "문맥"

#: common/models.py:2409
msgid "Context data for the barcode scan"
msgstr "바코드 스캔을 위한 컨텍스트 데이터"

#: common/models.py:2416
msgid "Response"
msgstr "응답"

#: common/models.py:2417
msgid "Response data from the barcode scan"
msgstr "바코드 스캔의 응답 데이터"

#: common/models.py:2423
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:103 stock/models.py:2954
msgid "Result"
msgstr "결과"

#: common/models.py:2424
msgid "Was the barcode scan successful?"
msgstr "바코드 스캔이 성공적이었나요?"

#: common/models.py:2506
msgid "An error occurred"
msgstr "오류가 발생했습니다"

#: common/models.py:2527
msgid ""
"INVE-E8: Email log deletion is protected. Set INVENTREE_PROTECT_EMAIL_LOG to"
" False to allow deletion."
msgstr ""
"INVE-E8: 이메일 로그 삭제가 보호되어 있습니다. 삭제를 허용하려면 INVENTREE_PROTECT_EMAIL_LOG를 False로"
" 설정하세요."

#: common/models.py:2574
msgid "Email Message"
msgstr "이메일 메시지"

#: common/models.py:2575
msgid "Email Messages"
msgstr "이메일 메시지"

#: common/models.py:2582
msgid "Announced"
msgstr "발표됨"

#: common/models.py:2584
msgid "Sent"
msgstr "전송된"

#: common/models.py:2585
msgid "Failed"
msgstr "실패한"

#: common/models.py:2588
msgid "Delivered"
msgstr "배달됨"

#: common/models.py:2596
msgid "Confirmed"
msgstr "확인됨"

#: common/models.py:2602
msgid "Inbound"
msgstr "인바운드"

#: common/models.py:2603
msgid "Outbound"
msgstr "배 밖으로"

#: common/models.py:2608
msgid "No Reply"
msgstr "답변 없음"

#: common/models.py:2609
msgid "Track Delivery"
msgstr "배송 추적"

#: common/models.py:2610
msgid "Track Read"
msgstr "트랙 읽기"

#: common/models.py:2611
msgid "Track Click"
msgstr "트랙 클릭"

#: common/models.py:2614 common/models.py:2717
msgid "Global ID"
msgstr "글로벌 ID"

#: common/models.py:2627
msgid "Identifier for this message (might be supplied by external system)"
msgstr "이 메시지의 식별자(외부 시스템에서 제공될 수 있음)"

#: common/models.py:2634
msgid "Thread ID"
msgstr "스레드 ID"

#: common/models.py:2636
msgid ""
"Identifier for this message thread (might be supplied by external system)"
msgstr "이 메시지 스레드의 식별자(외부 시스템에서 제공될 수 있음)"

#: common/models.py:2645
msgid "Thread"
msgstr "실"

#: common/models.py:2646
msgid "Linked thread for this message"
msgstr "이 메시지에 대한 링크된 스레드"

#: common/models.py:2662
msgid "Prioriy"
msgstr "수도원"

#: common/models.py:2704
msgid "Email Thread"
msgstr "이메일 스레드"

#: common/models.py:2705
msgid "Email Threads"
msgstr "이메일 스레드"

#: common/models.py:2711 generic/states/serializers.py:16
#: machine/serializers.py:26 plugin/models.py:46 users/models.py:113
msgid "Key"
msgstr "열쇠"

#: common/models.py:2714
msgid "Unique key for this thread (used to identify the thread)"
msgstr "이 스레드의 고유 키(스레드 식별에 사용됨)"

#: common/models.py:2718
msgid "Unique identifier for this thread"
msgstr "이 스레드의 고유 식별자"

#: common/models.py:2725
msgid "Started Internal"
msgstr "내부 시작"

#: common/models.py:2726
msgid "Was this thread started internally?"
msgstr "이 스레드는 내부적으로 시작된 건가요?"

#: common/models.py:2731
msgid "Date and time that the thread was created"
msgstr "스레드가 생성된 날짜 및 시간"

#: common/models.py:2736
msgid "Date and time that the thread was last updated"
msgstr "스레드가 마지막으로 업데이트된 날짜 및 시간"

#: common/notifications.py:57
#, python-brace-format
msgid "New {verbose_name}"
msgstr "새로운 {verbose_name}"

#: common/notifications.py:59
msgid "A new order has been created and assigned to you"
msgstr "새로운 주문이 생성되어 귀하에게 할당되었습니다."

#: common/notifications.py:65
#, python-brace-format
msgid "{verbose_name} canceled"
msgstr "{verbose_name}이 취소되었습니다."

#: common/notifications.py:67
msgid "A order that is assigned to you was canceled"
msgstr "귀하에게 할당된 주문이 취소되었습니다."

#: common/notifications.py:73 common/notifications.py:80 order/api.py:594
msgid "Items Received"
msgstr "받은 품목"

#: common/notifications.py:75
msgid "Items have been received against a purchase order"
msgstr "구매 주문에 따라 품목이 수령되었습니다."

#: common/notifications.py:82
msgid "Items have been received against a return order"
msgstr "반품 주문에 대한 품목이 수신되었습니다."

#: common/serializers.py:145
msgid "Indicates if the setting is overridden by an environment variable"
msgstr "설정이 환경 변수에 의해 재정의되는지 여부를 나타냅니다."

#: common/serializers.py:147
msgid "Override"
msgstr "보수"

#: common/serializers.py:498
msgid "Is Running"
msgstr "실행 중입니다"

#: common/serializers.py:504
msgid "Pending Tasks"
msgstr "보류 중인 작업"

#: common/serializers.py:510
msgid "Scheduled Tasks"
msgstr "예약된 작업"

#: common/serializers.py:516
msgid "Failed Tasks"
msgstr "실패한 작업"

#: common/serializers.py:531
msgid "Task ID"
msgstr "작업 ID"

#: common/serializers.py:531
msgid "Unique task ID"
msgstr "고유 작업 ID"

#: common/serializers.py:533
msgid "Lock"
msgstr "잠그다"

#: common/serializers.py:533
msgid "Lock time"
msgstr "잠금 시간"

#: common/serializers.py:535
msgid "Task name"
msgstr "작업 이름"

#: common/serializers.py:537
msgid "Function"
msgstr "기능"

#: common/serializers.py:537
msgid "Function name"
msgstr "함수 이름"

#: common/serializers.py:539
msgid "Arguments"
msgstr "인수"

#: common/serializers.py:539
msgid "Task arguments"
msgstr "작업 인수"

#: common/serializers.py:542
msgid "Keyword Arguments"
msgstr "키워드 인수"

#: common/serializers.py:542
msgid "Task keyword arguments"
msgstr "작업 키워드 인수"

#: common/serializers.py:652
msgid "Filename"
msgstr "파일 이름"

#: common/serializers.py:659 importer/models.py:89 report/api.py:41
#: report/models.py:293 report/serializers.py:53
msgid "Model Type"
msgstr "모델 유형"

#: common/serializers.py:687
msgid ""
"User does not have permission to create or edit attachments for this model"
msgstr "사용자에게 이 모델에 대한 첨부 파일을 만들거나 편집할 권한이 없습니다."

#: common/serializers.py:731 common/serializers.py:834
msgid "Selection list is locked"
msgstr "선택 목록이 잠겼습니다"

#: common/setting/system.py:97
msgid "No group"
msgstr "그룹 없음"

#: common/setting/system.py:156
msgid "Site URL is locked by configuration"
msgstr "사이트 URL이 구성에 의해 잠겨 있습니다."

#: common/setting/system.py:173
msgid "Restart required"
msgstr "재시작이 필요합니다"

#: common/setting/system.py:174
msgid "A setting has been changed which requires a server restart"
msgstr "서버를 다시 시작해야 하는 설정이 변경되었습니다."

#: common/setting/system.py:180
msgid "Pending migrations"
msgstr "보류 중인 마이그레이션"

#: common/setting/system.py:181
msgid "Number of pending database migrations"
msgstr "보류 중인 데이터베이스 마이그레이션 수"

#: common/setting/system.py:186
msgid "Active warning codes"
msgstr "활성 경고 코드"

#: common/setting/system.py:187
msgid "A dict of active warning codes"
msgstr "활성 경고 코드 사전"

#: common/setting/system.py:193
msgid "Instance ID"
msgstr "인스턴스 ID"

#: common/setting/system.py:194
msgid "Unique identifier for this InvenTree instance"
msgstr "이 InvenTree 인스턴스에 대한 고유 식별자"

#: common/setting/system.py:199
msgid "Announce ID"
msgstr "ID를 발표하다"

#: common/setting/system.py:201
msgid ""
"Announce the instance ID of the server in the server status info "
"(unauthenticated)"
msgstr "서버 상태 정보(인증되지 않음)에 서버의 인스턴스 ID를 표시합니다."

#: common/setting/system.py:207
msgid "Server Instance Name"
msgstr "서버 인스턴스 이름"

#: common/setting/system.py:209
msgid "String descriptor for the server instance"
msgstr "서버 인스턴스에 대한 문자열 설명자"

#: common/setting/system.py:213
msgid "Use instance name"
msgstr "인스턴스 이름 사용"

#: common/setting/system.py:214
msgid "Use the instance name in the title-bar"
msgstr "타이틀바에 인스턴스 이름을 사용하세요"

#: common/setting/system.py:219
msgid "Restrict showing `about`"
msgstr "`정보` 표시 제한"

#: common/setting/system.py:220
msgid "Show the `about` modal only to superusers"
msgstr "슈퍼유저에게만 `정보` 모달을 표시합니다."

#: common/setting/system.py:225 company/models.py:142 company/models.py:143
msgid "Company name"
msgstr "회사 이름"

#: common/setting/system.py:226
msgid "Internal company name"
msgstr "내부 회사 이름"

#: common/setting/system.py:230
msgid "Base URL"
msgstr "기본 URL"

#: common/setting/system.py:231
msgid "Base URL for server instance"
msgstr "서버 인스턴스의 기본 URL"

#: common/setting/system.py:237
msgid "Default Currency"
msgstr "기본 통화"

#: common/setting/system.py:238
msgid "Select base currency for pricing calculations"
msgstr "가격 계산을 위한 기준 통화를 선택하세요"

#: common/setting/system.py:244
msgid "Supported Currencies"
msgstr "지원되는 통화"

#: common/setting/system.py:245
msgid "List of supported currency codes"
msgstr "지원되는 통화 코드 목록"

#: common/setting/system.py:251
msgid "Currency Update Interval"
msgstr "통화 업데이트 간격"

#: common/setting/system.py:252
msgid "How often to update exchange rates (set to zero to disable)"
msgstr "환율을 얼마나 자주 업데이트할 것인가(비활성화하려면 0으로 설정)"

#: common/setting/system.py:254 common/setting/system.py:294
#: common/setting/system.py:307 common/setting/system.py:315
#: common/setting/system.py:322 common/setting/system.py:331
#: common/setting/system.py:340 common/setting/system.py:589
#: common/setting/system.py:617 common/setting/system.py:708
#: common/setting/system.py:1104 common/setting/system.py:1120
msgid "days"
msgstr "날"

#: common/setting/system.py:258
msgid "Currency Update Plugin"
msgstr "통화 업데이트 플러그인"

#: common/setting/system.py:259
msgid "Currency update plugin to use"
msgstr "사용할 통화 업데이트 플러그인"

#: common/setting/system.py:264
msgid "Download from URL"
msgstr "URL에서 다운로드"

#: common/setting/system.py:265
msgid "Allow download of remote images and files from external URL"
msgstr "외부 URL에서 원격 이미지 및 파일 다운로드 허용"

#: common/setting/system.py:270
msgid "Download Size Limit"
msgstr "다운로드 크기 제한"

#: common/setting/system.py:271
msgid "Maximum allowable download size for remote image"
msgstr "원격 이미지에 허용되는 최대 다운로드 크기"

#: common/setting/system.py:277
msgid "User-agent used to download from URL"
msgstr "URL에서 다운로드하는 데 사용되는 사용자 에이전트"

#: common/setting/system.py:279
msgid ""
"Allow to override the user-agent used to download images and files from "
"external URL (leave blank for the default)"
msgstr "외부 URL에서 이미지와 파일을 다운로드하는 데 사용되는 사용자 에이전트를 재정의하도록 허용합니다(기본값은 비워 둡니다)"

#: common/setting/system.py:284
msgid "Strict URL Validation"
msgstr "엄격한 URL 검증"

#: common/setting/system.py:285
msgid "Require schema specification when validating URLs"
msgstr "URL 검증 시 스키마 사양이 필요합니다."

#: common/setting/system.py:290
msgid "Update Check Interval"
msgstr "업데이트 확인 간격"

#: common/setting/system.py:291
msgid "How often to check for updates (set to zero to disable)"
msgstr "업데이트를 확인하는 빈도(비활성화하려면 0으로 설정)"

#: common/setting/system.py:297
msgid "Automatic Backup"
msgstr "자동 백업"

#: common/setting/system.py:298
msgid "Enable automatic backup of database and media files"
msgstr "데이터베이스 및 미디어 파일의 자동 백업을 활성화합니다."

#: common/setting/system.py:303
msgid "Auto Backup Interval"
msgstr "자동 백업 간격"

#: common/setting/system.py:304
msgid "Specify number of days between automated backup events"
msgstr "자동 백업 이벤트 사이의 일 수를 지정합니다."

#: common/setting/system.py:310
msgid "Task Deletion Interval"
msgstr "작업 삭제 간격"

#: common/setting/system.py:312
msgid "Background task results will be deleted after specified number of days"
msgstr "백그라운드 작업 결과는 지정된 일수 후에 삭제됩니다."

#: common/setting/system.py:319
msgid "Error Log Deletion Interval"
msgstr "오류 로그 삭제 간격"

#: common/setting/system.py:320
msgid "Error logs will be deleted after specified number of days"
msgstr "오류 로그는 지정된 일수 후에 삭제됩니다."

#: common/setting/system.py:326
msgid "Notification Deletion Interval"
msgstr "알림 삭제 간격"

#: common/setting/system.py:328
msgid "User notifications will be deleted after specified number of days"
msgstr "사용자 알림은 지정된 일수 후에 삭제됩니다."

#: common/setting/system.py:335
msgid "Email Deletion Interval"
msgstr "이메일 삭제 간격"

#: common/setting/system.py:337
msgid "Email messages will be deleted after specified number of days"
msgstr "이메일 메시지는 지정된 일수 후에 삭제됩니다."

#: common/setting/system.py:344
msgid "Protect Email Log"
msgstr "이메일 로그 보호"

#: common/setting/system.py:345
msgid "Prevent deletion of email log entries"
msgstr "이메일 로그 항목 삭제 방지"

#: common/setting/system.py:350
msgid "Barcode Support"
msgstr "바코드 지원"

#: common/setting/system.py:351
msgid "Enable barcode scanner support in the web interface"
msgstr "웹 인터페이스에서 바코드 스캐너 지원 활성화"

#: common/setting/system.py:356
msgid "Store Barcode Results"
msgstr "바코드 결과 저장"

#: common/setting/system.py:357
msgid "Store barcode scan results in the database"
msgstr "바코드 스캔 결과를 데이터베이스에 저장합니다."

#: common/setting/system.py:362
msgid "Barcode Scans Maximum Count"
msgstr "바코드 스캔 최대 횟수"

#: common/setting/system.py:363
msgid "Maximum number of barcode scan results to store"
msgstr "저장할 바코드 스캔 결과의 최대 개수"

#: common/setting/system.py:368
msgid "Barcode Input Delay"
msgstr "바코드 입력 지연"

#: common/setting/system.py:369
msgid "Barcode input processing delay time"
msgstr "바코드 입력 처리 지연 시간"

#: common/setting/system.py:375
msgid "Barcode Webcam Support"
msgstr "바코드 웹캠 지원"

#: common/setting/system.py:376
msgid "Allow barcode scanning via webcam in browser"
msgstr "브라우저에서 웹캠을 통해 바코드 스캔 허용"

#: common/setting/system.py:381
msgid "Barcode Show Data"
msgstr "바코드 표시 데이터"

#: common/setting/system.py:382
msgid "Display barcode data in browser as text"
msgstr "브라우저에 바코드 데이터를 텍스트로 표시합니다."

#: common/setting/system.py:387
msgid "Barcode Generation Plugin"
msgstr "바코드 생성 플러그인"

#: common/setting/system.py:388
msgid "Plugin to use for internal barcode data generation"
msgstr "내부 바코드 데이터 생성에 사용할 플러그인"

#: common/setting/system.py:393
msgid "Part Revisions"
msgstr "부분 개정"

#: common/setting/system.py:394
msgid "Enable revision field for Part"
msgstr "부품에 대한 개정 필드 활성화"

#: common/setting/system.py:399
msgid "Assembly Revision Only"
msgstr "어셈블리 개정판만"

#: common/setting/system.py:400
msgid "Only allow revisions for assembly parts"
msgstr "조립 부품에 대한 수정만 허용"

#: common/setting/system.py:405
msgid "Allow Deletion from Assembly"
msgstr "어셈블리에서 삭제 허용"

#: common/setting/system.py:406
msgid "Allow deletion of parts which are used in an assembly"
msgstr "어셈블리에서 사용되는 부품 삭제 허용"

#: common/setting/system.py:411
msgid "IPN Regex"
msgstr "IPN 정규식"

#: common/setting/system.py:412
msgid "Regular expression pattern for matching Part IPN"
msgstr "Part IPN과 일치하는 정규 표현식 패턴"

#: common/setting/system.py:415
msgid "Allow Duplicate IPN"
msgstr "중복 IPN 허용"

#: common/setting/system.py:416
msgid "Allow multiple parts to share the same IPN"
msgstr "여러 부분이 동일한 IPN을 공유하도록 허용"

#: common/setting/system.py:421
msgid "Allow Editing IPN"
msgstr "IPN 편집 허용"

#: common/setting/system.py:422
msgid "Allow changing the IPN value while editing a part"
msgstr "부분을 편집하는 동안 IPN 값을 변경하도록 허용합니다."

#: common/setting/system.py:427
msgid "Copy Part BOM Data"
msgstr "부품 BOM 데이터 복사"

#: common/setting/system.py:428
msgid "Copy BOM data by default when duplicating a part"
msgstr "부품 복제 시 기본적으로 BOM 데이터 복사"

#: common/setting/system.py:433
msgid "Copy Part Parameter Data"
msgstr "부품 매개변수 데이터 복사"

#: common/setting/system.py:434
msgid "Copy parameter data by default when duplicating a part"
msgstr "부품 복제 시 기본적으로 매개변수 데이터 복사"

#: common/setting/system.py:439
msgid "Copy Part Test Data"
msgstr "부품 테스트 데이터 복사"

#: common/setting/system.py:440
msgid "Copy test data by default when duplicating a part"
msgstr "부품 복제 시 기본적으로 테스트 데이터 복사"

#: common/setting/system.py:445
msgid "Copy Category Parameter Templates"
msgstr "카테고리 매개변수 템플릿 복사"

#: common/setting/system.py:446
msgid "Copy category parameter templates when creating a part"
msgstr "부품 생성 시 카테고리 매개변수 템플릿 복사"

#: common/setting/system.py:451 part/models.py:4075 report/models.py:373
#: report/models.py:669 report/serializers.py:95 report/serializers.py:136
#: stock/serializers.py:234
msgid "Template"
msgstr "주형"

#: common/setting/system.py:452
msgid "Parts are templates by default"
msgstr "부품은 기본적으로 템플릿입니다."

#: common/setting/system.py:458
msgid "Parts can be assembled from other components by default"
msgstr "기본적으로 다른 구성 요소에서 부품을 조립할 수 있습니다."

#: common/setting/system.py:463 part/models.py:1229 part/serializers.py:1732
#: part/serializers.py:1739
msgid "Component"
msgstr "요소"

#: common/setting/system.py:464
msgid "Parts can be used as sub-components by default"
msgstr "부품은 기본적으로 하위 구성 요소로 사용될 수 있습니다."

#: common/setting/system.py:469 part/models.py:1247
msgid "Purchaseable"
msgstr "구매 가능"

#: common/setting/system.py:470
msgid "Parts are purchaseable by default"
msgstr "부품은 기본적으로 구매 가능합니다."

#: common/setting/system.py:475 part/models.py:1253 stock/api.py:643
msgid "Salable"
msgstr "팔리는"

#: common/setting/system.py:476
msgid "Parts are salable by default"
msgstr "부품은 기본적으로 판매 가능합니다."

#: common/setting/system.py:482
msgid "Parts are trackable by default"
msgstr "부품은 기본적으로 추적 가능합니다."

#: common/setting/system.py:487 part/models.py:1269
msgid "Virtual"
msgstr "가상"

#: common/setting/system.py:488
msgid "Parts are virtual by default"
msgstr "부품은 기본적으로 가상입니다."

#: common/setting/system.py:493
msgid "Show related parts"
msgstr "관련 부분 보기"

#: common/setting/system.py:494
msgid "Display related parts for a part"
msgstr "부품에 대한 관련 부품 표시"

#: common/setting/system.py:499
msgid "Initial Stock Data"
msgstr "초기 재고 데이터"

#: common/setting/system.py:500
msgid "Allow creation of initial stock when adding a new part"
msgstr "새 부품을 추가할 때 초기 재고 생성 허용"

#: common/setting/system.py:505
msgid "Initial Supplier Data"
msgstr "초기 공급업체 데이터"

#: common/setting/system.py:507
msgid "Allow creation of initial supplier data when adding a new part"
msgstr "새 부품을 추가할 때 초기 공급업체 데이터 생성 허용"

#: common/setting/system.py:513
msgid "Part Name Display Format"
msgstr "부품 이름 표시 형식"

#: common/setting/system.py:514
msgid "Format to display the part name"
msgstr "부품 이름을 표시하는 형식"

#: common/setting/system.py:520
msgid "Part Category Default Icon"
msgstr "부품 카테고리 기본 아이콘"

#: common/setting/system.py:521
msgid "Part category default icon (empty means no icon)"
msgstr "부품 카테고리 기본 아이콘(비어 있으면 아이콘이 없음)"

#: common/setting/system.py:526
msgid "Enforce Parameter Units"
msgstr "매개변수 단위 적용"

#: common/setting/system.py:528
msgid "If units are provided, parameter values must match the specified units"
msgstr "단위가 제공된 경우 매개변수 값은 지정된 단위와 일치해야 합니다."

#: common/setting/system.py:534
msgid "Minimum Pricing Decimal Places"
msgstr "최소 가격 소수점 자릿수"

#: common/setting/system.py:536
msgid ""
"Minimum number of decimal places to display when rendering pricing data"
msgstr "가격 데이터를 렌더링할 때 표시할 소수점 이하 자릿수의 최소 개수"

#: common/setting/system.py:547
msgid "Maximum Pricing Decimal Places"
msgstr "최대 가격 소수점 자릿수"

#: common/setting/system.py:549
msgid ""
"Maximum number of decimal places to display when rendering pricing data"
msgstr "가격 데이터를 렌더링할 때 표시할 소수점 자릿수의 최대 개수"

#: common/setting/system.py:560
msgid "Use Supplier Pricing"
msgstr "공급업체 가격 사용"

#: common/setting/system.py:562
msgid "Include supplier price breaks in overall pricing calculations"
msgstr "전체 가격 계산에 공급업체 가격 할인을 포함합니다."

#: common/setting/system.py:568
msgid "Purchase History Override"
msgstr "구매 내역 재정의"

#: common/setting/system.py:570
msgid "Historical purchase order pricing overrides supplier price breaks"
msgstr "과거 구매 주문 가격이 공급업체 가격 인하보다 우선합니다."

#: common/setting/system.py:576
msgid "Use Stock Item Pricing"
msgstr "재고 품목 가격 사용"

#: common/setting/system.py:578
msgid "Use pricing from manually entered stock data for pricing calculations"
msgstr "수동으로 입력한 재고 데이터의 가격을 사용하여 가격 계산"

#: common/setting/system.py:584
msgid "Stock Item Pricing Age"
msgstr "재고 품목 가격 책정 연령"

#: common/setting/system.py:586
msgid ""
"Exclude stock items older than this number of days from pricing calculations"
msgstr "이 일수보다 오래된 재고 품목을 가격 계산에서 제외합니다."

#: common/setting/system.py:593
msgid "Use Variant Pricing"
msgstr "변형 가격 사용"

#: common/setting/system.py:594
msgid "Include variant pricing in overall pricing calculations"
msgstr "전체 가격 계산에 변형 가격 포함"

#: common/setting/system.py:599
msgid "Active Variants Only"
msgstr "활성 변형만"

#: common/setting/system.py:601
msgid "Only use active variant parts for calculating variant pricing"
msgstr "변형 가격 계산을 위해 활성 변형 부분만 사용하세요."

#: common/setting/system.py:607
msgid "Auto Update Pricing"
msgstr "자동 업데이트 가격"

#: common/setting/system.py:609
msgid "Automatically update part pricing when internal data changes"
msgstr "내부 데이터가 변경되면 부품 가격을 자동으로 업데이트합니다."

#: common/setting/system.py:615
msgid "Pricing Rebuild Interval"
msgstr "가격 재구축 간격"

#: common/setting/system.py:616
msgid "Number of days before part pricing is automatically updated"
msgstr "부품 가격이 자동으로 업데이트되기까지 걸리는 일수"

#: common/setting/system.py:622
msgid "Internal Prices"
msgstr "내부 가격"

#: common/setting/system.py:623
msgid "Enable internal prices for parts"
msgstr "부품에 대한 내부 가격 활성화"

#: common/setting/system.py:628
msgid "Internal Price Override"
msgstr "내부 가격 재정의"

#: common/setting/system.py:630
msgid "If available, internal prices override price range calculations"
msgstr "가능한 경우 내부 가격이 가격 범위 계산보다 우선합니다."

#: common/setting/system.py:636
msgid "Enable label printing"
msgstr "라벨 인쇄 활성화"

#: common/setting/system.py:637
msgid "Enable label printing from the web interface"
msgstr "웹 인터페이스에서 라벨 인쇄 활성화"

#: common/setting/system.py:642
msgid "Label Image DPI"
msgstr "라벨 이미지 DPI"

#: common/setting/system.py:644
msgid ""
"DPI resolution when generating image files to supply to label printing "
"plugins"
msgstr "라벨 인쇄 플러그인에 공급할 이미지 파일을 생성할 때의 DPI 해상도"

#: common/setting/system.py:650
msgid "Enable Reports"
msgstr "보고서 활성화"

#: common/setting/system.py:651
msgid "Enable generation of reports"
msgstr "보고서 생성 활성화"

#: common/setting/system.py:656
msgid "Debug Mode"
msgstr "디버그 모드"

#: common/setting/system.py:657
msgid "Generate reports in debug mode (HTML output)"
msgstr "디버그 모드에서 보고서 생성(HTML 출력)"

#: common/setting/system.py:662
msgid "Log Report Errors"
msgstr "로그 보고 오류"

#: common/setting/system.py:663
msgid "Log errors which occur when generating reports"
msgstr "보고서 생성 시 발생하는 로그 오류"

#: common/setting/system.py:668 plugin/builtin/labels/label_sheet.py:29
#: report/models.py:381
msgid "Page Size"
msgstr "페이지 크기"

#: common/setting/system.py:669
msgid "Default page size for PDF reports"
msgstr "PDF 보고서의 기본 페이지 크기"

#: common/setting/system.py:674
msgid "Globally Unique Serials"
msgstr "전 세계적으로 고유한 연재물"

#: common/setting/system.py:675
msgid "Serial numbers for stock items must be globally unique"
msgstr "재고 품목의 일련 번호는 전역적으로 고유해야 합니다."

#: common/setting/system.py:680
msgid "Delete Depleted Stock"
msgstr "고갈된 재고 삭제"

#: common/setting/system.py:681
msgid "Determines default behavior when a stock item is depleted"
msgstr "재고 품목이 소진되었을 때 기본 동작을 결정합니다."

#: common/setting/system.py:686
msgid "Batch Code Template"
msgstr "배치 코드 템플릿"

#: common/setting/system.py:687
msgid "Template for generating default batch codes for stock items"
msgstr "재고 품목에 대한 기본 배치 코드를 생성하기 위한 템플릿"

#: common/setting/system.py:691
msgid "Stock Expiry"
msgstr "재고 만료"

#: common/setting/system.py:692
msgid "Enable stock expiry functionality"
msgstr "재고 만료 기능 활성화"

#: common/setting/system.py:697
msgid "Sell Expired Stock"
msgstr "만료된 주식 판매"

#: common/setting/system.py:698
msgid "Allow sale of expired stock"
msgstr "만료된 재고 판매 허용"

#: common/setting/system.py:703
msgid "Stock Stale Time"
msgstr "재고가 만료된 시간"

#: common/setting/system.py:705
msgid "Number of days stock items are considered stale before expiring"
msgstr "재고 품목이 만료되기 전에 오래된 것으로 간주되는 일수"

#: common/setting/system.py:712
msgid "Build Expired Stock"
msgstr "만료된 재고 구축"

#: common/setting/system.py:713
msgid "Allow building with expired stock"
msgstr "만료된 재고로 건물을 허용합니다"

#: common/setting/system.py:718
msgid "Stock Ownership Control"
msgstr "주식 소유권 통제"

#: common/setting/system.py:719
msgid "Enable ownership control over stock locations and items"
msgstr "재고 위치 및 품목에 대한 소유권 제어를 활성화합니다."

#: common/setting/system.py:724
msgid "Stock Location Default Icon"
msgstr "재고 위치 기본 아이콘"

#: common/setting/system.py:725
msgid "Stock location default icon (empty means no icon)"
msgstr "재고 위치 기본 아이콘(비어 있으면 아이콘이 없음)"

#: common/setting/system.py:730
msgid "Show Installed Stock Items"
msgstr "설치된 재고 항목 표시"

#: common/setting/system.py:731
msgid "Display installed stock items in stock tables"
msgstr "재고 테이블에 설치된 재고 품목 표시"

#: common/setting/system.py:736
msgid "Check BOM when installing items"
msgstr "품목 설치 시 BOM 확인"

#: common/setting/system.py:738
msgid "Installed stock items must exist in the BOM for the parent part"
msgstr "설치된 재고 항목은 부모 부품의 BOM에 있어야 합니다."

#: common/setting/system.py:744
msgid "Allow Out of Stock Transfer"
msgstr "품절 전송 허용"

#: common/setting/system.py:746
msgid ""
"Allow stock items which are not in stock to be transferred between stock "
"locations"
msgstr "재고가 없는 재고 품목을 재고 위치 간에 전송할 수 있도록 허용합니다."

#: common/setting/system.py:752
msgid "Build Order Reference Pattern"
msgstr "빌드 순서 참조 패턴"

#: common/setting/system.py:753
msgid "Required pattern for generating Build Order reference field"
msgstr "빌드 주문 참조 필드 생성에 필요한 패턴"

#: common/setting/system.py:758 common/setting/system.py:818
#: common/setting/system.py:838 common/setting/system.py:882
msgid "Require Responsible Owner"
msgstr "책임 있는 소유자가 필요합니다"

#: common/setting/system.py:759 common/setting/system.py:819
#: common/setting/system.py:839 common/setting/system.py:883
msgid "A responsible owner must be assigned to each order"
msgstr "각 주문에 책임 있는 소유자가 지정되어야 합니다."

#: common/setting/system.py:764
msgid "Require Active Part"
msgstr "활성 부분이 필요합니다"

#: common/setting/system.py:765
msgid "Prevent build order creation for inactive parts"
msgstr "비활성 부품에 대한 빌드 순서 생성 방지"

#: common/setting/system.py:770
msgid "Require Locked Part"
msgstr "잠긴 부분 필요"

#: common/setting/system.py:771
msgid "Prevent build order creation for unlocked parts"
msgstr "잠금 해제된 부품에 대한 빌드 순서 생성 방지"

#: common/setting/system.py:776
msgid "Require Valid BOM"
msgstr "유효한 BOM이 필요합니다"

#: common/setting/system.py:777
msgid "Prevent build order creation unless BOM has been validated"
msgstr "BOM이 검증되지 않으면 빌드 순서 생성을 방지합니다."

#: common/setting/system.py:782
msgid "Require Closed Child Orders"
msgstr "닫힌 자식 주문 필요"

#: common/setting/system.py:784
msgid "Prevent build order completion until all child orders are closed"
msgstr "모든 자식 주문이 닫힐 때까지 빌드 주문 완료를 방지합니다."

#: common/setting/system.py:790
msgid "External Build Orders"
msgstr "외부 빌드 주문"

#: common/setting/system.py:791
msgid "Enable external build order functionality"
msgstr "외부 빌드 순서 기능 활성화"

#: common/setting/system.py:796
msgid "Block Until Tests Pass"
msgstr "테스트 통과까지 차단"

#: common/setting/system.py:798
msgid ""
"Prevent build outputs from being completed until all required tests pass"
msgstr "모든 필수 테스트를 통과할 때까지 빌드 출력이 완료되지 않도록 방지합니다."

#: common/setting/system.py:804
msgid "Enable Return Orders"
msgstr "반품 주문 활성화"

#: common/setting/system.py:805
msgid "Enable return order functionality in the user interface"
msgstr "사용자 인터페이스에서 반품 주문 기능 활성화"

#: common/setting/system.py:810
msgid "Return Order Reference Pattern"
msgstr "반품 주문 참조 패턴"

#: common/setting/system.py:812
msgid "Required pattern for generating Return Order reference field"
msgstr "반품 주문 참조 필드 생성에 필요한 패턴"

#: common/setting/system.py:824
msgid "Edit Completed Return Orders"
msgstr "완료된 반품 주문 편집"

#: common/setting/system.py:826
msgid "Allow editing of return orders after they have been completed"
msgstr "반품 주문이 완료된 후 편집을 허용합니다."

#: common/setting/system.py:832
msgid "Sales Order Reference Pattern"
msgstr "판매 주문 참조 패턴"

#: common/setting/system.py:833
msgid "Required pattern for generating Sales Order reference field"
msgstr "판매 주문 참조 필드 생성에 필요한 패턴"

#: common/setting/system.py:844
msgid "Sales Order Default Shipment"
msgstr "판매 주문 기본 배송"

#: common/setting/system.py:845
msgid "Enable creation of default shipment with sales orders"
msgstr "판매 주문으로 기본 배송 생성 활성화"

#: common/setting/system.py:850
msgid "Edit Completed Sales Orders"
msgstr "완료된 판매 주문 편집"

#: common/setting/system.py:852
msgid ""
"Allow editing of sales orders after they have been shipped or completed"
msgstr "판매 주문이 배송되거나 완료된 후 편집을 허용합니다."

#: common/setting/system.py:858
msgid "Shipment Requires Checking"
msgstr "배송 확인이 필요합니다"

#: common/setting/system.py:860
msgid "Prevent completion of shipments until items have been checked"
msgstr "품목이 검사될 때까지 배송이 완료되지 않도록 합니다."

#: common/setting/system.py:866
msgid "Mark Shipped Orders as Complete"
msgstr "배송된 주문을 완료로 표시"

#: common/setting/system.py:868
msgid ""
"Sales orders marked as shipped will automatically be completed, bypassing "
"the \"shipped\" status"
msgstr "배송됨으로 표시된 판매 주문은 \"배송됨\" 상태를 무시하고 자동으로 완료됩니다."

#: common/setting/system.py:874
msgid "Purchase Order Reference Pattern"
msgstr "구매 주문 참조 패턴"

#: common/setting/system.py:876
msgid "Required pattern for generating Purchase Order reference field"
msgstr "구매 주문 참조 필드 생성에 필요한 패턴"

#: common/setting/system.py:888
msgid "Edit Completed Purchase Orders"
msgstr "완료된 구매 주문 편집"

#: common/setting/system.py:890
msgid ""
"Allow editing of purchase orders after they have been shipped or completed"
msgstr "구매 주문이 배송되거나 완료된 후 편집을 허용합니다."

#: common/setting/system.py:896
msgid "Convert Currency"
msgstr "통화 변환"

#: common/setting/system.py:897
msgid "Convert item value to base currency when receiving stock"
msgstr "재고 수령 시 품목 가치를 기준 통화로 변환"

#: common/setting/system.py:902
msgid "Auto Complete Purchase Orders"
msgstr "구매 주문 자동 완성"

#: common/setting/system.py:904
msgid ""
"Automatically mark purchase orders as complete when all line items are "
"received"
msgstr "모든 품목이 수신되면 구매 주문을 자동으로 완료로 표시합니다."

#: common/setting/system.py:911
msgid "Enable password forgot"
msgstr "비밀번호를 잊어버렸어요"

#: common/setting/system.py:912
msgid "Enable password forgot function on the login pages"
msgstr "로그인 페이지에서 비밀번호 찾기 기능 활성화"

#: common/setting/system.py:917
msgid "Enable registration"
msgstr "등록 활성화"

#: common/setting/system.py:918
msgid "Enable self-registration for users on the login pages"
msgstr "로그인 페이지에서 사용자에 대한 자체 등록을 활성화합니다."

#: common/setting/system.py:923
msgid "Enable SSO"
msgstr "SSO 활성화"

#: common/setting/system.py:924
msgid "Enable SSO on the login pages"
msgstr "로그인 페이지에서 SSO 활성화"

#: common/setting/system.py:929
msgid "Enable SSO registration"
msgstr "SSO 등록 활성화"

#: common/setting/system.py:931
msgid "Enable self-registration via SSO for users on the login pages"
msgstr "로그인 페이지에서 SSO를 통해 사용자 자체 등록을 활성화합니다."

#: common/setting/system.py:937
msgid "Enable SSO group sync"
msgstr "SSO 그룹 동기화 활성화"

#: common/setting/system.py:939
msgid "Enable synchronizing InvenTree groups with groups provided by the IdP"
msgstr "IdP에서 제공하는 그룹과 InvenTree 그룹 동기화를 활성화합니다."

#: common/setting/system.py:945
msgid "SSO group key"
msgstr "SSO 그룹 키"

#: common/setting/system.py:946
msgid "The name of the groups claim attribute provided by the IdP"
msgstr "IdP가 제공하는 그룹 클레임 속성의 이름"

#: common/setting/system.py:951
msgid "SSO group map"
msgstr "SSO 그룹 맵"

#: common/setting/system.py:953
msgid ""
"A mapping from SSO groups to local InvenTree groups. If the local group does"
" not exist, it will be created."
msgstr "SSO 그룹에서 로컬 InvenTree 그룹으로의 매핑입니다. 로컬 그룹이 없으면 자동으로 생성됩니다."

#: common/setting/system.py:959
msgid "Remove groups outside of SSO"
msgstr "SSO 외부의 그룹 제거"

#: common/setting/system.py:961
msgid ""
"Whether groups assigned to the user should be removed if they are not "
"backend by the IdP. Disabling this setting might cause security issues"
msgstr ""
"IdP에서 백엔드가 아닌 사용자에게 할당된 그룹을 제거할지 여부입니다. 이 설정을 비활성화하면 보안 문제가 발생할 수 있습니다."

#: common/setting/system.py:967
msgid "Email required"
msgstr "이메일 필수"

#: common/setting/system.py:968
msgid "Require user to supply mail on signup"
msgstr "가입 시 사용자에게 메일 제공 요구"

#: common/setting/system.py:973
msgid "Auto-fill SSO users"
msgstr "SSO 사용자 자동 채우기"

#: common/setting/system.py:974
msgid "Automatically fill out user-details from SSO account-data"
msgstr "SSO 계정 데이터에서 사용자 세부 정보를 자동으로 작성합니다."

#: common/setting/system.py:979
msgid "Mail twice"
msgstr "두 번 메일을 보내다"

#: common/setting/system.py:980
msgid "On signup ask users twice for their mail"
msgstr "가입 시 사용자에게 메일을 두 번 묻습니다."

#: common/setting/system.py:985
msgid "Password twice"
msgstr "비밀번호 두 번"

#: common/setting/system.py:986
msgid "On signup ask users twice for their password"
msgstr "가입 시 사용자에게 비밀번호를 두 번 묻습니다."

#: common/setting/system.py:991
msgid "Allowed domains"
msgstr "허용된 도메인"

#: common/setting/system.py:993
msgid "Restrict signup to certain domains (comma-separated, starting with @)"
msgstr "특정 도메인에 대한 가입 제한(쉼표로 구분, @로 시작)"

#: common/setting/system.py:999
msgid "Group on signup"
msgstr "가입 시 그룹"

#: common/setting/system.py:1001
msgid ""
"Group to which new users are assigned on registration. If SSO group sync is "
"enabled, this group is only set if no group can be assigned from the IdP."
msgstr ""
"등록 시 새 사용자가 할당되는 그룹입니다. SSO 그룹 동기화가 활성화된 경우, IdP에서 그룹을 할당할 수 없는 경우에만 이 그룹이 "
"설정됩니다."

#: common/setting/system.py:1007
msgid "Enforce MFA"
msgstr "MFA 시행"

#: common/setting/system.py:1008
msgid "Users must use multifactor security."
msgstr "사용자는 다중 보안 요소를 사용해야 합니다."

#: common/setting/system.py:1013
msgid "Check plugins on startup"
msgstr "시작 시 플러그인 확인"

#: common/setting/system.py:1015
msgid ""
"Check that all plugins are installed on startup - enable in container "
"environments"
msgstr "시작 시 모든 플러그인이 설치되었는지 확인하세요 - 컨테이너 환경에서 활성화하세요"

#: common/setting/system.py:1022
msgid "Check for plugin updates"
msgstr "플러그인 업데이트 확인"

#: common/setting/system.py:1023
msgid "Enable periodic checks for updates to installed plugins"
msgstr "설치된 플러그인의 업데이트를 주기적으로 확인하도록 설정"

#: common/setting/system.py:1029
msgid "Enable URL integration"
msgstr "URL 통합 활성화"

#: common/setting/system.py:1030
msgid "Enable plugins to add URL routes"
msgstr "URL 경로를 추가하기 위해 플러그인을 활성화합니다."

#: common/setting/system.py:1036
msgid "Enable navigation integration"
msgstr "탐색 통합 활성화"

#: common/setting/system.py:1037
msgid "Enable plugins to integrate into navigation"
msgstr "플러그인을 활성화하여 탐색에 통합합니다."

#: common/setting/system.py:1043
msgid "Enable app integration"
msgstr "앱 통합 활성화"

#: common/setting/system.py:1044
msgid "Enable plugins to add apps"
msgstr "플러그인을 활성화하여 앱을 추가합니다."

#: common/setting/system.py:1050
msgid "Enable schedule integration"
msgstr "일정 통합 활성화"

#: common/setting/system.py:1051
msgid "Enable plugins to run scheduled tasks"
msgstr "예약된 작업을 실행하기 위해 플러그인을 활성화합니다."

#: common/setting/system.py:1057
msgid "Enable event integration"
msgstr "이벤트 통합 활성화"

#: common/setting/system.py:1058
msgid "Enable plugins to respond to internal events"
msgstr "플러그인이 내부 이벤트에 응답하도록 설정"

#: common/setting/system.py:1064
msgid "Enable interface integration"
msgstr "인터페이스 통합 활성화"

#: common/setting/system.py:1065
msgid "Enable plugins to integrate into the user interface"
msgstr "플러그인을 사용자 인터페이스에 통합할 수 있도록 설정"

#: common/setting/system.py:1071
msgid "Enable mail integration"
msgstr "메일 통합 활성화"

#: common/setting/system.py:1072
msgid "Enable plugins to process outgoing/incoming mails"
msgstr "플러그인을 활성화하여 발신/수신 메일을 처리합니다."

#: common/setting/system.py:1078
msgid "Enable project codes"
msgstr "프로젝트 코드 활성화"

#: common/setting/system.py:1079
msgid "Enable project codes for tracking projects"
msgstr "프로젝트 추적을 위한 프로젝트 코드 활성화"

#: common/setting/system.py:1084
msgid "Enable Stock History"
msgstr "재고 내역 활성화"

#: common/setting/system.py:1086
msgid "Enable functionality for recording historical stock levels and value"
msgstr "과거 재고 수준 및 가치를 기록하는 기능 활성화"

#: common/setting/system.py:1092
msgid "Exclude External Locations"
msgstr "외부 위치 제외"

#: common/setting/system.py:1094
msgid ""
"Exclude stock items in external locations from stock history calculations"
msgstr "재고 내역 계산에서 외부 위치의 재고 품목 제외"

#: common/setting/system.py:1100
msgid "Automatic Stocktake Period"
msgstr "자동 재고 조사 기간"

#: common/setting/system.py:1101
msgid "Number of days between automatic stock history recording"
msgstr "자동 재고 내역 기록 사이의 일수"

#: common/setting/system.py:1107
msgid "Delete Old Stock History Entries"
msgstr "이전 재고 내역 항목 삭제"

#: common/setting/system.py:1109
msgid "Delete stock history entries older than the specified number of days"
msgstr "지정된 일수보다 오래된 재고 내역 항목을 삭제합니다."

#: common/setting/system.py:1115
msgid "Stock History Deletion Interval"
msgstr "재고 내역 삭제 간격"

#: common/setting/system.py:1117
msgid "Stock history entries will be deleted after specified number of days"
msgstr "재고 내역 항목은 지정된 일수 후에 삭제됩니다."

#: common/setting/system.py:1124
msgid "Display Users full names"
msgstr "사용자 전체 이름 표시"

#: common/setting/system.py:1125
msgid "Display Users full names instead of usernames"
msgstr "사용자 이름 대신 전체 이름을 표시합니다."

#: common/setting/system.py:1130
msgid "Display User Profiles"
msgstr "사용자 프로필 표시"

#: common/setting/system.py:1131
msgid "Display Users Profiles on their profile page"
msgstr "프로필 페이지에 사용자 프로필 표시"

#: common/setting/system.py:1136
msgid "Enable Test Station Data"
msgstr "테스트 스테이션 데이터 활성화"

#: common/setting/system.py:1137
msgid "Enable test station data collection for test results"
msgstr "테스트 결과에 대한 테스트 스테이션 데이터 수집 활성화"

#: common/setting/system.py:1142
msgid "Enable Machine Ping"
msgstr "머신 핑 활성화"

#: common/setting/system.py:1144
msgid "Enable periodic ping task of registered machines to check their status"
msgstr "등록된 컴퓨터의 상태를 확인하기 위해 주기적 ping 작업을 활성화합니다."

#: common/setting/user.py:23
msgid "Inline label display"
msgstr "인라인 레이블 표시"

#: common/setting/user.py:25
msgid "Display PDF labels in the browser, instead of downloading as a file"
msgstr "파일로 다운로드하는 대신 브라우저에 PDF 레이블을 표시합니다."

#: common/setting/user.py:31
msgid "Default label printer"
msgstr "기본 라벨 프린터"

#: common/setting/user.py:32
msgid "Configure which label printer should be selected by default"
msgstr "기본적으로 선택해야 하는 라벨 프린터를 구성합니다."

#: common/setting/user.py:37
msgid "Inline report display"
msgstr "인라인 보고서 표시"

#: common/setting/user.py:39
msgid "Display PDF reports in the browser, instead of downloading as a file"
msgstr "파일로 다운로드하는 대신 브라우저에 PDF 보고서를 표시합니다."

#: common/setting/user.py:45
msgid "Search Parts"
msgstr "부품 검색"

#: common/setting/user.py:46
msgid "Display parts in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 부분 표시"

#: common/setting/user.py:51
msgid "Search Supplier Parts"
msgstr "공급업체 부품 검색"

#: common/setting/user.py:52
msgid "Display supplier parts in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 공급업체 부품 표시"

#: common/setting/user.py:57
msgid "Search Manufacturer Parts"
msgstr "제조업체 부품 검색"

#: common/setting/user.py:58
msgid "Display manufacturer parts in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 제조업체 부품 표시"

#: common/setting/user.py:63
msgid "Hide Inactive Parts"
msgstr "비활성 부분 숨기기"

#: common/setting/user.py:64
msgid "Excluded inactive parts from search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에서 비활성 부분을 제외했습니다."

#: common/setting/user.py:69
msgid "Search Categories"
msgstr "카테고리 검색"

#: common/setting/user.py:70
msgid "Display part categories in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 부품 카테고리 표시"

#: common/setting/user.py:75
msgid "Search Stock"
msgstr "주식 검색"

#: common/setting/user.py:76
msgid "Display stock items in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 재고 항목 표시"

#: common/setting/user.py:81
msgid "Hide Unavailable Stock Items"
msgstr "사용할 수 없는 재고 품목 숨기기"

#: common/setting/user.py:83
msgid ""
"Exclude stock items which are not available from the search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에서 사용할 수 없는 재고 품목 제외"

#: common/setting/user.py:89
msgid "Search Locations"
msgstr "위치 검색"

#: common/setting/user.py:90
msgid "Display stock locations in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 재고 위치 표시"

#: common/setting/user.py:95
msgid "Search Companies"
msgstr "회사 검색"

#: common/setting/user.py:96
msgid "Display companies in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 회사 표시"

#: common/setting/user.py:101
msgid "Search Build Orders"
msgstr "빌드 주문 검색"

#: common/setting/user.py:102
msgid "Display build orders in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 빌드 순서 표시"

#: common/setting/user.py:107
msgid "Search Purchase Orders"
msgstr "구매 주문 검색"

#: common/setting/user.py:108
msgid "Display purchase orders in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 구매 주문서 표시"

#: common/setting/user.py:113
msgid "Exclude Inactive Purchase Orders"
msgstr "비활성 구매 주문 제외"

#: common/setting/user.py:114
msgid "Exclude inactive purchase orders from search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에서 비활성 구매 주문 제외"

#: common/setting/user.py:119
msgid "Search Sales Orders"
msgstr "판매 주문 검색"

#: common/setting/user.py:120
msgid "Display sales orders in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 판매 주문 표시"

#: common/setting/user.py:125
msgid "Exclude Inactive Sales Orders"
msgstr "비활성 판매 주문 제외"

#: common/setting/user.py:126
msgid "Exclude inactive sales orders from search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에서 비활성 판매 주문 제외"

#: common/setting/user.py:131
msgid "Search Sales Order Shipments"
msgstr "판매 주문 배송 검색"

#: common/setting/user.py:132
msgid "Display sales order shipments in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 판매 주문 배송 표시"

#: common/setting/user.py:137
msgid "Search Return Orders"
msgstr "반품 주문 검색"

#: common/setting/user.py:138
msgid "Display return orders in search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에 반품 주문 표시"

#: common/setting/user.py:143
msgid "Exclude Inactive Return Orders"
msgstr "비활성 반품 주문 제외"

#: common/setting/user.py:144
msgid "Exclude inactive return orders from search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창에서 비활성 반품 주문 제외"

#: common/setting/user.py:149
msgid "Search Preview Results"
msgstr "검색 미리보기 결과"

#: common/setting/user.py:151
msgid "Number of results to show in each section of the search preview window"
msgstr "검색 미리보기 창의 각 섹션에 표시할 결과 수"

#: common/setting/user.py:157
msgid "Regex Search"
msgstr "정규식 검색"

#: common/setting/user.py:158
msgid "Enable regular expressions in search queries"
msgstr "검색 쿼리에서 정규 표현식 활성화"

#: common/setting/user.py:163
msgid "Whole Word Search"
msgstr "전체 단어 검색"

#: common/setting/user.py:164
msgid "Search queries return results for whole word matches"
msgstr "검색어는 전체 단어 일치에 대한 결과를 반환합니다."

#: common/setting/user.py:169
msgid "Search Notes"
msgstr "검색 노트"

#: common/setting/user.py:171
msgid "Search queries return results for matches from the item's notes"
msgstr "검색 쿼리는 항목의 메모에서 일치하는 결과를 반환합니다."

#: common/setting/user.py:177
msgid "Escape Key Closes Forms"
msgstr "Esc 키로 양식 닫기"

#: common/setting/user.py:178
msgid "Use the escape key to close modal forms"
msgstr "모달 양식을 닫으려면 ESC 키를 사용하세요."

#: common/setting/user.py:183
msgid "Fixed Navbar"
msgstr "고정된 Navbar"

#: common/setting/user.py:184
msgid "The navbar position is fixed to the top of the screen"
msgstr "네비게이션 바 위치는 화면 상단에 고정되어 있습니다."

#: common/setting/user.py:189
msgid "Fixed Table Headers"
msgstr "고정 테이블 헤더"

#: common/setting/user.py:190
msgid "Table headers are fixed to the top of the table"
msgstr "테이블 헤더는 테이블 상단에 고정됩니다."

#: common/setting/user.py:195
msgid "Show Spotlight"
msgstr "스포트라이트 보기"

#: common/setting/user.py:196
msgid "Enable spotlight navigation functionality"
msgstr "스포트라이트 탐색 기능 활성화"

#: common/setting/user.py:201
msgid "Navigation Icons"
msgstr "탐색 아이콘"

#: common/setting/user.py:202
msgid "Display icons in the navigation bar"
msgstr "탐색 표시줄에 아이콘 표시"

#: common/setting/user.py:207
msgid "Date Format"
msgstr "날짜 형식"

#: common/setting/user.py:208
msgid "Preferred format for displaying dates"
msgstr "날짜 표시를 위한 기본 형식"

#: common/setting/user.py:221
msgid "Show Stock History"
msgstr "재고 내역 보기"

#: common/setting/user.py:222
msgid "Display stock history information in the part detail page"
msgstr "부품 상세 페이지에 재고 내역 정보 표시"

#: common/setting/user.py:227
msgid "Show Last Breadcrumb"
msgstr "마지막 탐색 경로 표시"

#: common/setting/user.py:228
msgid "Show the current page in breadcrumbs"
msgstr "현재 페이지를 빵가루에 표시"

#: common/setting/user.py:233
msgid "Show full stock location in tables"
msgstr "표에 전체 재고 위치 표시"

#: common/setting/user.py:235
msgid ""
"Disabled: The full location path is displayed as a hover tooltip. Enabled: "
"The full location path is displayed as plain text."
msgstr "비활성화: 전체 위치 경로가 마우스 오버 툴팁으로 표시됩니다. 활성화: 전체 위치 경로가 일반 텍스트로 표시됩니다."

#: common/setting/user.py:241
msgid "Show full part categories in tables"
msgstr "표에서 전체 부품 범주 표시"

#: common/setting/user.py:243
msgid ""
"Disabled: The full category path is displayed as a hover tooltip. Enabled: "
"The full category path is displayed as plain text."
msgstr "비활성화: 전체 카테고리 경로가 마우스 오버 툴팁으로 표시됩니다. 활성화: 전체 카테고리 경로가 일반 텍스트로 표시됩니다."

#: common/setting/user.py:249
msgid "Receive error reports"
msgstr "오류 보고서 수신"

#: common/setting/user.py:250
msgid "Receive notifications for system errors"
msgstr "시스템 오류에 대한 알림을 받습니다."

#: common/setting/user.py:255
msgid "Last used printing machines"
msgstr "마지막으로 사용된 인쇄기"

#: common/setting/user.py:256
msgid "Save the last used printing machines for a user"
msgstr "사용자를 위해 마지막으로 사용된 인쇄기를 저장합니다."

#: common/validators.py:35
msgid "No attachment model type provided"
msgstr "첨부 파일 모델 유형이 제공되지 않았습니다."

#: common/validators.py:41
msgid "Invalid attachment model type"
msgstr "잘못된 첨부 모델 유형입니다."

#: common/validators.py:82
msgid "Minimum places cannot be greater than maximum places"
msgstr "최소 자리 수는 최대 자리 수보다 클 수 없습니다."

#: common/validators.py:94
msgid "Maximum places cannot be less than minimum places"
msgstr "최대 자리 수는 최소 자리 수보다 작을 수 없습니다."

#: common/validators.py:105
msgid "An empty domain is not allowed."
msgstr "빈 도메인은 허용되지 않습니다."

#: common/validators.py:107
#, python-brace-format
msgid "Invalid domain name: {domain}"
msgstr "잘못된 도메인 이름: {domain}"

#: common/validators.py:123
msgid "Value must be uppercase"
msgstr "값은 대문자여야 합니다."

#: common/validators.py:129
msgid "Value must be a valid variable identifier"
msgstr "값은 유효한 변수 식별자여야 합니다."

#: company/api.py:147
msgid "Part is Active"
msgstr "부분이 활성화되었습니다"

#: company/api.py:151
msgid "Manufacturer is Active"
msgstr "제조업체가 활성화되었습니다"

#: company/api.py:286
msgid "Supplier Part is Active"
msgstr "공급업체 부분이 활성화되었습니다."

#: company/api.py:290
msgid "Internal Part is Active"
msgstr "내부 부분이 활성화되었습니다"

#: company/api.py:295
msgid "Supplier is Active"
msgstr "공급업체가 활성화되었습니다"

#: company/api.py:307 company/models.py:539 company/serializers.py:457
#: part/serializers.py:566
msgid "Manufacturer"
msgstr "제조업체"

#: company/api.py:314 company/models.py:119 company/models.py:411
#: stock/api.py:900
msgid "Company"
msgstr "회사"

#: company/api.py:324
msgid "Has Stock"
msgstr "재고 있음"

#: company/models.py:120
msgid "Companies"
msgstr "회사"

#: company/models.py:148
msgid "Company description"
msgstr "회사 설명"

#: company/models.py:149
msgid "Description of the company"
msgstr "회사 설명"

#: company/models.py:155
msgid "Website"
msgstr "웹사이트"

#: company/models.py:156
msgid "Company website URL"
msgstr "회사 웹사이트 URL"

#: company/models.py:162
msgid "Phone number"
msgstr "전화 번호"

#: company/models.py:164
msgid "Contact phone number"
msgstr "연락처 전화번호"

#: company/models.py:171
msgid "Contact email address"
msgstr "연락처 이메일 주소"

#: company/models.py:176 company/models.py:315 order/models.py:513
#: users/models.py:561
msgid "Contact"
msgstr "연락하다"

#: company/models.py:178
msgid "Point of contact"
msgstr "연락처"

#: company/models.py:184
msgid "Link to external company information"
msgstr "외부 회사 정보 링크"

#: company/models.py:198
msgid "Is this company active?"
msgstr "이 회사는 활동 중인가요?"

#: company/models.py:203
msgid "Is customer"
msgstr "고객입니다"

#: company/models.py:204
msgid "Do you sell items to this company?"
msgstr "이 회사에 물건을 판매하시나요?"

#: company/models.py:209
msgid "Is supplier"
msgstr "공급자입니다"

#: company/models.py:210
msgid "Do you purchase items from this company?"
msgstr "이 회사에서 물건을 구매하시나요?"

#: company/models.py:215
msgid "Is manufacturer"
msgstr "제조업체입니다"

#: company/models.py:216
msgid "Does this company manufacture parts?"
msgstr "이 회사에서는 부품을 제조하나요?"

#: company/models.py:224
msgid "Default currency used for this company"
msgstr "이 회사에서 사용하는 기본 통화"

#: company/models.py:231
msgid "Tax ID"
msgstr "세금 ID"

#: company/models.py:232
msgid "Company Tax ID"
msgstr "회사 세금 ID"

#: company/models.py:354 order/models.py:523 order/models.py:2260
msgid "Address"
msgstr "주소"

#: company/models.py:355
msgid "Addresses"
msgstr "구애"

#: company/models.py:412
msgid "Select company"
msgstr "회사 선택"

#: company/models.py:417
msgid "Address title"
msgstr "주소 제목"

#: company/models.py:418
msgid "Title describing the address entry"
msgstr "주소 항목을 설명하는 제목"

#: company/models.py:424
msgid "Primary address"
msgstr "기본 주소"

#: company/models.py:425
msgid "Set as primary address"
msgstr "기본 주소로 설정"

#: company/models.py:430
msgid "Line 1"
msgstr "1호선"

#: company/models.py:431
msgid "Address line 1"
msgstr "주소 1행"

#: company/models.py:437
msgid "Line 2"
msgstr "2호선"

#: company/models.py:438
msgid "Address line 2"
msgstr "주소 2번째 줄"

#: company/models.py:444 company/models.py:445
msgid "Postal code"
msgstr "우편번호"

#: company/models.py:451
msgid "City/Region"
msgstr "도시/지역"

#: company/models.py:452
msgid "Postal code city/region"
msgstr "우편번호 도시/지역"

#: company/models.py:458
msgid "State/Province"
msgstr "주/도"

#: company/models.py:459
msgid "State or province"
msgstr "주 또는 도"

#: company/models.py:465
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: company/models.py:466
msgid "Address country"
msgstr "주소 국가"

#: company/models.py:472
msgid "Courier shipping notes"
msgstr "택배 배송 안내"

#: company/models.py:473
msgid "Notes for shipping courier"
msgstr "택배 배송 시 주의사항"

#: company/models.py:479
msgid "Internal shipping notes"
msgstr "내부 배송 참고 사항"

#: company/models.py:480
msgid "Shipping notes for internal use"
msgstr "내부 사용을 위한 배송 안내"

#: company/models.py:487
msgid "Link to address information (external)"
msgstr "주소 정보 링크(외부)"

#: company/models.py:511 company/models.py:628 company/models.py:851
#: company/serializers.py:471 stock/api.py:561
msgid "Manufacturer Part"
msgstr "제조업체 부품"

#: company/models.py:528 company/models.py:819 stock/models.py:1026
#: stock/serializers.py:407
msgid "Base Part"
msgstr "베이스 파트"

#: company/models.py:530 company/models.py:821
msgid "Select part"
msgstr "부분 선택"

#: company/models.py:540
msgid "Select manufacturer"
msgstr "제조업체 선택"

#: company/models.py:546 company/serializers.py:479 order/serializers.py:734
#: part/serializers.py:576
msgid "MPN"
msgstr "MPN"

#: company/models.py:547 stock/serializers.py:572
msgid "Manufacturer Part Number"
msgstr "제조업체 부품 번호"

#: company/models.py:554
msgid "URL for external manufacturer part link"
msgstr "외부 제조업체 부품 링크 URL"

#: company/models.py:563
msgid "Manufacturer part description"
msgstr "제조업체 부품 설명"

#: company/models.py:616
msgid "Manufacturer Part Parameter"
msgstr "제조업체 부품 매개변수"

#: company/models.py:635
msgid "Parameter name"
msgstr "매개변수 이름"

#: company/models.py:642
msgid "Parameter value"
msgstr "매개변수 값"

#: company/models.py:649 part/models.py:1216 part/models.py:3878
msgid "Units"
msgstr "단위"

#: company/models.py:650
msgid "Parameter units"
msgstr "매개변수 단위"

#: company/models.py:759
msgid "Pack units must be compatible with the base part units"
msgstr "팩 단위는 기본 부품 단위와 호환되어야 합니다."

#: company/models.py:766
msgid "Pack units must be greater than zero"
msgstr "팩 단위는 0보다 커야 합니다."

#: company/models.py:780
msgid "Linked manufacturer part must reference the same base part"
msgstr "연결된 제조업체 부품은 동일한 기본 부품을 참조해야 합니다."

#: company/models.py:829 company/serializers.py:449 company/serializers.py:467
#: order/models.py:639 part/serializers.py:550
#: plugin/builtin/suppliers/digikey.py:26 plugin/builtin/suppliers/lcsc.py:27
#: plugin/builtin/suppliers/mouser.py:25 plugin/builtin/suppliers/tme.py:27
#: stock/api.py:567 templates/email/overdue_purchase_order.html:16
msgid "Supplier"
msgstr "공급업체"

#: company/models.py:830
msgid "Select supplier"
msgstr "공급업체 선택"

#: company/models.py:836 part/serializers.py:561
msgid "Supplier stock keeping unit"
msgstr "공급업체 재고 관리 단위"

#: company/models.py:842
msgid "Is this supplier part active?"
msgstr "이 공급업체 부분이 활성화되어 있나요?"

#: company/models.py:852
msgid "Select manufacturer part"
msgstr "제조업체 부품 선택"

#: company/models.py:859
msgid "URL for external supplier part link"
msgstr "외부 공급업체 부품 링크 URL"

#: company/models.py:868
msgid "Supplier part description"
msgstr "공급업체 부품 설명"

#: company/models.py:875 order/serializers.py:883 order/serializers.py:2047
#: part/models.py:4091 part/models.py:4471 part/models.py:4840
#: report/templates/report/inventree_bill_of_materials_report.html:140
#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:39
#: report/templates/report/inventree_return_order_report.html:27
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:32
#: report/templates/report/inventree_stock_location_report.html:105
#: stock/serializers.py:813
msgid "Note"
msgstr "메모"

#: company/models.py:884 part/models.py:2271
msgid "base cost"
msgstr "기본 비용"

#: company/models.py:885 part/models.py:2272
msgid "Minimum charge (e.g. stocking fee)"
msgstr "최소 요금(예: 재고 수수료)"

#: company/models.py:892 order/serializers.py:875 stock/models.py:1057
#: stock/serializers.py:1599
msgid "Packaging"
msgstr "포장"

#: company/models.py:893
msgid "Part packaging"
msgstr "부분 포장"

#: company/models.py:898
msgid "Pack Quantity"
msgstr "팩 수량"

#: company/models.py:900
msgid ""
"Total quantity supplied in a single pack. Leave empty for single items."
msgstr "한 팩에 공급되는 총 수량은 다음과 같습니다. 개별 품목의 경우 비워 두세요."

#: company/models.py:919 part/models.py:2278
msgid "multiple"
msgstr "다수의"

#: company/models.py:920
msgid "Order multiple"
msgstr "여러개 주문하기"

#: company/models.py:932
msgid "Quantity available from supplier"
msgstr "공급업체에서 구매 가능한 수량"

#: company/models.py:938
msgid "Availability Updated"
msgstr "가용성 업데이트됨"

#: company/models.py:939
msgid "Date of last update of availability data"
msgstr "가용성 데이터의 마지막 업데이트 날짜"

#: company/models.py:1067
msgid "Supplier Price Break"
msgstr "공급업체 가격 할인"

#: company/serializers.py:181
msgid ""
"Return the string representation for the primary address. This property "
"exists for backwards compatibility."
msgstr "기본 주소의 문자열 표현을 반환합니다. 이 속성은 이전 버전과의 호환성을 위해 존재합니다."

#: company/serializers.py:212
msgid "Default currency used for this supplier"
msgstr "이 공급업체에 사용된 기본 통화"

#: company/serializers.py:248
msgid "Company Name"
msgstr "회사 이름"

#: company/serializers.py:433 part/serializers.py:955 stock/serializers.py:428
msgid "In Stock"
msgstr "재고 있음"

#: data_exporter/mixins.py:325 data_exporter/mixins.py:403
msgid "Error occurred during data export"
msgstr "데이터 내보내기 중 오류가 발생했습니다."

#: data_exporter/mixins.py:381
msgid "Data export plugin returned incorrect data format"
msgstr "데이터 내보내기 플러그인이 잘못된 데이터 형식을 반환했습니다."

#: data_exporter/serializers.py:73
msgid "Export Format"
msgstr "내보내기 형식"

#: data_exporter/serializers.py:74
msgid "Select export file format"
msgstr "내보내기 파일 형식 선택"

#: data_exporter/serializers.py:81
msgid "Export Plugin"
msgstr "플러그인 내보내기"

#: data_exporter/serializers.py:82
msgid "Select export plugin"
msgstr "내보내기 플러그인 선택"

#: generic/states/fields.py:146
msgid "Additional status information for this item"
msgstr "이 항목에 대한 추가 상태 정보"

#: generic/states/fields.py:160
msgid "Custom status key"
msgstr "사용자 정의 상태 키"

#: generic/states/serializers.py:26
msgid "Custom"
msgstr "관습"

#: generic/states/serializers.py:37
msgid "Class"
msgstr "수업"

#: generic/states/serializers.py:40
msgid "Values"
msgstr "가치"

#: generic/states/tests.py:22 order/status_codes.py:13
msgid "Placed"
msgstr "배치됨"

#: generic/states/validators.py:21
msgid "Invalid status code"
msgstr "잘못된 상태 코드"

#: importer/models.py:73
msgid "Data File"
msgstr "데이터 파일"

#: importer/models.py:74
msgid "Data file to import"
msgstr "가져올 데이터 파일"

#: importer/models.py:83
msgid "Columns"
msgstr "열"

#: importer/models.py:90
msgid "Target model type for this import session"
msgstr "이 가져오기 세션의 대상 모델 유형"

#: importer/models.py:96
msgid "Import status"
msgstr "수입 상태"

#: importer/models.py:106
msgid "Field Defaults"
msgstr "필드 기본값"

#: importer/models.py:113
msgid "Field Overrides"
msgstr "필드 재정의"

#: importer/models.py:120
msgid "Field Filters"
msgstr "필드 필터"

#: importer/models.py:126
msgid "Update Existing Records"
msgstr "기존 레코드 업데이트"

#: importer/models.py:127
msgid "If enabled, existing records will be updated with new data"
msgstr "활성화된 경우 기존 레코드가 새 데이터로 업데이트됩니다."

#: importer/models.py:259
msgid "Some required fields have not been mapped"
msgstr "일부 필수 필드가 매핑되지 않았습니다."

#: importer/models.py:366
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: importer/models.py:367
msgid "Existing database identifier for the record"
msgstr "레코드에 대한 기존 데이터베이스 식별자"

#: importer/models.py:430
msgid "Column is already mapped to a database field"
msgstr "열이 이미 데이터베이스 필드에 매핑되었습니다."

#: importer/models.py:435
msgid "Field is already mapped to a data column"
msgstr "필드가 이미 데이터 열에 매핑되었습니다."

#: importer/models.py:444
msgid "Column mapping must be linked to a valid import session"
msgstr "열 매핑은 유효한 가져오기 세션에 연결되어야 합니다."

#: importer/models.py:449
msgid "Column does not exist in the data file"
msgstr "데이터 파일에 열이 존재하지 않습니다."

#: importer/models.py:456
msgid "Field does not exist in the target model"
msgstr "대상 모델에 필드가 존재하지 않습니다."

#: importer/models.py:460
msgid "Selected field is read-only"
msgstr "선택된 필드는 읽기 전용입니다"

#: importer/models.py:465 importer/models.py:536
msgid "Import Session"
msgstr "세션 가져오기"

#: importer/models.py:469
msgid "Field"
msgstr "필드"

#: importer/models.py:471
msgid "Column"
msgstr "열"

#: importer/models.py:540
msgid "Row Index"
msgstr "행 인덱스"

#: importer/models.py:543
msgid "Original row data"
msgstr "원래 행 데이터"

#: importer/models.py:548 machine/models.py:111
msgid "Errors"
msgstr "오류"

#: importer/models.py:550 part/serializers.py:1268
msgid "Valid"
msgstr "유효한"

#: importer/models.py:720
msgid "ID is required for updating existing records."
msgstr "기존 기록을 업데이트하려면 ID가 필요합니다."

#: importer/models.py:727
msgid "No record found with the provided ID"
msgstr "제공된 ID로 기록을 찾을 수 없습니다."

#: importer/models.py:733
msgid "Invalid ID format provided"
msgstr "잘못된 ID 형식이 제공되었습니다."

#: importer/operations.py:31 importer/operations.py:52
msgid "Unsupported data file format"
msgstr "지원되지 않는 데이터 파일 형식"

#: importer/operations.py:43
msgid "Failed to open data file"
msgstr "데이터 파일을 열지 못했습니다"

#: importer/operations.py:54
msgid "Invalid data file dimensions"
msgstr "잘못된 데이터 파일 크기"

#: importer/serializers.py:92
msgid "Invalid field defaults"
msgstr "잘못된 필드 기본값"

#: importer/serializers.py:105
msgid "Invalid field overrides"
msgstr "잘못된 필드 재정의"

#: importer/serializers.py:118
msgid "Invalid field filters"
msgstr "잘못된 필드 필터"

#: importer/serializers.py:177
msgid "Rows"
msgstr "행"

#: importer/serializers.py:178
msgid "List of row IDs to accept"
msgstr "허용할 행 ID 목록"

#: importer/serializers.py:191
msgid "No rows provided"
msgstr "행이 제공되지 않았습니다"

#: importer/serializers.py:195
msgid "Row does not belong to this session"
msgstr "행은 이 세션에 속하지 않습니다."

#: importer/serializers.py:198
msgid "Row contains invalid data"
msgstr "행에 잘못된 데이터가 포함되어 있습니다."

#: importer/serializers.py:201
msgid "Row has already been completed"
msgstr "행은 이미 완료되었습니다"

#: importer/status_codes.py:13
msgid "Initializing"
msgstr "초기화 중"

#: importer/status_codes.py:18
msgid "Mapping Columns"
msgstr "열 매핑"

#: importer/status_codes.py:21
msgid "Importing Data"
msgstr "데이터 가져오기"

#: importer/status_codes.py:24
msgid "Processing Data"
msgstr "데이터 처리"

#: importer/validators.py:21
msgid "Data file exceeds maximum size limit"
msgstr "데이터 파일이 최대 크기 제한을 초과했습니다."

#: importer/validators.py:26
msgid "Data file contains no headers"
msgstr "데이터 파일에 헤더가 없습니다."

#: importer/validators.py:29
msgid "Data file contains too many columns"
msgstr "데이터 파일에 열이 너무 많습니다."

#: importer/validators.py:32
msgid "Data file contains too many rows"
msgstr "데이터 파일에 행이 너무 많습니다."

#: importer/validators.py:53
msgid "Value must be a valid dictionary object"
msgstr "값은 유효한 사전 객체여야 합니다."

#: machine/machine_types/label_printer.py:212
msgid "Copies"
msgstr "사본"

#: machine/machine_types/label_printer.py:213
msgid "Number of copies to print for each label"
msgstr "각 라벨에 대해 인쇄할 사본 수"

#: machine/machine_types/label_printer.py:231
msgid "Connected"
msgstr "연결됨"

#: machine/machine_types/label_printer.py:232 order/api.py:1795
msgid "Unknown"
msgstr "알려지지 않은"

#: machine/machine_types/label_printer.py:233
msgid "Printing"
msgstr "인쇄"

#: machine/machine_types/label_printer.py:234
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: machine/machine_types/label_printer.py:235
msgid "No media"
msgstr "미디어 없음"

#: machine/machine_types/label_printer.py:236
msgid "Paper jam"
msgstr "용지 걸림"

#: machine/machine_types/label_printer.py:237
msgid "Disconnected"
msgstr "연결이 끊김"

#: machine/machine_types/label_printer.py:238
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: machine/machine_types/label_printer.py:245
msgid "Label Printer"
msgstr "라벨 프린터"

#: machine/machine_types/label_printer.py:246
msgid "Directly print labels for various items."
msgstr "다양한 품목의 라벨을 직접 인쇄하세요."

#: machine/machine_types/label_printer.py:252
msgid "Printer Location"
msgstr "프린터 위치"

#: machine/machine_types/label_printer.py:253
msgid "Scope the printer to a specific location"
msgstr "프린터를 특정 위치로 범위 지정"

#: machine/models.py:26
msgid "Name of machine"
msgstr "기계 이름"

#: machine/models.py:30
msgid "Machine Type"
msgstr "기계 유형"

#: machine/models.py:30
msgid "Type of machine"
msgstr "기계의 종류"

#: machine/models.py:35 machine/models.py:147
msgid "Driver"
msgstr "운전사"

#: machine/models.py:36
msgid "Driver used for the machine"
msgstr "기계에 사용되는 드라이버"

#: machine/models.py:40
msgid "Machines can be disabled"
msgstr "기계를 비활성화할 수 있습니다"

#: machine/models.py:96
msgid "Driver available"
msgstr "운전 가능"

#: machine/models.py:101
msgid "No errors"
msgstr "오류 없음"

#: machine/models.py:106
msgid "Initialized"
msgstr "초기화됨"

#: machine/models.py:118
msgid "Machine status"
msgstr "기계 상태"

#: machine/models.py:146
msgid "Machine"
msgstr "기계"

#: machine/models.py:158
msgid "Machine Config"
msgstr "머신 구성"

#: machine/models.py:163
msgid "Config type"
msgstr "구성 유형"

#: machine/serializers.py:26
msgid "Key of the property"
msgstr "부동산 열쇠"

#: machine/serializers.py:29
msgid "Value of the property"
msgstr "부동산의 가치"

#: machine/serializers.py:32 users/models.py:238
msgid "Group"
msgstr "그룹"

#: machine/serializers.py:32
msgid "Grouping of the property"
msgstr "부동산 그룹화"

#: machine/serializers.py:35
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: machine/serializers.py:37
msgid "Type of the property"
msgstr "부동산 유형"

#: machine/serializers.py:42
msgid "Max Progress"
msgstr "최대 진행률"

#: machine/serializers.py:43
msgid "Maximum value for progress type, required if type=progress"
msgstr "진행 유형의 최대값, type=progress인 경우 필수"

#: order/api.py:125
msgid "Order Reference"
msgstr "주문 참조"

#: order/api.py:153 order/api.py:1207
msgid "Outstanding"
msgstr "뛰어난"

#: order/api.py:169
msgid "Has Project Code"
msgstr "프로젝트 코드가 있습니다"

#: order/api.py:183 order/models.py:488
msgid "Created By"
msgstr "만든 사람"

#: order/api.py:187
msgid "Created Before"
msgstr "이전에 생성됨"

#: order/api.py:191
msgid "Created After"
msgstr "생성 후"

#: order/api.py:195
msgid "Has Start Date"
msgstr "시작 날짜가 있습니다"

#: order/api.py:203
msgid "Start Date Before"
msgstr "시작 날짜 이전"

#: order/api.py:207
msgid "Start Date After"
msgstr "시작 날짜 이후"

#: order/api.py:211
msgid "Has Target Date"
msgstr "목표 날짜가 있습니다"

#: order/api.py:219
msgid "Target Date Before"
msgstr "목표 날짜 이전"

#: order/api.py:223
msgid "Target Date After"
msgstr "목표 날짜 이후"

#: order/api.py:274
msgid "Has Pricing"
msgstr "가격이 있습니다"

#: order/api.py:327 order/api.py:812 order/api.py:1490
msgid "Completed Before"
msgstr "완료 전"

#: order/api.py:331 order/api.py:816 order/api.py:1494
msgid "Completed After"
msgstr "완료 후"

#: order/api.py:337 order/api.py:341
msgid "External Build Order"
msgstr "외부 빌드 순서"

#: order/api.py:526 order/api.py:914 order/api.py:1170 order/models.py:1894
#: order/models.py:2021 order/models.py:2071 order/models.py:2251
#: order/models.py:2449 order/models.py:2971 order/models.py:3037
msgid "Order"
msgstr "주문하다"

#: order/api.py:530 order/api.py:982
msgid "Order Complete"
msgstr "주문 완료"

#: order/api.py:562 order/api.py:566 order/serializers.py:745
msgid "Internal Part"
msgstr "내부 부품"

#: order/api.py:584
msgid "Order Pending"
msgstr "주문 보류 중"

#: order/api.py:967
msgid "Completed"
msgstr "완전한"

#: order/api.py:1223
msgid "Has Shipment"
msgstr "배송이 완료되었습니다"

#: order/api.py:1789 order/models.py:552 order/models.py:1895
#: order/models.py:2022
#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:14
#: stock/serializers.py:129 templates/email/overdue_purchase_order.html:15
msgid "Purchase Order"
msgstr "구매 주문서"

#: order/api.py:1791 order/models.py:1239 order/models.py:2072
#: order/models.py:2252 order/models.py:2450
#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:135
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:14
#: report/templates/report/inventree_sales_order_shipment_report.html:15
#: templates/email/overdue_sales_order.html:15
msgid "Sales Order"
msgstr "판매 주문"

#: order/api.py:1793 order/models.py:2621 order/models.py:2972
#: order/models.py:3038
#: report/templates/report/inventree_return_order_report.html:13
#: templates/email/overdue_return_order.html:15
msgid "Return Order"
msgstr "반품 주문"

#: order/models.py:90
#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:38
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:31
msgid "Total Price"
msgstr "총 가격"

#: order/models.py:91
msgid "Total price for this order"
msgstr "이 주문의 총 가격"

#: order/models.py:96 order/serializers.py:77
msgid "Order Currency"
msgstr "주문 통화"

#: order/models.py:99 order/serializers.py:78
msgid "Currency for this order (leave blank to use company default)"
msgstr "이 주문에 대한 통화(회사 기본값을 사용하려면 비워두세요)"

#: order/models.py:324
msgid "This order is locked and cannot be modified"
msgstr "이 주문은 잠겨 있어 수정할 수 없습니다."

#: order/models.py:376
msgid "Contact does not match selected company"
msgstr "연락처가 선택한 회사와 일치하지 않습니다."

#: order/models.py:383
msgid "Start date must be before target date"
msgstr "시작 날짜는 목표 날짜보다 이전이어야 합니다."

#: order/models.py:390
msgid "Address does not match selected company"
msgstr "주소가 선택한 회사와 일치하지 않습니다."

#: order/models.py:443
msgid "Order description (optional)"
msgstr "주문 설명(선택 사항)"

#: order/models.py:452 order/models.py:1778
msgid "Select project code for this order"
msgstr "이 주문에 대한 프로젝트 코드를 선택하세요"

#: order/models.py:458 order/models.py:1759 order/models.py:2316
msgid "Link to external page"
msgstr "외부 페이지로의 링크"

#: order/models.py:465
msgid "Start date"
msgstr "시작 날짜"

#: order/models.py:466
msgid "Scheduled start date for this order"
msgstr "이 주문의 예정된 시작 날짜"

#: order/models.py:472 order/models.py:1766 order/serializers.py:309
#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:125
msgid "Target Date"
msgstr "목표 날짜"

#: order/models.py:474
msgid ""
"Expected date for order delivery. Order will be overdue after this date."
msgstr "주문 배송 예정일입니다. 이 날짜 이후에는 주문이 지연될 수 있습니다."

#: order/models.py:494
msgid "Issue Date"
msgstr "발행일"

#: order/models.py:495
msgid "Date order was issued"
msgstr "주문이 발행된 날짜"

#: order/models.py:503
msgid "User or group responsible for this order"
msgstr "이 주문에 대한 책임이 있는 사용자 또는 그룹"

#: order/models.py:514
msgid "Point of contact for this order"
msgstr "이 주문에 대한 연락처"

#: order/models.py:524
msgid "Company address for this order"
msgstr "이 주문에 대한 회사 주소"

#: order/models.py:615 order/models.py:1300
msgid "Order reference"
msgstr "주문 참조"

#: order/models.py:624 order/models.py:1324 order/models.py:2709
#: stock/serializers.py:559 stock/serializers.py:988 users/models.py:542
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: order/models.py:625
msgid "Purchase order status"
msgstr "구매 주문 상태"

#: order/models.py:640
msgid "Company from which the items are being ordered"
msgstr "품목을 주문하는 회사"

#: order/models.py:651
msgid "Supplier Reference"
msgstr "공급업체 참조"

#: order/models.py:652
msgid "Supplier order reference code"
msgstr "공급업체 주문 참조 코드"

#: order/models.py:661
msgid "received by"
msgstr "에 의해 수신됨"

#: order/models.py:668 order/models.py:2724
msgid "Date order was completed"
msgstr "주문이 완료된 날짜"

#: order/models.py:677 order/models.py:1953
msgid "Destination"
msgstr "목적지"

#: order/models.py:678 order/models.py:1957
msgid "Destination for received items"
msgstr "받은 품목의 목적지"

#: order/models.py:724
msgid "Part supplier must match PO supplier"
msgstr "부품 공급업체는 PO 공급업체와 일치해야 합니다."

#: order/models.py:991
msgid "Line item does not match purchase order"
msgstr "품목이 구매 주문과 일치하지 않습니다."

#: order/models.py:994
msgid "Line item is missing a linked part"
msgstr "라인 항목에 연결된 부분이 없습니다."

#: order/models.py:1008
msgid "Quantity must be a positive number"
msgstr "수량은 양수여야 합니다."

#: order/models.py:1311 order/models.py:2696 stock/models.py:1079
#: stock/models.py:1080 stock/serializers.py:1315
#: templates/email/overdue_return_order.html:16
#: templates/email/overdue_sales_order.html:16
msgid "Customer"
msgstr "고객"

#: order/models.py:1312
msgid "Company to which the items are being sold"
msgstr "해당 품목이 판매되는 회사"

#: order/models.py:1325
msgid "Sales order status"
msgstr "판매 주문 상태"

#: order/models.py:1336 order/models.py:2716
msgid "Customer Reference "
msgstr "고객 참조"

#: order/models.py:1337 order/models.py:2717
msgid "Customer order reference code"
msgstr "고객 주문 참조 코드"

#: order/models.py:1341 order/models.py:2268
msgid "Shipment Date"
msgstr "배송일"

#: order/models.py:1350
msgid "shipped by"
msgstr "배송됨"

#: order/models.py:1396
msgid "Order is already complete"
msgstr "주문이 이미 완료되었습니다"

#: order/models.py:1399
msgid "Order is already cancelled"
msgstr "주문이 이미 취소되었습니다"

#: order/models.py:1403
msgid "Only an open order can be marked as complete"
msgstr "열린 주문만 완료로 표시할 수 있습니다."

#: order/models.py:1407
msgid "Order cannot be completed as there are incomplete shipments"
msgstr "불완전한 배송이 있어 주문을 완료할 수 없습니다."

#: order/models.py:1412
msgid "Order cannot be completed as there are incomplete allocations"
msgstr "할당이 완료되지 않아 주문을 완료할 수 없습니다."

#: order/models.py:1417
msgid "Order cannot be completed as there are incomplete line items"
msgstr "불완전한 품목이 있어 주문을 완료할 수 없습니다."

#: order/models.py:1705 order/models.py:1721
msgid "The order is locked and cannot be modified"
msgstr "주문이 잠겨서 수정할 수 없습니다."

#: order/models.py:1729
msgid "Item quantity"
msgstr "품목 수량"

#: order/models.py:1746
msgid "Line item reference"
msgstr "라인 항목 참조"

#: order/models.py:1753
msgid "Line item notes"
msgstr "라인 항목 메모"

#: order/models.py:1768
msgid ""
"Target date for this line item (leave blank to use the target date from the "
"order)"
msgstr "이 품목의 목표 날짜(주문의 목표 날짜를 사용하려면 비워두세요)"

#: order/models.py:1798
msgid "Line item description (optional)"
msgstr "라인 항목 설명(선택 사항)"

#: order/models.py:1805
msgid "Additional context for this line"
msgstr "이 줄에 대한 추가 컨텍스트"

#: order/models.py:1815
msgid "Unit price"
msgstr "단가"

#: order/models.py:1834
msgid "Purchase Order Line Item"
msgstr "구매 주문 항목"

#: order/models.py:1861
msgid "Supplier part must match supplier"
msgstr "공급업체 부분은 공급업체와 일치해야 합니다."

#: order/models.py:1866
msgid "Build order must be marked as external"
msgstr "빌드 순서는 외부로 표시되어야 합니다."

#: order/models.py:1873
msgid "Build orders can only be linked to assembly parts"
msgstr "빌드 주문은 조립 부품에만 연결될 수 있습니다."

#: order/models.py:1879
msgid "Build order part must match line item part"
msgstr "빌드 순서 부분은 라인 항목 부분과 일치해야 합니다."

#: order/models.py:1914
msgid "Supplier part"
msgstr "공급업체 부분"

#: order/models.py:1921
msgid "Received"
msgstr "받았다"

#: order/models.py:1922
msgid "Number of items received"
msgstr "받은 품목 수"

#: order/models.py:1930 stock/models.py:1202 stock/serializers.py:637
msgid "Purchase Price"
msgstr "구매 가격"

#: order/models.py:1931
msgid "Unit purchase price"
msgstr "단위 구매 가격"

#: order/models.py:1947
msgid "External Build Order to be fulfilled by this line item"
msgstr "이 라인 항목에 의해 이행될 외부 빌드 주문"

#: order/models.py:2010
msgid "Purchase Order Extra Line"
msgstr "구매 주문 추가 라인"

#: order/models.py:2039
msgid "Sales Order Line Item"
msgstr "판매 주문 항목"

#: order/models.py:2064
msgid "Only salable parts can be assigned to a sales order"
msgstr "판매 가능한 부품만 판매 주문에 할당할 수 있습니다."

#: order/models.py:2090
msgid "Sale Price"
msgstr "판매 가격"

#: order/models.py:2091
msgid "Unit sale price"
msgstr "단위 판매 가격"

#: order/models.py:2100 order/status_codes.py:50
msgid "Shipped"
msgstr "배송됨"

#: order/models.py:2101
msgid "Shipped quantity"
msgstr "배송 수량"

#: order/models.py:2212
msgid "Sales Order Shipment"
msgstr "판매 주문 배송"

#: order/models.py:2225
msgid "Shipment address must match the customer"
msgstr "배송 주소는 고객과 일치해야 합니다."

#: order/models.py:2261
msgid "Shipping address for this shipment"
msgstr "이 배송에 대한 배송 주소"

#: order/models.py:2269
msgid "Date of shipment"
msgstr "발송일"

#: order/models.py:2275
msgid "Delivery Date"
msgstr "배송일"

#: order/models.py:2276
msgid "Date of delivery of shipment"
msgstr "배송일자"

#: order/models.py:2284
msgid "Checked By"
msgstr "확인자"

#: order/models.py:2285
msgid "User who checked this shipment"
msgstr "이 배송을 확인한 사용자"

#: order/models.py:2292 order/models.py:2546 order/serializers.py:1711
#: order/serializers.py:1835
#: report/templates/report/inventree_sales_order_shipment_report.html:14
msgid "Shipment"
msgstr "선적"

#: order/models.py:2293
msgid "Shipment number"
msgstr "배송 번호"

#: order/models.py:2301
msgid "Tracking Number"
msgstr "추적 번호"

#: order/models.py:2302
msgid "Shipment tracking information"
msgstr "배송 추적 정보"

#: order/models.py:2309
msgid "Invoice Number"
msgstr "송장 번호"

#: order/models.py:2310
msgid "Reference number for associated invoice"
msgstr "연관된 송장에 대한 참조 번호"

#: order/models.py:2349
msgid "Shipment has already been sent"
msgstr "배송이 이미 전송되었습니다"

#: order/models.py:2352
msgid "Shipment has no allocated stock items"
msgstr "배송에 할당된 재고 품목이 없습니다."

#: order/models.py:2359
msgid "Shipment must be checked before it can be completed"
msgstr "배송은 완료되기 전에 반드시 확인되어야 합니다."

#: order/models.py:2438
msgid "Sales Order Extra Line"
msgstr "판매 주문 추가 라인"

#: order/models.py:2467
msgid "Sales Order Allocation"
msgstr "판매 주문 할당"

#: order/models.py:2490 order/models.py:2492
msgid "Stock item has not been assigned"
msgstr "재고 품목이 할당되지 않았습니다."

#: order/models.py:2499
msgid "Cannot allocate stock item to a line with a different part"
msgstr "다른 부품이 있는 라인에 재고 품목을 할당할 수 없습니다."

#: order/models.py:2502
msgid "Cannot allocate stock to a line without a part"
msgstr "부품이 없는 라인에 재고를 할당할 수 없습니다."

#: order/models.py:2505
msgid "Allocation quantity cannot exceed stock quantity"
msgstr "할당 수량은 재고 수량을 초과할 수 없습니다."

#: order/models.py:2524 order/serializers.py:1581
msgid "Quantity must be 1 for serialized stock item"
msgstr "일련번호가 있는 재고 품목의 수량은 1이어야 합니다."

#: order/models.py:2527
msgid "Sales order does not match shipment"
msgstr "판매 주문이 배송과 일치하지 않습니다"

#: order/models.py:2528 plugin/base/barcodes/api.py:642
msgid "Shipment does not match sales order"
msgstr "배송이 판매 주문과 일치하지 않습니다."

#: order/models.py:2536
msgid "Line"
msgstr "선"

#: order/models.py:2547
msgid "Sales order shipment reference"
msgstr "판매 주문 배송 참조"

#: order/models.py:2560 order/models.py:2979
msgid "Item"
msgstr "목"

#: order/models.py:2561
msgid "Select stock item to allocate"
msgstr "할당할 재고 항목을 선택하세요"

#: order/models.py:2570
msgid "Enter stock allocation quantity"
msgstr "재고 할당 수량을 입력하세요"

#: order/models.py:2685
msgid "Return Order reference"
msgstr "반품 주문 참조"

#: order/models.py:2697
msgid "Company from which items are being returned"
msgstr "반품되는 품목이 있는 회사"

#: order/models.py:2710
msgid "Return order status"
msgstr "반품 주문 상태"

#: order/models.py:2937
msgid "Return Order Line Item"
msgstr "반품 주문 항목"

#: order/models.py:2950
msgid "Stock item must be specified"
msgstr "재고 품목을 지정해야 합니다."

#: order/models.py:2954
msgid "Return quantity exceeds stock quantity"
msgstr "반품 수량이 재고 수량을 초과합니다."

#: order/models.py:2959
msgid "Return quantity must be greater than zero"
msgstr "반품 수량은 0보다 커야 합니다."

#: order/models.py:2964
msgid "Invalid quantity for serialized stock item"
msgstr "일련번호가 있는 재고 품목의 수량이 잘못되었습니다."

#: order/models.py:2980
msgid "Select item to return from customer"
msgstr "고객에게서 반품할 품목을 선택하세요"

#: order/models.py:2995
msgid "Received Date"
msgstr "수신 날짜"

#: order/models.py:2996
msgid "The date this this return item was received"
msgstr "이 반품 품목을 수령한 날짜"

#: order/models.py:3008
msgid "Outcome"
msgstr "결과"

#: order/models.py:3009
msgid "Outcome for this line item"
msgstr "이 항목에 대한 결과"

#: order/models.py:3016
msgid "Cost associated with return or repair for this line item"
msgstr "이 품목의 반품 또는 수리와 관련된 비용"

#: order/models.py:3026
msgid "Return Order Extra Line"
msgstr "반품 주문 추가 라인"

#: order/serializers.py:91
msgid "Order ID"
msgstr "주문 ID"

#: order/serializers.py:91
msgid "ID of the order to duplicate"
msgstr "복제할 주문의 ID"

#: order/serializers.py:97
msgid "Copy Lines"
msgstr "줄 복사"

#: order/serializers.py:98
msgid "Copy line items from the original order"
msgstr "원래 주문에서 라인 항목 복사"

#: order/serializers.py:104
msgid "Copy Extra Lines"
msgstr "추가 줄 복사"

#: order/serializers.py:105
msgid "Copy extra line items from the original order"
msgstr "원래 주문에서 추가 품목을 복사합니다."

#: order/serializers.py:120
#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:29
#: report/templates/report/inventree_return_order_report.html:19
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:22
msgid "Line Items"
msgstr "라인 항목"

#: order/serializers.py:125
msgid "Completed Lines"
msgstr "완성된 라인"

#: order/serializers.py:192
msgid "Duplicate Order"
msgstr "중복 주문"

#: order/serializers.py:193
msgid "Specify options for duplicating this order"
msgstr "이 주문을 복제하기 위한 옵션을 지정하세요"

#: order/serializers.py:270
msgid "Invalid order ID"
msgstr "잘못된 주문 ID입니다"

#: order/serializers.py:466
msgid "Supplier Name"
msgstr "공급업체 이름"

#: order/serializers.py:510
msgid "Order cannot be cancelled"
msgstr "주문 취소가 불가능합니다"

#: order/serializers.py:525 order/serializers.py:1602
msgid "Allow order to be closed with incomplete line items"
msgstr "불완전한 품목으로 인해 주문이 닫히도록 허용"

#: order/serializers.py:535 order/serializers.py:1612
msgid "Order has incomplete line items"
msgstr "주문에 불완전한 품목이 있습니다."

#: order/serializers.py:665
msgid "Order is not open"
msgstr "주문이 열리지 않습니다"

#: order/serializers.py:692
msgid "Auto Pricing"
msgstr "자동 가격 책정"

#: order/serializers.py:694
msgid "Automatically calculate purchase price based on supplier part data"
msgstr "공급업체 부품 데이터를 기반으로 구매 가격을 자동으로 계산합니다."

#: order/serializers.py:704
msgid "Purchase price currency"
msgstr "구매 가격 통화"

#: order/serializers.py:718
msgid "Merge Items"
msgstr "항목 병합"

#: order/serializers.py:720
msgid ""
"Merge items with the same part, destination and target date into one line "
"item"
msgstr "동일한 부품, 목적지 및 목표 날짜를 가진 항목을 하나의 라인 항목으로 병합합니다."

#: order/serializers.py:727 part/serializers.py:560
msgid "SKU"
msgstr "재고 관리 코드"

#: order/serializers.py:741 part/models.py:1101 part/serializers.py:372
msgid "Internal Part Number"
msgstr "내부 부품 번호"

#: order/serializers.py:749
msgid "Internal Part Name"
msgstr "내부 부품 이름"

#: order/serializers.py:765
msgid "Supplier part must be specified"
msgstr "공급업체 부분을 지정해야 합니다."

#: order/serializers.py:768
msgid "Purchase order must be specified"
msgstr "구매 주문서를 지정해야 합니다."

#: order/serializers.py:776
msgid "Supplier must match purchase order"
msgstr "공급업체는 구매 주문서와 일치해야 합니다."

#: order/serializers.py:777
msgid "Purchase order must match supplier"
msgstr "구매 주문서는 공급업체와 일치해야 합니다."

#: order/serializers.py:825 order/serializers.py:1682
msgid "Line Item"
msgstr "라인 항목"

#: order/serializers.py:834 order/serializers.py:974 order/serializers.py:2043
msgid "Select destination location for received items"
msgstr "받은 품목의 목적지 위치를 선택하세요"

#: order/serializers.py:850
msgid "Enter batch code for incoming stock items"
msgstr "입고되는 재고 품목에 대한 배치 코드를 입력하세요"

#: order/serializers.py:857 stock/models.py:1161
#: templates/email/stale_stock_notification.html:22 users/models.py:137
msgid "Expiry Date"
msgstr "만료일"

#: order/serializers.py:858
msgid "Enter expiry date for incoming stock items"
msgstr "입고되는 재고 품목의 만료일을 입력하세요"

#: order/serializers.py:866
msgid "Enter serial numbers for incoming stock items"
msgstr "들어오는 재고 품목의 일련 번호를 입력하세요"

#: order/serializers.py:876
msgid "Override packaging information for incoming stock items"
msgstr "들어오는 재고 품목에 대한 패키징 정보 재정의"

#: order/serializers.py:884 order/serializers.py:2048
msgid "Additional note for incoming stock items"
msgstr "입고 재고 품목에 대한 추가 참고 사항"

#: order/serializers.py:891
msgid "Barcode"
msgstr "바코드"

#: order/serializers.py:892
msgid "Scanned barcode"
msgstr "스캔된 바코드"

#: order/serializers.py:908
msgid "Barcode is already in use"
msgstr "바코드가 이미 사용 중입니다"

#: order/serializers.py:991 order/serializers.py:2067
msgid "Line items must be provided"
msgstr "항목을 제공해야 합니다."

#: order/serializers.py:1010
msgid "Destination location must be specified"
msgstr "목적지 위치를 지정해야 합니다."

#: order/serializers.py:1017
msgid "Supplied barcode values must be unique"
msgstr "제공된 바코드 값은 고유해야 합니다."

#: order/serializers.py:1121
msgid "Shipments"
msgstr "선적"

#: order/serializers.py:1125
msgid "Completed Shipments"
msgstr "완료된 배송"

#: order/serializers.py:1293
msgid "Sale price currency"
msgstr "판매 가격 통화"

#: order/serializers.py:1339
msgid "Allocated Items"
msgstr "할당된 항목"

#: order/serializers.py:1484
msgid "No shipment details provided"
msgstr "배송 세부 정보가 제공되지 않았습니다."

#: order/serializers.py:1545 order/serializers.py:1691
msgid "Line item is not associated with this order"
msgstr "라인 항목이 이 주문과 연결되어 있지 않습니다."

#: order/serializers.py:1564
msgid "Quantity must be positive"
msgstr "수량은 양수여야 합니다"

#: order/serializers.py:1701
msgid "Enter serial numbers to allocate"
msgstr "할당할 일련번호를 입력하세요"

#: order/serializers.py:1723 order/serializers.py:1843
msgid "Shipment has already been shipped"
msgstr "배송이 이미 발송되었습니다"

#: order/serializers.py:1726 order/serializers.py:1846
msgid "Shipment is not associated with this order"
msgstr "배송이 이 주문과 연관되지 않았습니다."

#: order/serializers.py:1781
msgid "No match found for the following serial numbers"
msgstr "다음 일련 번호에 대한 일치 항목이 없습니다."

#: order/serializers.py:1788
msgid "The following serial numbers are unavailable"
msgstr "다음 일련번호는 사용할 수 없습니다."

#: order/serializers.py:2009
msgid "Return order line item"
msgstr "반품 주문 항목"

#: order/serializers.py:2019
msgid "Line item does not match return order"
msgstr "품목이 반품 주문과 일치하지 않습니다."

#: order/serializers.py:2022
msgid "Line item has already been received"
msgstr "라인 항목이 이미 수신되었습니다."

#: order/serializers.py:2059
msgid "Items can only be received against orders which are in progress"
msgstr "품목은 진행 중인 주문에 대해서만 수령 가능합니다."

#: order/serializers.py:2124
msgid "Quantity to return"
msgstr "반품 수량"

#: order/serializers.py:2140
msgid "Line price currency"
msgstr "라인 가격 통화"

#: order/status_codes.py:17 order/status_codes.py:54 stock/status_codes.py:16
msgid "Lost"
msgstr "잃어버린"

#: order/status_codes.py:18 order/status_codes.py:55 stock/status_codes.py:24
msgid "Returned"
msgstr "반환됨"

#: order/status_codes.py:47 order/status_codes.py:79
msgid "In Progress"
msgstr "진행 중"

#: order/status_codes.py:105
msgid "Return"
msgstr "반품"

#: order/status_codes.py:108
msgid "Repair"
msgstr "수리하다"

#: order/status_codes.py:111
msgid "Replace"
msgstr "바꾸다"

#: order/status_codes.py:114
msgid "Refund"
msgstr "환불하다"

#: order/status_codes.py:117
msgid "Reject"
msgstr "거부하다"

#: order/tasks.py:48
msgid "Overdue Purchase Order"
msgstr "연체된 구매 주문서"

#: order/tasks.py:53
#, python-brace-format
msgid "Purchase order {po} is now overdue"
msgstr "구매 주문 {po}이(가) 현재 기한이 지났습니다."

#: order/tasks.py:118
msgid "Overdue Sales Order"
msgstr "연체된 판매 주문"

#: order/tasks.py:123
#, python-brace-format
msgid "Sales order {so} is now overdue"
msgstr "판매 주문 {so}가 현재 기한이 지났습니다."

#: order/tasks.py:185
msgid "Overdue Return Order"
msgstr "연체된 반품 주문"

#: order/tasks.py:190
#, python-brace-format
msgid "Return order {ro} is now overdue"
msgstr "반품 주문 {ro}이(가) 현재 기한이 지났습니다."

#: part/api.py:108
msgid "Starred"
msgstr "별표 표시됨"

#: part/api.py:110
msgid "Filter by starred categories"
msgstr "별표가 표시된 카테고리로 필터링"

#: part/api.py:127 stock/api.py:288
msgid "Depth"
msgstr "깊이"

#: part/api.py:127
msgid "Filter by category depth"
msgstr "카테고리별 필터링"

#: part/api.py:145 stock/api.py:306
msgid "Top Level"
msgstr "최상위 레벨"

#: part/api.py:147
msgid "Filter by top-level categories"
msgstr "최상위 카테고리로 필터링"

#: part/api.py:160 stock/api.py:321
msgid "Cascade"
msgstr "종속"

#: part/api.py:162
msgid "Include sub-categories in filtered results"
msgstr "필터링된 결과에 하위 카테고리 포함"

#: part/api.py:182
msgid "Parent"
msgstr "조상"

#: part/api.py:184
msgid "Filter by parent category"
msgstr "상위 카테고리로 필터링"

#: part/api.py:219
msgid "Exclude sub-categories under the specified category"
msgstr "지정된 카테고리 아래의 하위 카테고리 제외"

#: part/api.py:445
msgid "Has Results"
msgstr "결과가 있습니다"

#: part/api.py:666
msgid "Is Variant"
msgstr "변형입니다"

#: part/api.py:674
msgid "Is Revision"
msgstr "개정판입니다"

#: part/api.py:684
msgid "Has Revisions"
msgstr "수정 사항이 있습니다"

#: part/api.py:865
msgid "BOM Valid"
msgstr "BOM 유효"

#: part/api.py:974
msgid "Cascade Categories"
msgstr "캐스케이드 카테고리"

#: part/api.py:975
msgid "If true, include items in child categories of the given category"
msgstr "true인 경우 지정된 카테고리의 자식 카테고리에 항목을 포함합니다."

#: part/api.py:981
msgid "Filter by numeric category ID or the literal 'null'"
msgstr "숫자형 카테고리 ID 또는 문자형 'null'로 필터링"

#: part/api.py:1533
msgid "Assembly part is testable"
msgstr "조립 부분은 테스트 가능합니다."

#: part/api.py:1542
msgid "Component part is testable"
msgstr "구성 요소 부분은 테스트 가능합니다."

#: part/api.py:1611
msgid "Uses"
msgstr "용도"

#: part/models.py:98 part/models.py:4184
#: templates/email/part_event_notification.html:16
msgid "Part Category"
msgstr "부품 카테고리"

#: part/models.py:99 users/ruleset.py:27
msgid "Part Categories"
msgstr "부품 카테고리"

#: part/models.py:117 part/models.py:1146
msgid "Default Location"
msgstr "기본 위치"

#: part/models.py:118
msgid "Default location for parts in this category"
msgstr "이 카테고리의 부품에 대한 기본 위치"

#: part/models.py:123 stock/models.py:217
msgid "Structural"
msgstr "구조적"

#: part/models.py:125
msgid ""
"Parts may not be directly assigned to a structural category, but may be "
"assigned to child categories."
msgstr "부품은 구조적 범주에 직접 할당될 수 없지만, 하위 범주에는 할당될 수 있습니다."

#: part/models.py:134
msgid "Default keywords"
msgstr "기본 키워드"

#: part/models.py:135
msgid "Default keywords for parts in this category"
msgstr "이 카테고리의 부품에 대한 기본 키워드"

#: part/models.py:142 stock/models.py:98 stock/models.py:199
msgid "Icon"
msgstr "상"

#: part/models.py:143 part/serializers.py:148 part/serializers.py:167
#: stock/models.py:200
msgid "Icon (optional)"
msgstr "아이콘(선택 사항)"

#: part/models.py:187
msgid ""
"You cannot make this part category structural because some parts are already"
" assigned to it!"
msgstr "일부 부품이 이미 할당되어 있으므로 이 부품 범주를 구조적으로 만들 수 없습니다!"

#: part/models.py:473 part/serializers.py:119 part/serializers.py:310
#: users/ruleset.py:28
msgid "Parts"
msgstr "부분품"

#: part/models.py:525
msgid "Cannot delete this part as it is locked"
msgstr "이 부분은 잠겨 있으므로 삭제할 수 없습니다."

#: part/models.py:528
msgid "Cannot delete this part as it is still active"
msgstr "이 부분은 아직 활성화되어 있으므로 삭제할 수 없습니다."

#: part/models.py:533
msgid "Cannot delete this part as it is used in an assembly"
msgstr "이 부분은 어셈블리에서 사용되므로 삭제할 수 없습니다."

#: part/models.py:616 part/models.py:623
#, python-brace-format
msgid "Part '{self}' cannot be used in BOM for '{parent}' (recursive)"
msgstr "BOM에서 '{self}' 부분을 '{parent}'에 사용할 수 없습니다(재귀적)."

#: part/models.py:635
#, python-brace-format
msgid "Part '{parent}' is  used in BOM for '{self}' (recursive)"
msgstr "BOM에서 '{parent}' 부분은 '{self}'(재귀적)에 사용됩니다."

#: part/models.py:702
#, python-brace-format
msgid "IPN must match regex pattern {pattern}"
msgstr "IPN은 정규식 패턴 {pattern}과 일치해야 합니다."

#: part/models.py:710
msgid "Part cannot be a revision of itself"
msgstr "부분은 그 자체의 개정이 될 수 없습니다."

#: part/models.py:717
msgid "Cannot make a revision of a part which is already a revision"
msgstr "이미 개정된 부분에 대해서는 개정을 할 수 없습니다."

#: part/models.py:724
msgid "Revision code must be specified"
msgstr "개정 코드를 지정해야 합니다."

#: part/models.py:731
msgid "Revisions are only allowed for assembly parts"
msgstr "수정은 조립 부품에만 허용됩니다."

#: part/models.py:738
msgid "Cannot make a revision of a template part"
msgstr "템플릿 부분을 수정할 수 없습니다."

#: part/models.py:744
msgid "Parent part must point to the same template"
msgstr "부모 부분은 동일한 템플릿을 가리켜야 합니다."

#: part/models.py:841
msgid "Stock item with this serial number already exists"
msgstr "이 일련번호가 있는 재고 품목이 이미 존재합니다."

#: part/models.py:983
msgid "Duplicate IPN not allowed in part settings"
msgstr "부분 설정에서는 중복된 IPN이 허용되지 않습니다."

#: part/models.py:995
msgid "Duplicate part revision already exists."
msgstr "중복된 부분 개정이 이미 존재합니다."

#: part/models.py:1004
msgid "Part with this Name, IPN and Revision already exists."
msgstr "이 이름, IPN 및 개정판이 이미 존재합니다."

#: part/models.py:1019
msgid "Parts cannot be assigned to structural part categories!"
msgstr "부품을 구조적 부품 범주에 할당할 수 없습니다!"

#: part/models.py:1051
msgid "Part name"
msgstr "부품 이름"

#: part/models.py:1056
msgid "Is Template"
msgstr "템플릿입니다"

#: part/models.py:1057
msgid "Is this part a template part?"
msgstr "이 부분은 템플릿 부분인가요?"

#: part/models.py:1067
msgid "Is this part a variant of another part?"
msgstr "이 부분은 다른 부분의 변형인가요?"

#: part/models.py:1068
msgid "Variant Of"
msgstr "의 변형"

#: part/models.py:1075
msgid "Part description (optional)"
msgstr "부품 설명(선택 사항)"

#: part/models.py:1082
msgid "Keywords"
msgstr "키워드"

#: part/models.py:1083
msgid "Part keywords to improve visibility in search results"
msgstr "검색 결과에서 가시성을 높이기 위한 부분 키워드"

#: part/models.py:1093
msgid "Part category"
msgstr "부품 카테고리"

#: part/models.py:1100 part/serializers.py:929
#: report/templates/report/inventree_stock_location_report.html:103
msgid "IPN"
msgstr "아이피엔"

#: part/models.py:1108
msgid "Part revision or version number"
msgstr "부품 개정 또는 버전 번호"

#: part/models.py:1109 report/models.py:228
msgid "Revision"
msgstr "개정"

#: part/models.py:1118
msgid "Is this part a revision of another part?"
msgstr "이 부분은 다른 부분의 개정판인가요?"

#: part/models.py:1119
msgid "Revision Of"
msgstr "개정"

#: part/models.py:1144
msgid "Where is this item normally stored?"
msgstr "이 품목은 보통 어디에 보관되나요?"

#: part/models.py:1190
msgid "Default Supplier"
msgstr "기본 공급업체"

#: part/models.py:1191
msgid "Default supplier part"
msgstr "기본 공급업체 부분"

#: part/models.py:1198
msgid "Default Expiry"
msgstr "기본 만료일"

#: part/models.py:1199
msgid "Expiry time (in days) for stock items of this part"
msgstr "이 부분의 재고 품목에 대한 만료 시간(일)"

#: part/models.py:1207 part/serializers.py:1003
msgid "Minimum Stock"
msgstr "최소 재고"

#: part/models.py:1208
msgid "Minimum allowed stock level"
msgstr "허용된 최소 재고 수준"

#: part/models.py:1217
msgid "Units of measure for this part"
msgstr "이 부분의 측정 단위"

#: part/models.py:1224
msgid "Can this part be built from other parts?"
msgstr "이 부분을 다른 부분으로 만들 수 있나요?"

#: part/models.py:1230
msgid "Can this part be used to build other parts?"
msgstr "이 부분을 사용해서 다른 부분을 만들 수 있나요?"

#: part/models.py:1236
msgid "Does this part have tracking for unique items?"
msgstr "이 부분에는 고유 항목에 대한 추적 기능이 있나요?"

#: part/models.py:1242
msgid "Can this part have test results recorded against it?"
msgstr "이 부분에 대한 테스트 결과를 기록할 수 있나요?"

#: part/models.py:1248
msgid "Can this part be purchased from external suppliers?"
msgstr "이 부품을 외부 공급업체로부터 구매할 수 있나요?"

#: part/models.py:1254
msgid "Can this part be sold to customers?"
msgstr "이 부분을 고객에게 판매할 수 있나요?"

#: part/models.py:1258
msgid "Is this part active?"
msgstr "이 부분은 활성화되어 있나요?"

#: part/models.py:1264
msgid "Locked parts cannot be edited"
msgstr "잠긴 부분은 편집할 수 없습니다."

#: part/models.py:1270
msgid "Is this a virtual part, such as a software product or license?"
msgstr "이것은 소프트웨어 제품이나 라이선스와 같은 가상 부분입니까?"

#: part/models.py:1275
msgid "BOM Validated"
msgstr "BOM 검증됨"

#: part/models.py:1276
msgid "Is the BOM for this part valid?"
msgstr "이 부품의 BOM이 유효합니까?"

#: part/models.py:1282
msgid "BOM checksum"
msgstr "BOM 체크섬"

#: part/models.py:1283
msgid "Stored BOM checksum"
msgstr "저장된 BOM 체크섬"

#: part/models.py:1291
msgid "BOM checked by"
msgstr "BOM 확인됨"

#: part/models.py:1296
msgid "BOM checked date"
msgstr "BOM 확인 날짜"

#: part/models.py:1312
msgid "Creation User"
msgstr "생성 사용자"

#: part/models.py:1322
msgid "Owner responsible for this part"
msgstr "이 부분에 대한 책임이 있는 소유자"

#: part/models.py:2279
msgid "Sell multiple"
msgstr "여러개 판매"

#: part/models.py:3307
msgid "Currency used to cache pricing calculations"
msgstr "가격 계산을 캐시하는 데 사용되는 통화"

#: part/models.py:3323
msgid "Minimum BOM Cost"
msgstr "최소 BOM 비용"

#: part/models.py:3324
msgid "Minimum cost of component parts"
msgstr "구성품의 최소 비용"

#: part/models.py:3330
msgid "Maximum BOM Cost"
msgstr "최대 BOM 비용"

#: part/models.py:3331
msgid "Maximum cost of component parts"
msgstr "구성품의 최대 비용"

#: part/models.py:3337
msgid "Minimum Purchase Cost"
msgstr "최소 구매 비용"

#: part/models.py:3338
msgid "Minimum historical purchase cost"
msgstr "최소 역사적 구매 비용"

#: part/models.py:3344
msgid "Maximum Purchase Cost"
msgstr "최대 구매 비용"

#: part/models.py:3345
msgid "Maximum historical purchase cost"
msgstr "최대 역사적 구매 비용"

#: part/models.py:3351
msgid "Minimum Internal Price"
msgstr "최소 내부 가격"

#: part/models.py:3352
msgid "Minimum cost based on internal price breaks"
msgstr "내부 가격 할인에 따른 최소 비용"

#: part/models.py:3358
msgid "Maximum Internal Price"
msgstr "최대 내부 가격"

#: part/models.py:3359
msgid "Maximum cost based on internal price breaks"
msgstr "내부 가격 할인에 따른 최대 비용"

#: part/models.py:3365
msgid "Minimum Supplier Price"
msgstr "최소 공급업체 가격"

#: part/models.py:3366
msgid "Minimum price of part from external suppliers"
msgstr "외부 공급업체의 부품 최소 가격"

#: part/models.py:3372
msgid "Maximum Supplier Price"
msgstr "최대 공급업체 가격"

#: part/models.py:3373
msgid "Maximum price of part from external suppliers"
msgstr "외부 공급업체의 부품 최대 가격"

#: part/models.py:3379
msgid "Minimum Variant Cost"
msgstr "최소 변형 비용"

#: part/models.py:3380
msgid "Calculated minimum cost of variant parts"
msgstr "변형 부품의 계산된 최소 비용"

#: part/models.py:3386
msgid "Maximum Variant Cost"
msgstr "최대 변형 비용"

#: part/models.py:3387
msgid "Calculated maximum cost of variant parts"
msgstr "변형 부품의 최대 비용 계산"

#: part/models.py:3393 part/models.py:3407
msgid "Minimum Cost"
msgstr "최소 비용"

#: part/models.py:3394
msgid "Override minimum cost"
msgstr "최소 비용 재정의"

#: part/models.py:3400 part/models.py:3414
msgid "Maximum Cost"
msgstr "최대 비용"

#: part/models.py:3401
msgid "Override maximum cost"
msgstr "최대 비용 재정의"

#: part/models.py:3408
msgid "Calculated overall minimum cost"
msgstr "계산된 전체 최소 비용"

#: part/models.py:3415
msgid "Calculated overall maximum cost"
msgstr "계산된 전체 최대 비용"

#: part/models.py:3421
msgid "Minimum Sale Price"
msgstr "최소 판매 가격"

#: part/models.py:3422
msgid "Minimum sale price based on price breaks"
msgstr "가격 할인에 따른 최소 판매 가격"

#: part/models.py:3428
msgid "Maximum Sale Price"
msgstr "최대 판매 가격"

#: part/models.py:3429
msgid "Maximum sale price based on price breaks"
msgstr "가격 할인에 따른 최대 판매 가격"

#: part/models.py:3435
msgid "Minimum Sale Cost"
msgstr "최소 판매 비용"

#: part/models.py:3436
msgid "Minimum historical sale price"
msgstr "최소 역사적 판매 가격"

#: part/models.py:3442
msgid "Maximum Sale Cost"
msgstr "최대 판매 비용"

#: part/models.py:3443
msgid "Maximum historical sale price"
msgstr "최대 역사적 판매 가격"

#: part/models.py:3461
msgid "Part for stocktake"
msgstr "재고조사를 위한 부분"

#: part/models.py:3466
msgid "Item Count"
msgstr "품목 수"

#: part/models.py:3467
msgid "Number of individual stock entries at time of stocktake"
msgstr "재고 조사 시점의 개별 재고 항목 수"

#: part/models.py:3475
msgid "Total available stock at time of stocktake"
msgstr "재고 조사 시점의 총 재고량"

#: part/models.py:3479 report/templates/report/inventree_test_report.html:106
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: part/models.py:3480
msgid "Date stocktake was performed"
msgstr "재고조사가 수행된 날짜"

#: part/models.py:3487
msgid "Minimum Stock Cost"
msgstr "최소 재고 비용"

#: part/models.py:3488
msgid "Estimated minimum cost of stock on hand"
msgstr "재고의 예상 최소 비용"

#: part/models.py:3494
msgid "Maximum Stock Cost"
msgstr "최대 재고 비용"

#: part/models.py:3495
msgid "Estimated maximum cost of stock on hand"
msgstr "재고의 예상 최대 비용"

#: part/models.py:3505
msgid "Part Sale Price Break"
msgstr "부분 판매 가격 할인"

#: part/models.py:3617
msgid "Part Test Template"
msgstr "부분 테스트 템플릿"

#: part/models.py:3643
msgid ""
"Invalid template name - must include at least one alphanumeric character"
msgstr "잘못된 템플릿 이름입니다. 최소한 하나의 영숫자를 포함해야 합니다."

#: part/models.py:3664 part/models.py:3837
msgid "Choices must be unique"
msgstr "선택은 독특해야 합니다"

#: part/models.py:3675
msgid "Test templates can only be created for testable parts"
msgstr "테스트 템플릿은 테스트 가능한 부분에 대해서만 생성될 수 있습니다."

#: part/models.py:3689
msgid "Test template with the same key already exists for part"
msgstr "동일한 키를 가진 테스트 템플릿이 이미 해당 부분에 존재합니다."

#: part/models.py:3706
msgid "Test Name"
msgstr "테스트 이름"

#: part/models.py:3707
msgid "Enter a name for the test"
msgstr "테스트 이름을 입력하세요"

#: part/models.py:3713
msgid "Test Key"
msgstr "테스트 키"

#: part/models.py:3714
msgid "Simplified key for the test"
msgstr "테스트를 위한 단순화된 키"

#: part/models.py:3721
msgid "Test Description"
msgstr "테스트 설명"

#: part/models.py:3722
msgid "Enter description for this test"
msgstr "이 테스트에 대한 설명을 입력하세요"

#: part/models.py:3726 report/models.py:287
msgid "Enabled"
msgstr "활성화됨"

#: part/models.py:3726
msgid "Is this test enabled?"
msgstr "이 테스트가 활성화되어 있나요?"

#: part/models.py:3731
msgid "Required"
msgstr "필수의"

#: part/models.py:3732
msgid "Is this test required to pass?"
msgstr "이 시험에 합격해야 합니까?"

#: part/models.py:3737
msgid "Requires Value"
msgstr "값이 필요합니다"

#: part/models.py:3738
msgid "Does this test require a value when adding a test result?"
msgstr "이 테스트는 테스트 결과를 추가할 때 값이 필요합니까?"

#: part/models.py:3743
msgid "Requires Attachment"
msgstr "첨부 파일이 필요합니다"

#: part/models.py:3745
msgid "Does this test require a file attachment when adding a test result?"
msgstr "이 테스트에 테스트 결과를 추가할 때 파일을 첨부해야 합니까?"

#: part/models.py:3751 part/models.py:3899
msgid "Choices"
msgstr "선택"

#: part/models.py:3752
msgid "Valid choices for this test (comma-separated)"
msgstr "이 테스트에 대한 유효한 선택 사항(쉼표로 구분)"

#: part/models.py:3785
msgid "Part Parameter Template"
msgstr "부품 매개변수 템플릿"

#: part/models.py:3812
msgid "Checkbox parameters cannot have units"
msgstr "체크박스 매개변수에는 단위가 있을 수 없습니다."

#: part/models.py:3817
msgid "Checkbox parameters cannot have choices"
msgstr "체크박스 매개변수에는 선택 사항이 있을 수 없습니다."

#: part/models.py:3854
msgid "Parameter template name must be unique"
msgstr "매개변수 템플릿 이름은 고유해야 합니다."

#: part/models.py:3872
msgid "Parameter Name"
msgstr "매개변수 이름"

#: part/models.py:3879
msgid "Physical units for this parameter"
msgstr "이 매개변수의 물리적 단위"

#: part/models.py:3887
msgid "Parameter description"
msgstr "매개변수 설명"

#: part/models.py:3893
msgid "Checkbox"
msgstr "체크박스"

#: part/models.py:3894
msgid "Is this parameter a checkbox?"
msgstr "이 매개변수는 체크박스입니까?"

#: part/models.py:3900
msgid "Valid choices for this parameter (comma-separated)"
msgstr "이 매개변수에 대한 유효한 선택 사항(쉼표로 구분)"

#: part/models.py:3911
msgid "Selection list for this parameter"
msgstr "이 매개변수에 대한 선택 목록"

#: part/models.py:3953
msgid "Part Parameter"
msgstr "부품 매개변수"

#: part/models.py:3979
msgid "Parameter cannot be modified - part is locked"
msgstr "매개변수를 수정할 수 없습니다. 부분이 잠겨 있습니다."

#: part/models.py:4017
msgid "Invalid choice for parameter value"
msgstr "매개변수 값에 대한 잘못된 선택입니다."

#: part/models.py:4068
msgid "Parent Part"
msgstr "부모 부분"

#: part/models.py:4076 part/models.py:4191 part/models.py:4192
msgid "Parameter Template"
msgstr "매개변수 템플릿"

#: part/models.py:4082
msgid "Parameter Value"
msgstr "매개변수 값"

#: part/models.py:4092 stock/serializers.py:718
msgid "Optional note field"
msgstr "선택 사항 메모 필드"

#: part/models.py:4139
msgid "Part Category Parameter Template"
msgstr "부품 카테고리 매개변수 템플릿"

#: part/models.py:4198
msgid "Default Value"
msgstr "기본값"

#: part/models.py:4199
msgid "Default Parameter Value"
msgstr "기본 매개변수 값"

#: part/models.py:4373
msgid "BOM item cannot be modified - assembly is locked"
msgstr "BOM 항목을 수정할 수 없습니다. 조립이 잠겨 있습니다."

#: part/models.py:4380
msgid "BOM item cannot be modified - variant assembly is locked"
msgstr "BOM 항목을 수정할 수 없습니다. 변형 조립이 잠겨 있습니다."

#: part/models.py:4390
msgid "Select parent part"
msgstr "부모 파트 선택"

#: part/models.py:4400
msgid "Sub part"
msgstr "하위 부분"

#: part/models.py:4401
msgid "Select part to be used in BOM"
msgstr "BOM에 사용할 부품을 선택하세요"

#: part/models.py:4412
msgid "BOM quantity for this BOM item"
msgstr "이 BOM 항목의 BOM 수량"

#: part/models.py:4418
msgid "This BOM item is optional"
msgstr "이 BOM 항목은 선택 사항입니다."

#: part/models.py:4424
msgid "This BOM item is consumable (it is not tracked in build orders)"
msgstr "이 BOM 항목은 소모품입니다(빌드 주문에서 추적되지 않음)"

#: part/models.py:4432
msgid "Setup Quantity"
msgstr "설정 수량"

#: part/models.py:4433
msgid "Extra required quantity for a build, to account for setup losses"
msgstr "설치 손실을 고려한 빌드에 필요한 추가 수량"

#: part/models.py:4441
msgid "Attrition"
msgstr "마찰"

#: part/models.py:4443
msgid "Estimated attrition for a build, expressed as a percentage (0-100)"
msgstr "빌드에 대한 예상 이탈률(백분율로 표시, 0~100)"

#: part/models.py:4454
msgid "Rounding Multiple"
msgstr "배수 반올림"

#: part/models.py:4456
msgid ""
"Round up required production quantity to nearest multiple of this value"
msgstr "필요한 생산 수량을 이 값의 가장 가까운 배수로 반올림합니다."

#: part/models.py:4464
msgid "BOM item reference"
msgstr "BOM 항목 참조"

#: part/models.py:4472
msgid "BOM item notes"
msgstr "BOM 항목 메모"

#: part/models.py:4478
msgid "Checksum"
msgstr "체크섬"

#: part/models.py:4479
msgid "BOM line checksum"
msgstr "BOM 라인 체크섬"

#: part/models.py:4484
msgid "Validated"
msgstr "검증됨"

#: part/models.py:4485
msgid "This BOM item has been validated"
msgstr "이 BOM 항목은 검증되었습니다."

#: part/models.py:4490
msgid "Gets inherited"
msgstr "상속받다"

#: part/models.py:4491
msgid "This BOM item is inherited by BOMs for variant parts"
msgstr "이 BOM 항목은 변형 부품의 BOM에 상속됩니다."

#: part/models.py:4497
msgid "Stock items for variant parts can be used for this BOM item"
msgstr "이 BOM 항목에는 변형 부품에 대한 재고 항목을 사용할 수 있습니다."

#: part/models.py:4604 stock/models.py:926
msgid "Quantity must be integer value for trackable parts"
msgstr "추적 가능한 부품의 수량은 정수 값이어야 합니다."

#: part/models.py:4614 part/models.py:4616
msgid "Sub part must be specified"
msgstr "하위 부분을 지정해야 합니다."

#: part/models.py:4767
msgid "BOM Item Substitute"
msgstr "BOM 항목 대체"

#: part/models.py:4788
msgid "Substitute part cannot be the same as the master part"
msgstr "대체 부품은 마스터 부품과 동일할 수 없습니다."

#: part/models.py:4801
msgid "Parent BOM item"
msgstr "상위 BOM 항목"

#: part/models.py:4809
msgid "Substitute part"
msgstr "대체 부품"

#: part/models.py:4825
msgid "Part 1"
msgstr "1부"

#: part/models.py:4833
msgid "Part 2"
msgstr "2부"

#: part/models.py:4834
msgid "Select Related Part"
msgstr "관련 부분 선택"

#: part/models.py:4841
msgid "Note for this relationship"
msgstr "이 관계에 대한 참고 사항"

#: part/models.py:4860
msgid "Part relationship cannot be created between a part and itself"
msgstr "부분 관계는 부분과 자체 사이에 생성될 수 없습니다."

#: part/models.py:4865
msgid "Duplicate relationship already exists"
msgstr "중복된 관계가 이미 존재합니다."

#: part/serializers.py:114
msgid "Parent Category"
msgstr "상위 카테고리"

#: part/serializers.py:115
msgid "Parent part category"
msgstr "상위 파트 카테고리"

#: part/serializers.py:123 part/serializers.py:164
msgid "Subcategories"
msgstr "하위 카테고리"

#: part/serializers.py:203
msgid "Results"
msgstr "결과"

#: part/serializers.py:204
msgid "Number of results recorded against this template"
msgstr "이 템플릿에 대해 기록된 결과 수"

#: part/serializers.py:235 part/serializers.py:253 stock/serializers.py:643
msgid "Purchase currency of this stock item"
msgstr "이 주식 항목의 통화를 구매하세요"

#: part/serializers.py:280
msgid "File is not an image"
msgstr "파일이 이미지가 아닙니다"

#: part/serializers.py:311
msgid "Number of parts using this template"
msgstr "이 템플릿을 사용하는 부품 수"

#: part/serializers.py:471
msgid "Original Part"
msgstr "원본 부분"

#: part/serializers.py:472
msgid "Select original part to duplicate"
msgstr "복제할 원본 부분을 선택하세요"

#: part/serializers.py:477
msgid "Copy Image"
msgstr "이미지 복사"

#: part/serializers.py:478
msgid "Copy image from original part"
msgstr "원본에서 이미지를 복사합니다"

#: part/serializers.py:484
msgid "Copy BOM"
msgstr "BOM 복사"

#: part/serializers.py:485
msgid "Copy bill of materials from original part"
msgstr "원본 부품에서 BOM 복사"

#: part/serializers.py:491
msgid "Copy Parameters"
msgstr "매개변수 복사"

#: part/serializers.py:492
msgid "Copy parameter data from original part"
msgstr "원본 부품에서 매개변수 데이터 복사"

#: part/serializers.py:498
msgid "Copy Notes"
msgstr "복사 노트"

#: part/serializers.py:499
msgid "Copy notes from original part"
msgstr "원본 부분에서 노트를 복사하세요"

#: part/serializers.py:505
msgid "Copy Tests"
msgstr "복사 테스트"

#: part/serializers.py:506
msgid "Copy test templates from original part"
msgstr "원본 부분에서 테스트 템플릿을 복사합니다."

#: part/serializers.py:524
msgid "Initial Stock Quantity"
msgstr "초기 재고 수량"

#: part/serializers.py:526
msgid ""
"Specify initial stock quantity for this Part. If quantity is zero, no stock "
"is added."
msgstr "이 부품의 초기 재고 수량을 지정하세요. 수량이 0이면 재고가 추가되지 않습니다."

#: part/serializers.py:533
msgid "Initial Stock Location"
msgstr "초기 재고 위치"

#: part/serializers.py:534
msgid "Specify initial stock location for this Part"
msgstr "이 부품에 대한 초기 재고 위치를 지정하세요."

#: part/serializers.py:551
msgid "Select supplier (or leave blank to skip)"
msgstr "공급업체 선택(또는 비워두면 건너뛸 수 있음)"

#: part/serializers.py:567
msgid "Select manufacturer (or leave blank to skip)"
msgstr "제조업체를 선택하세요(또는 비워두면 건너뛸 수 있습니다)"

#: part/serializers.py:577
msgid "Manufacturer part number"
msgstr "제조업체 부품 번호"

#: part/serializers.py:584
msgid "Selected company is not a valid supplier"
msgstr "선택된 회사는 유효한 공급업체가 아닙니다."

#: part/serializers.py:593
msgid "Selected company is not a valid manufacturer"
msgstr "선택된 회사는 유효한 제조업체가 아닙니다."

#: part/serializers.py:604
msgid "Manufacturer part matching this MPN already exists"
msgstr "이 MPN과 일치하는 제조업체 부품이 이미 존재합니다."

#: part/serializers.py:611
msgid "Supplier part matching this SKU already exists"
msgstr "이 SKU와 일치하는 공급업체 부품이 이미 존재합니다."

#: part/serializers.py:914
msgid "Category Name"
msgstr "카테고리 이름"

#: part/serializers.py:943
msgid "Building"
msgstr "건물"

#: part/serializers.py:944
msgid "Quantity of this part currently being in production"
msgstr "현재 생산 중인 이 부품의 수량"

#: part/serializers.py:951
msgid "Outstanding quantity of this part scheduled to be built"
msgstr "이 부분의 미처리 수량은 건설 예정"

#: part/serializers.py:971 stock/serializers.py:1019 stock/serializers.py:1182
#: users/ruleset.py:30
msgid "Stock Items"
msgstr "재고 품목"

#: part/serializers.py:975
msgid "Revisions"
msgstr "개정 사항"

#: part/serializers.py:979
msgid "Suppliers"
msgstr "공급업체"

#: part/serializers.py:983 part/serializers.py:1297
#: templates/email/low_stock_notification.html:16
#: templates/email/part_event_notification.html:17
msgid "Total Stock"
msgstr "총 재고"

#: part/serializers.py:991
msgid "Unallocated Stock"
msgstr "할당되지 않은 재고"

#: part/serializers.py:999
msgid "Variant Stock"
msgstr "변형 재고"

#: part/serializers.py:1054
msgid "Duplicate Part"
msgstr "중복된 부분"

#: part/serializers.py:1055
msgid "Copy initial data from another Part"
msgstr "다른 부분에서 초기 데이터 복사"

#: part/serializers.py:1061
msgid "Initial Stock"
msgstr "초기 재고"

#: part/serializers.py:1062
msgid "Create Part with initial stock quantity"
msgstr "초기 재고 수량으로 부품 생성"

#: part/serializers.py:1068
msgid "Supplier Information"
msgstr "공급업체 정보"

#: part/serializers.py:1069
msgid "Add initial supplier information for this part"
msgstr "이 부품에 대한 초기 공급업체 정보를 추가합니다."

#: part/serializers.py:1077
msgid "Copy Category Parameters"
msgstr "카테고리 매개변수 복사"

#: part/serializers.py:1078
msgid "Copy parameter templates from selected part category"
msgstr "선택한 부품 범주에서 매개변수 템플릿 복사"

#: part/serializers.py:1083
msgid "Existing Image"
msgstr "기존 이미지"

#: part/serializers.py:1084
msgid "Filename of an existing part image"
msgstr "기존 부품 이미지의 파일 이름"

#: part/serializers.py:1101
msgid "Image file does not exist"
msgstr "이미지 파일이 존재하지 않습니다"

#: part/serializers.py:1269
msgid "Validate entire Bill of Materials"
msgstr "전체 BOM 검증"

#: part/serializers.py:1303 part/serializers.py:1756
msgid "Can Build"
msgstr "빌드할 수 있습니다"

#: part/serializers.py:1320
msgid "Required for Build Orders"
msgstr "빌드 주문에 필요함"

#: part/serializers.py:1325
msgid "Allocated to Build Orders"
msgstr "빌드 주문에 할당됨"

#: part/serializers.py:1332
msgid "Required for Sales Orders"
msgstr "판매 주문에 필요함"

#: part/serializers.py:1336
msgid "Allocated to Sales Orders"
msgstr "판매 주문에 할당됨"

#: part/serializers.py:1475
msgid "Minimum Price"
msgstr "최소 가격"

#: part/serializers.py:1476
msgid "Override calculated value for minimum price"
msgstr "계산된 값을 최소 가격으로 재정의합니다."

#: part/serializers.py:1483
msgid "Minimum price currency"
msgstr "최소 가격 통화"

#: part/serializers.py:1490
msgid "Maximum Price"
msgstr "최대 가격"

#: part/serializers.py:1491
msgid "Override calculated value for maximum price"
msgstr "계산된 값을 최대 가격으로 재정의합니다."

#: part/serializers.py:1498
msgid "Maximum price currency"
msgstr "최대 가격 통화"

#: part/serializers.py:1527
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: part/serializers.py:1528
msgid "Update pricing for this part"
msgstr "이 부품의 가격 업데이트"

#: part/serializers.py:1551
#, python-brace-format
msgid "Could not convert from provided currencies to {default_currency}"
msgstr "제공된 통화를 {default_currency}로 변환할 수 없습니다."

#: part/serializers.py:1558
msgid "Minimum price must not be greater than maximum price"
msgstr "최소 가격은 최대 가격보다 높아서는 안 됩니다."

#: part/serializers.py:1561
msgid "Maximum price must not be less than minimum price"
msgstr "최대 가격은 최소 가격보다 낮아서는 안 됩니다."

#: part/serializers.py:1713
msgid "Select the parent assembly"
msgstr "부모 어셈블리를 선택하세요"

#: part/serializers.py:1733
msgid "Select the component part"
msgstr "구성 요소를 선택하세요"

#: part/serializers.py:1916
msgid "Select part to copy BOM from"
msgstr "BOM을 복사할 부품을 선택하세요"

#: part/serializers.py:1924
msgid "Remove Existing Data"
msgstr "기존 데이터 제거"

#: part/serializers.py:1925
msgid "Remove existing BOM items before copying"
msgstr "복사하기 전에 기존 BOM 항목을 제거하세요"

#: part/serializers.py:1930
msgid "Include Inherited"
msgstr "상속된 항목 포함"

#: part/serializers.py:1931
msgid "Include BOM items which are inherited from templated parts"
msgstr "템플릿화된 부품에서 상속된 BOM 항목을 포함합니다."

#: part/serializers.py:1936
msgid "Skip Invalid Rows"
msgstr "잘못된 행 건너뛰기"

#: part/serializers.py:1937
msgid "Enable this option to skip invalid rows"
msgstr "이 옵션을 활성화하면 잘못된 행을 건너뛸 수 있습니다."

#: part/serializers.py:1942
msgid "Copy Substitute Parts"
msgstr "대체 부품 복사"

#: part/serializers.py:1943
msgid "Copy substitute parts when duplicate BOM items"
msgstr "BOM 항목이 중복되면 대체 부품을 복사합니다."

#: part/tasks.py:41
msgid "Low stock notification"
msgstr "재고 부족 알림"

#: part/tasks.py:43
#, python-brace-format
msgid ""
"The available stock for {part.name} has fallen below the configured minimum "
"level"
msgstr "{part.name}의 사용 가능한 재고가 구성된 최소 수준 아래로 떨어졌습니다."

#: part/tasks.py:73
msgid "Stale stock notification"
msgstr "재고 부족 알림"

#: part/tasks.py:77
msgid "You have 1 stock item approaching its expiry date"
msgstr "만료일이 다가오는 재고 품목이 1개 있습니다."

#: part/tasks.py:79
#, python-brace-format
msgid "You have {item_count} stock items approaching their expiry dates"
msgstr "재고 품목 중 유통기한이 임박한 {item_count}개가 있습니다."

#: part/tasks.py:88
msgid "No expiry date"
msgstr "만료일 없음"

#: part/tasks.py:95
msgid "Expired {abs(days_diff)} days ago"
msgstr "{abs(days_diff)}일 전에 만료됨"

#: part/tasks.py:98
msgid "Expires today"
msgstr "오늘 만료"

#: part/tasks.py:101
#, python-brace-format
msgid "{days_until_expiry} days"
msgstr "{days_until_expiry}일"

#: plugin/api.py:80
msgid "Builtin"
msgstr "내장"

#: plugin/api.py:94
msgid "Mandatory"
msgstr "필수적인"

#: plugin/api.py:109
msgid "Sample"
msgstr "견본"

#: plugin/api.py:123 plugin/models.py:167
msgid "Installed"
msgstr "설치됨"

#: plugin/api.py:190
msgid "Plugin cannot be deleted as it is currently active"
msgstr "플러그인은 현재 활성화되어 있으므로 삭제할 수 없습니다."

#: plugin/base/action/api.py:56
msgid "No action specified"
msgstr "지정된 작업이 없습니다"

#: plugin/base/action/api.py:70
msgid "No matching action found"
msgstr "일치하는 작업이 없습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:211
msgid "No match found for barcode data"
msgstr "바코드 데이터와 일치하는 항목이 없습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:215
msgid "Match found for barcode data"
msgstr "바코드 데이터에 대한 일치 항목이 발견되었습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:253 plugin/base/barcodes/serializers.py:77
msgid "Model is not supported"
msgstr "모델이 지원되지 않습니다"

#: plugin/base/barcodes/api.py:258
msgid "Model instance not found"
msgstr "모델 인스턴스를 찾을 수 없습니다"

#: plugin/base/barcodes/api.py:287
msgid "Barcode matches existing item"
msgstr "바코드가 기존 항목과 일치합니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:418
msgid "No matching part data found"
msgstr "일치하는 부품 데이터를 찾을 수 없습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:434
msgid "No matching supplier parts found"
msgstr "일치하는 공급업체 부품을 찾을 수 없습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:437
msgid "Multiple matching supplier parts found"
msgstr "여러 개의 일치하는 공급업체 부품이 발견되었습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:450 plugin/base/barcodes/api.py:677
msgid "No matching plugin found for barcode data"
msgstr "바코드 데이터에 맞는 플러그인을 찾을 수 없습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:460
msgid "Matched supplier part"
msgstr "매칭된 공급업체 부품"

#: plugin/base/barcodes/api.py:528
msgid "Item has already been received"
msgstr "이미 상품을 수령했습니다"

#: plugin/base/barcodes/api.py:576
msgid "No plugin match for supplier barcode"
msgstr "공급업체 바코드에 맞는 플러그인이 없습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:625
msgid "Multiple matching line items found"
msgstr "여러 개의 일치하는 라인 항목이 발견되었습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:628
msgid "No matching line item found"
msgstr "일치하는 라인 항목을 찾을 수 없습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:674
msgid "No sales order provided"
msgstr "판매 주문이 제공되지 않았습니다"

#: plugin/base/barcodes/api.py:683
msgid "Barcode does not match an existing stock item"
msgstr "바코드가 기존 재고 품목과 일치하지 않습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:699
msgid "Stock item does not match line item"
msgstr "재고 품목이 품목과 일치하지 않습니다."

#: plugin/base/barcodes/api.py:729
msgid "Insufficient stock available"
msgstr "재고가 부족합니다"

#: plugin/base/barcodes/api.py:742
msgid "Stock item allocated to sales order"
msgstr "판매 주문에 할당된 재고 품목"

#: plugin/base/barcodes/api.py:745
msgid "Not enough information"
msgstr "정보가 충분하지 않습니다"

#: plugin/base/barcodes/mixins.py:310
#: plugin/builtin/barcodes/inventree_barcode.py:101
msgid "Found matching item"
msgstr "일치하는 항목을 찾았습니다"

#: plugin/base/barcodes/mixins.py:376
msgid "Supplier part does not match line item"
msgstr "공급업체 부품이 품목과 일치하지 않습니다."

#: plugin/base/barcodes/mixins.py:379
msgid "Line item is already completed"
msgstr "라인 항목이 이미 완료되었습니다."

#: plugin/base/barcodes/mixins.py:416
msgid "Further information required to receive line item"
msgstr "라인 항목을 수신하는 데 필요한 추가 정보"

#: plugin/base/barcodes/mixins.py:424
msgid "Received purchase order line item"
msgstr "구매 주문서 품목 수신됨"

#: plugin/base/barcodes/mixins.py:431
msgid "Failed to receive line item"
msgstr "라인 항목을 수신하지 못했습니다."

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:53
msgid "Scanned barcode data"
msgstr "스캔된 바코드 데이터"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:62
msgid "Model name to generate barcode for"
msgstr "바코드를 생성할 모델 이름"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:67
msgid "Primary key of model object to generate barcode for"
msgstr "바코드를 생성할 모델 객체의 기본 키"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:137
msgid "Purchase Order to allocate items against"
msgstr "품목을 할당하기 위한 구매 주문서"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:143
msgid "Purchase order is not open"
msgstr "구매 주문이 열리지 않습니다"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:161
msgid "Supplier to receive items from"
msgstr "공급업체가 품목을 수령할 곳"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:168
msgid "PurchaseOrder to receive items against"
msgstr "구매 주문으로 품목 수령"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:174
msgid "Purchase order has not been placed"
msgstr "구매 주문이 이루어지지 않았습니다"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:182
msgid "Location to receive items into"
msgstr "품목을 받을 위치"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:188
msgid "Cannot select a structural location"
msgstr "구조적 위치를 선택할 수 없습니다"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:196
msgid "Purchase order line item to receive items against"
msgstr "품목을 수령할 구매 주문 항목"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:202
msgid "Automatically allocate stock items to the purchase order"
msgstr "구매 주문에 재고 품목을 자동으로 할당합니다."

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:215
msgid "Sales Order to allocate items against"
msgstr "품목을 할당하기 위한 판매 주문"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:221
msgid "Sales order is not open"
msgstr "판매 주문이 열리지 않습니다"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:229
msgid "Sales order line item to allocate items against"
msgstr "품목을 할당할 판매 주문 라인 항목"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:236
msgid "Sales order shipment to allocate items against"
msgstr "품목을 할당하기 위한 판매 주문 배송"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:242
msgid "Shipment has already been delivered"
msgstr "배송이 이미 완료되었습니다"

#: plugin/base/barcodes/serializers.py:247
msgid "Quantity to allocate"
msgstr "할당할 수량"

#: plugin/base/label/label.py:41
msgid "Label printing failed"
msgstr "라벨 인쇄에 실패했습니다"

#: plugin/base/label/mixins.py:55
msgid "Error rendering label to PDF"
msgstr "라벨을 PDF로 렌더링하는 중 오류가 발생했습니다."

#: plugin/base/label/mixins.py:69
msgid "Error rendering label to HTML"
msgstr "HTML로 레이블을 렌더링하는 중 오류가 발생했습니다."

#: plugin/base/label/mixins.py:146
msgid "No items provided to print"
msgstr "인쇄할 항목이 제공되지 않았습니다."

#: plugin/base/ui/serializers.py:30
msgid "Plugin Name"
msgstr "플러그인 이름"

#: plugin/base/ui/serializers.py:34
msgid "Feature Type"
msgstr "기능 유형"

#: plugin/base/ui/serializers.py:39
msgid "Feature Label"
msgstr "기능 레이블"

#: plugin/base/ui/serializers.py:44
msgid "Feature Title"
msgstr "기능 제목"

#: plugin/base/ui/serializers.py:49
msgid "Feature Description"
msgstr "기능 설명"

#: plugin/base/ui/serializers.py:54
msgid "Feature Icon"
msgstr "기능 아이콘"

#: plugin/base/ui/serializers.py:58
msgid "Feature Options"
msgstr "기능 옵션"

#: plugin/base/ui/serializers.py:61
msgid "Feature Context"
msgstr "기능 컨텍스트"

#: plugin/base/ui/serializers.py:64
msgid "Feature Source (javascript)"
msgstr "기능 소스(자바스크립트)"

#: plugin/builtin/barcodes/inventree_barcode.py:27
msgid "InvenTree Barcodes"
msgstr "InvenTree 바코드"

#: plugin/builtin/barcodes/inventree_barcode.py:28
msgid "Provides native support for barcodes"
msgstr "바코드에 대한 기본 지원을 제공합니다."

#: plugin/builtin/barcodes/inventree_barcode.py:30
#: plugin/builtin/events/auto_create_builds.py:30
#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:19
#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:73
#: plugin/builtin/exporter/inventree_exporter.py:17
#: plugin/builtin/exporter/part_parameter_exporter.py:36
#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:47
#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:25
#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:69
#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:125
#: plugin/builtin/integration/currency_exchange.py:21
#: plugin/builtin/integration/machine_types.py:17
#: plugin/builtin/integration/part_notifications.py:25
#: plugin/builtin/labels/inventree_label.py:26
#: plugin/builtin/labels/inventree_machine.py:64
#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:72
#: plugin/builtin/suppliers/digikey.py:20 plugin/builtin/suppliers/lcsc.py:22
#: plugin/builtin/suppliers/mouser.py:20 plugin/builtin/suppliers/tme.py:22
msgid "InvenTree contributors"
msgstr "InvenTree 기여자"

#: plugin/builtin/barcodes/inventree_barcode.py:34
msgid "Internal Barcode Format"
msgstr "내부 바코드 형식"

#: plugin/builtin/barcodes/inventree_barcode.py:35
msgid "Select an internal barcode format"
msgstr "내부 바코드 형식을 선택하세요"

#: plugin/builtin/barcodes/inventree_barcode.py:37
msgid "JSON barcodes (human readable)"
msgstr "JSON 바코드(사람이 읽을 수 있음)"

#: plugin/builtin/barcodes/inventree_barcode.py:38
msgid "Short barcodes (space optimized)"
msgstr "짧은 바코드(공간 최적화)"

#: plugin/builtin/barcodes/inventree_barcode.py:43
msgid "Short Barcode Prefix"
msgstr "짧은 바코드 접두사"

#: plugin/builtin/barcodes/inventree_barcode.py:45
msgid ""
"Customize the prefix used for short barcodes, may be useful for environments"
" with multiple InvenTree instances"
msgstr "짧은 바코드에 사용되는 접두사를 사용자 정의합니다. 이는 여러 InvenTree 인스턴스가 있는 환경에 유용할 수 있습니다."

#: plugin/builtin/events/auto_create_builds.py:28
msgid "Auto Create Builds"
msgstr "빌드 자동 생성"

#: plugin/builtin/events/auto_create_builds.py:31
msgid "Automatically create build orders for assemblies"
msgstr "어셈블리에 대한 빌드 주문을 자동으로 생성합니다."

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:17
msgid "Auto Issue Orders"
msgstr "자동 발급 주문"

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:20
msgid "Automatically issue orders on the assigned target date"
msgstr "지정된 목표 날짜에 자동으로 주문을 발행합니다."

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:30
msgid "Auto Issue Build Orders"
msgstr "자동 발급 빌드 주문"

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:32
msgid "Automatically issue build orders on the assigned target date"
msgstr "지정된 목표 날짜에 자동으로 빌드 주문을 발행합니다."

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:38
msgid "Auto Issue Purchase Orders"
msgstr "자동 구매 주문서 발행"

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:40
msgid "Automatically issue purchase orders on the assigned target date"
msgstr "지정된 목표 날짜에 자동으로 구매 주문을 발행합니다."

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:46
msgid "Auto Issue Sales Orders"
msgstr "자동 발행 판매 주문"

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:48
msgid "Automatically issue sales orders on the assigned target date"
msgstr "지정된 목표 날짜에 자동으로 판매 주문을 발행합니다."

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:54
msgid "Auto Issue Return Orders"
msgstr "자동 발급 반품 주문"

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:56
msgid "Automatically issue return orders on the assigned target date"
msgstr "지정된 목표 날짜에 자동으로 반품 주문을 발행합니다."

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:62
msgid "Issue Backdated Orders"
msgstr "소급 주문 발행"

#: plugin/builtin/events/auto_issue_orders.py:63
msgid "Automatically issue orders that are backdated"
msgstr "자동으로 이전 날짜의 주문을 발행합니다."

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:21
msgid "Levels"
msgstr "레벨"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:23
msgid "Number of levels to export - set to zero to export all BOM levels"
msgstr "내보낼 레벨 수 - 모든 BOM 레벨을 내보내려면 0으로 설정하세요."

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:30
#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:114
msgid "Total Quantity"
msgstr "총 수량"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:31
msgid "Include total quantity of each part in the BOM"
msgstr "BOM에 각 부품의 총 수량을 포함합니다."

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:35
#: plugin/builtin/exporter/part_parameter_exporter.py:17
msgid "Stock Data"
msgstr "주식 데이터"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:35
#: plugin/builtin/exporter/part_parameter_exporter.py:17
msgid "Include part stock data"
msgstr "부품 재고 데이터 포함"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:39
#: plugin/builtin/exporter/part_parameter_exporter.py:21
#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:20
msgid "Pricing Data"
msgstr "가격 데이터"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:39
#: plugin/builtin/exporter/part_parameter_exporter.py:21
#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:20
msgid "Include part pricing data"
msgstr "부품 가격 데이터 포함"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:43
msgid "Supplier Data"
msgstr "공급업체 데이터"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:43
msgid "Include supplier data"
msgstr "공급업체 데이터 포함"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:48
msgid "Manufacturer Data"
msgstr "제조업체 데이터"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:49
msgid "Include manufacturer data"
msgstr "제조업체 데이터 포함"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:54
msgid "Substitute Data"
msgstr "대체 데이터"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:55
msgid "Include substitute part data"
msgstr "대체 부품 데이터 포함"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:60
msgid "Parameter Data"
msgstr "매개변수 데이터"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:61
msgid "Include part parameter data"
msgstr "부품 매개변수 데이터 포함"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:70
msgid "Multi-Level BOM Exporter"
msgstr "다중 레벨 BOM 내보내기"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:71
msgid "Provides support for exporting multi-level BOMs"
msgstr "다중 레벨 BOM 내보내기 지원 제공"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:110
msgid "BOM Level"
msgstr "좋은 수준"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:120
#, python-brace-format
msgid "Substitute {n}"
msgstr "대체 {n}"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:126
#, python-brace-format
msgid "Supplier {n}"
msgstr "공급자 {n}"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:127
#, python-brace-format
msgid "Supplier {n} SKU"
msgstr "공급업체 {n} SKU"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:128
#, python-brace-format
msgid "Supplier {n} MPN"
msgstr "공급업체 {n} MPN"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:134
#, python-brace-format
msgid "Manufacturer {n}"
msgstr "제조업체 {n}"

#: plugin/builtin/exporter/bom_exporter.py:135
#, python-brace-format
msgid "Manufacturer {n} MPN"
msgstr "제조업체 {n} MPN"

#: plugin/builtin/exporter/inventree_exporter.py:14
msgid "InvenTree Generic Exporter"
msgstr "InvenTree 일반 내보내기"

#: plugin/builtin/exporter/inventree_exporter.py:15
msgid "Provides support for exporting data from InvenTree"
msgstr "InvenTree에서 데이터 내보내기에 대한 지원을 제공합니다."

#: plugin/builtin/exporter/part_parameter_exporter.py:33
msgid "Part Parameter Exporter"
msgstr "부품 매개변수 내보내기"

#: plugin/builtin/exporter/part_parameter_exporter.py:34
msgid "Exporter for part parameter data"
msgstr "부품 매개변수 데이터 내보내기"

#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:25
msgid "Include External Stock"
msgstr "외부 재고 포함"

#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:26
msgid "Include external stock in the stocktake data"
msgstr "재고 조사 데이터에 외부 재고 포함"

#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:31
msgid "Include Variant Items"
msgstr "변형 항목 포함"

#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:32
msgid "Include part variant stock in pricing calculations"
msgstr "가격 계산에 부품 변형 재고 포함"

#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:44
msgid "Part Stocktake Exporter"
msgstr "부품 재고 조사 수출업체"

#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:45
msgid "Exporter for part stocktake data"
msgstr "부품 재고 조사 데이터 내보내기"

#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:108
msgid "Minimum Unit Cost"
msgstr "최소 단위 비용"

#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:109
msgid "Maximum Unit Cost"
msgstr "최대 단위 비용"

#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:110
msgid "Minimum Total Cost"
msgstr "최소 총 비용"

#: plugin/builtin/exporter/stocktake_exporter.py:111
msgid "Maximum Total Cost"
msgstr "최대 총 비용"

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:23
msgid "InvenTree UI Notifications"
msgstr "InvenTree UI 알림"

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:26
msgid "Integrated UI notification methods"
msgstr "통합 UI 알림 방법"

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:67
msgid "InvenTree Email Notifications"
msgstr "InvenTree 이메일 알림"

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:70
msgid "Integrated email notification methods"
msgstr "통합 이메일 알림 방법"

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:75
msgid "Allow email notifications"
msgstr "이메일 알림 허용"

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:76
msgid "Allow email notifications to be sent to this user"
msgstr "이 사용자에게 이메일 알림을 보내도록 허용합니다."

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:123
msgid "InvenTree Slack Notifications"
msgstr "InvenTree Slack 알림"

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:126
msgid "Integrated Slack notification methods"
msgstr "통합 Slack 알림 방법"

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:131
msgid "Slack incoming webhook url"
msgstr "Slack 수신 웹훅 URL"

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:132
msgid "URL that is used to send messages to a slack channel"
msgstr "Slack 채널로 메시지를 보내는 데 사용되는 URL"

#: plugin/builtin/integration/core_notifications.py:162
msgid "Open link"
msgstr "링크 열기"

#: plugin/builtin/integration/currency_exchange.py:22
msgid "InvenTree Currency Exchange"
msgstr "InvenTree 환전"

#: plugin/builtin/integration/currency_exchange.py:23
msgid "Default currency exchange integration"
msgstr "기본 통화 교환 통합"

#: plugin/builtin/integration/machine_types.py:15
msgid "InvenTree Machines"
msgstr "인벤트리 머신"

#: plugin/builtin/integration/machine_types.py:16
msgid "Built-in machine types for InvenTree"
msgstr "InvenTree용 내장 머신 유형"

#: plugin/builtin/integration/part_notifications.py:24
msgid "Part Notifications"
msgstr "부품 알림"

#: plugin/builtin/integration/part_notifications.py:26
msgid "Notify users about part changes"
msgstr "사용자에게 부품 변경 사항 알림"

#: plugin/builtin/integration/part_notifications.py:31
msgid "Send notifications"
msgstr "알림 보내기"

#: plugin/builtin/integration/part_notifications.py:32
msgid "Send notifications for part changes to subscribed users"
msgstr "구독한 사용자에게 부분 변경 사항에 대한 알림을 보냅니다."

#: plugin/builtin/integration/part_notifications.py:49
msgid "Changed part notification"
msgstr "변경된 부분 알림"

#: plugin/builtin/integration/part_notifications.py:59
#, python-brace-format
msgid "The part `{part.name}` has been triggered with a `{part_action}` event"
msgstr "`{part.name}` 부품이 `{part_action}` 이벤트로 트리거되었습니다."

#: plugin/builtin/labels/inventree_label.py:23
msgid "InvenTree PDF label printer"
msgstr "InvenTree PDF 라벨 프린터"

#: plugin/builtin/labels/inventree_label.py:24
msgid "Provides native support for printing PDF labels"
msgstr "PDF 라벨 인쇄를 위한 기본 지원 제공"

#: plugin/builtin/labels/inventree_label.py:32
#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:78
msgid "Debug mode"
msgstr "디버그 모드"

#: plugin/builtin/labels/inventree_label.py:33
#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:79
msgid "Enable debug mode - returns raw HTML instead of PDF"
msgstr "디버그 모드 활성화 - PDF 대신 원시 HTML을 반환합니다."

#: plugin/builtin/labels/inventree_machine.py:61
msgid "InvenTree machine label printer"
msgstr "InvenTree 기계 라벨 프린터"

#: plugin/builtin/labels/inventree_machine.py:62
msgid "Provides support for printing using a machine"
msgstr "기계를 사용하여 인쇄에 대한 지원을 제공합니다."

#: plugin/builtin/labels/inventree_machine.py:162
msgid "last used"
msgstr "마지막으로 사용됨"

#: plugin/builtin/labels/inventree_machine.py:179
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:30
msgid "Page size for the label sheet"
msgstr "라벨 시트의 페이지 크기"

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:35
msgid "Skip Labels"
msgstr "레이블 건너뛰기"

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:36
msgid "Skip this number of labels when printing label sheets"
msgstr "라벨 시트를 인쇄할 때 이 수의 라벨을 건너뜁니다."

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:43
msgid "Border"
msgstr "국경"

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:44
msgid "Print a border around each label"
msgstr "각 라벨 주위에 테두리를 인쇄합니다."

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:49 report/models.py:387
msgid "Landscape"
msgstr "풍경"

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:50
msgid "Print the label sheet in landscape mode"
msgstr "라벨 시트를 가로 모드로 인쇄합니다."

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:55
msgid "Page Margin"
msgstr "페이지 여백"

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:56
msgid "Margin around the page in mm"
msgstr "페이지 주변 여백(mm)"

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:69
msgid "InvenTree Label Sheet Printer"
msgstr "InvenTree 라벨 시트 프린터"

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:70
msgid "Arrays multiple labels onto a single sheet"
msgstr "여러 개의 라벨을 단일 시트에 배열합니다."

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:122
msgid "Label is too large for page size"
msgstr "라벨이 페이지 크기에 비해 너무 큽니다."

#: plugin/builtin/labels/label_sheet.py:161
msgid "No labels were generated"
msgstr "라벨이 생성되지 않았습니다."

#: plugin/builtin/suppliers/digikey.py:17
msgid "Supplier Integration - DigiKey"
msgstr "공급업체 통합 - DigiKey"

#: plugin/builtin/suppliers/digikey.py:18
msgid "Provides support for scanning DigiKey barcodes"
msgstr "DigiKey 바코드 스캐닝에 대한 지원을 제공합니다."

#: plugin/builtin/suppliers/digikey.py:27
msgid "The Supplier which acts as 'DigiKey'"
msgstr "'DigiKey' 역할을 하는 공급업체"

#: plugin/builtin/suppliers/lcsc.py:19
msgid "Supplier Integration - LCSC"
msgstr "공급업체 통합 - LCSC"

#: plugin/builtin/suppliers/lcsc.py:20
msgid "Provides support for scanning LCSC barcodes"
msgstr "LCSC 바코드 스캐닝 지원 제공"

#: plugin/builtin/suppliers/lcsc.py:28
msgid "The Supplier which acts as 'LCSC'"
msgstr "'LCSC' 역할을 하는 공급업체"

#: plugin/builtin/suppliers/mouser.py:17
msgid "Supplier Integration - Mouser"
msgstr "공급업체 통합 - Mouser"

#: plugin/builtin/suppliers/mouser.py:18
msgid "Provides support for scanning Mouser barcodes"
msgstr "Mouser 바코드 스캐닝 지원 제공"

#: plugin/builtin/suppliers/mouser.py:26
msgid "The Supplier which acts as 'Mouser'"
msgstr "'마우저' 역할을 하는 공급업체"

#: plugin/builtin/suppliers/tme.py:19
msgid "Supplier Integration - TME"
msgstr "공급업체 통합 - TME"

#: plugin/builtin/suppliers/tme.py:20
msgid "Provides support for scanning TME barcodes"
msgstr "TME 바코드 스캔을 지원합니다."

#: plugin/builtin/suppliers/tme.py:28
msgid "The Supplier which acts as 'TME'"
msgstr "'TME' 역할을 하는 공급업체"

#: plugin/installer.py:240 plugin/installer.py:320
msgid "Only staff users can administer plugins"
msgstr "플러그인은 직원 사용자만 관리할 수 있습니다."

#: plugin/installer.py:243
msgid "Plugin installation is disabled"
msgstr "플러그인 설치가 비활성화되었습니다"

#: plugin/installer.py:280
msgid "Installed plugin successfully"
msgstr "플러그인이 성공적으로 설치되었습니다"

#: plugin/installer.py:285
#, python-brace-format
msgid "Installed plugin into {path}"
msgstr "{path}에 플러그인을 설치했습니다."

#: plugin/installer.py:311
msgid "Plugin was not found in registry"
msgstr "레지스트리에서 플러그인을 찾을 수 없습니다."

#: plugin/installer.py:314
msgid "Plugin is not a packaged plugin"
msgstr "플러그인은 패키지 플러그인이 아닙니다"

#: plugin/installer.py:317
msgid "Plugin package name not found"
msgstr "플러그인 패키지 이름을 찾을 수 없습니다"

#: plugin/installer.py:337
msgid "Plugin uninstalling is disabled"
msgstr "플러그인 제거가 비활성화되었습니다."

#: plugin/installer.py:341
msgid "Plugin cannot be uninstalled as it is currently active"
msgstr "플러그인은 현재 활성화되어 있으므로 제거할 수 없습니다."

#: plugin/installer.py:347
msgid "Plugin cannot be uninstalled as it is mandatory"
msgstr "플러그인은 필수이므로 제거할 수 없습니다."

#: plugin/installer.py:352
msgid "Plugin cannot be uninstalled as it is a sample plugin"
msgstr "샘플 플러그인이므로 플러그인을 제거할 수 없습니다."

#: plugin/installer.py:357
msgid "Plugin cannot be uninstalled as it is a built-in plugin"
msgstr "플러그인은 내장 플러그인이므로 제거할 수 없습니다."

#: plugin/installer.py:361
msgid "Plugin is not installed"
msgstr "플러그인이 설치되지 않았습니다"

#: plugin/installer.py:379
msgid "Plugin installation not found"
msgstr "플러그인 설치를 찾을 수 없습니다"

#: plugin/installer.py:395
msgid "Uninstalled plugin successfully"
msgstr "플러그인이 성공적으로 제거되었습니다."

#: plugin/models.py:39
msgid "Plugin Configuration"
msgstr "플러그인 구성"

#: plugin/models.py:40
msgid "Plugin Configurations"
msgstr "플러그인 구성"

#: plugin/models.py:47
msgid "Key of plugin"
msgstr "플러그인 키"

#: plugin/models.py:55
msgid "PluginName of the plugin"
msgstr "플러그인 플러그인의 이름"

#: plugin/models.py:62 plugin/serializers.py:119
msgid "Package Name"
msgstr "패키지 이름"

#: plugin/models.py:64
msgid "Name of the installed package, if the plugin was installed via PIP"
msgstr "플러그인이 PIP를 통해 설치된 경우 설치된 패키지의 이름"

#: plugin/models.py:69
msgid "Is the plugin active"
msgstr "플러그인이 활성화되어 있나요?"

#: plugin/models.py:176
msgid "Sample plugin"
msgstr "샘플 플러그인"

#: plugin/models.py:184
msgid "Builtin Plugin"
msgstr "내장 플러그인"

#: plugin/models.py:192
msgid "Mandatory Plugin"
msgstr "필수 플러그인"

#: plugin/models.py:210
msgid "Package Plugin"
msgstr "패키지 플러그인"

#: plugin/models.py:301 plugin/models.py:347
msgid "Plugin"
msgstr "플러그인"

#: plugin/plugin.py:386
msgid "No author found"
msgstr "작성자를 찾을 수 없습니다"

#: plugin/registry.py:774
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{p}' is not compatible with the current InvenTree version {v}"
msgstr "플러그인 '{p}'은 현재 InvenTree 버전 {v}와 호환되지 않습니다."

#: plugin/registry.py:777
#, python-brace-format
msgid "Plugin requires at least version {v}"
msgstr "플러그인에는 최소 버전 {v}이 필요합니다."

#: plugin/registry.py:779
#, python-brace-format
msgid "Plugin requires at most version {v}"
msgstr "플러그인에는 최대 버전 {v}이 필요합니다."

#: plugin/samples/integration/sample.py:52
msgid "User Setting 1"
msgstr "사용자 설정 1"

#: plugin/samples/integration/sample.py:53
msgid "A user setting that can be changed by the user"
msgstr "사용자가 변경할 수 있는 사용자 설정"

#: plugin/samples/integration/sample.py:57
msgid "User Setting 2"
msgstr "사용자 설정 2"

#: plugin/samples/integration/sample.py:58
msgid "Another user setting"
msgstr "다른 사용자 설정"

#: plugin/samples/integration/sample.py:63
msgid "User Setting 3"
msgstr "사용자 설정 3"

#: plugin/samples/integration/sample.py:64
msgid "A user setting with choices"
msgstr "선택이 가능한 사용자 설정"

#: plugin/samples/integration/sample.py:72
msgid "Enable PO"
msgstr "PO 활성화"

#: plugin/samples/integration/sample.py:73
msgid "Enable PO functionality in InvenTree interface"
msgstr "InvenTree 인터페이스에서 PO 기능 활성화"

#: plugin/samples/integration/sample.py:78
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#: plugin/samples/integration/sample.py:79
msgid "Key required for accessing external API"
msgstr "외부 API에 접근하려면 키가 필요합니다."

#: plugin/samples/integration/sample.py:83
msgid "Numerical"
msgstr "수치적"

#: plugin/samples/integration/sample.py:84
msgid "A numerical setting"
msgstr "숫자 설정"

#: plugin/samples/integration/sample.py:90
msgid "Choice Setting"
msgstr "선택 설정"

#: plugin/samples/integration/sample.py:91
msgid "A setting with multiple choices"
msgstr "다양한 선택이 가능한 설정"

#: plugin/samples/integration/sample_currency_exchange.py:15
msgid "Sample currency exchange plugin"
msgstr "샘플 환전 플러그인"

#: plugin/samples/integration/sample_currency_exchange.py:18
msgid "InvenTree Contributors"
msgstr "InvenTree 기여자"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:27
msgid "Enable Part Panels"
msgstr "부품 패널 활성화"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:28
msgid "Enable custom panels for Part views"
msgstr "부품 보기에 사용자 정의 패널 활성화"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:33
msgid "Enable Purchase Order Panels"
msgstr "구매 주문 패널 활성화"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:34
msgid "Enable custom panels for Purchase Order views"
msgstr "구매 주문 보기에 사용자 정의 패널 활성화"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:39
msgid "Enable Broken Panels"
msgstr "깨진 패널 활성화"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:40
msgid "Enable broken panels for testing"
msgstr "테스트를 위해 깨진 패널 활성화"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:45
msgid "Enable Dynamic Panel"
msgstr "동적 패널 활성화"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:46
msgid "Enable dynamic panels for testing"
msgstr "테스트를 위해 동적 패널 활성화"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:114
msgid "Part Panel"
msgstr "부품 패널"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:149
msgid "Broken Dashboard Item"
msgstr "깨진 대시보드 항목"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:151
msgid "This is a broken dashboard item - it will not render!"
msgstr "이것은 깨진 대시보드 항목입니다. 렌더링되지 않습니다!"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:157
msgid "Sample Dashboard Item"
msgstr "샘플 대시보드 항목"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:159
msgid ""
"This is a sample dashboard item. It renders a simple string of HTML content."
msgstr "이는 대시보드 항목의 샘플입니다. 간단한 HTML 콘텐츠 문자열을 렌더링합니다."

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:165
msgid "Context Dashboard Item"
msgstr "컨텍스트 대시보드 항목"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:179
msgid "Admin Dashboard Item"
msgstr "관리자 대시보드 항목"

#: plugin/samples/integration/user_interface_sample.py:180
msgid "This is an admin-only dashboard item."
msgstr "이것은 관리자 전용 대시보드 항목입니다."

#: plugin/serializers.py:86
msgid "Source File"
msgstr "소스 파일"

#: plugin/serializers.py:87
msgid "Path to the source file for admin integration"
msgstr "관리자 통합을 위한 소스 파일 경로"

#: plugin/serializers.py:94
msgid "Optional context data for the admin integration"
msgstr "관리자 통합을 위한 선택적 컨텍스트 데이터"

#: plugin/serializers.py:110
msgid "Source URL"
msgstr "소스 URL"

#: plugin/serializers.py:112
msgid "Source for the package - this can be a custom registry or a VCS path"
msgstr "패키지 소스 - 이는 사용자 정의 레지스트리 또는 VCS 경로일 수 있습니다."

#: plugin/serializers.py:121
msgid "Name for the Plugin Package - can also contain a version indicator"
msgstr "플러그인 패키지의 이름 - 버전 표시기를 포함할 수도 있습니다."

#: plugin/serializers.py:128
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: plugin/serializers.py:130
msgid "Version specifier for the plugin. Leave blank for latest version."
msgstr "플러그인의 버전 지정자입니다. 최신 버전을 사용하려면 비워 두세요."

#: plugin/serializers.py:135
msgid "Confirm plugin installation"
msgstr "플러그인 설치 확인"

#: plugin/serializers.py:137
msgid ""
"This will install this plugin now into the current instance. The instance "
"will go into maintenance."
msgstr "이제 이 플러그인이 현재 인스턴스에 설치됩니다. 인스턴스는 유지 관리 모드로 전환됩니다."

#: plugin/serializers.py:150
msgid "Installation not confirmed"
msgstr "설치가 확인되지 않았습니다"

#: plugin/serializers.py:152
msgid "Either packagename of URL must be provided"
msgstr "URL 또는 패키지 이름을 제공해야 합니다."

#: plugin/serializers.py:188
msgid "Full reload"
msgstr "풀 리로드"

#: plugin/serializers.py:189
msgid "Perform a full reload of the plugin registry"
msgstr "플러그인 레지스트리를 완전히 다시 로드합니다."

#: plugin/serializers.py:195
msgid "Force reload"
msgstr "강제 재장전"

#: plugin/serializers.py:197
msgid "Force a reload of the plugin registry, even if it is already loaded"
msgstr "플러그인 레지스트리가 이미 로드되어 있더라도 강제로 다시 로드합니다."

#: plugin/serializers.py:204
msgid "Collect plugins"
msgstr "플러그인 수집"

#: plugin/serializers.py:205
msgid "Collect plugins and add them to the registry"
msgstr "플러그인을 수집하여 레지스트리에 추가합니다."

#: plugin/serializers.py:233
msgid "Activate Plugin"
msgstr "플러그인 활성화"

#: plugin/serializers.py:234
msgid "Activate this plugin"
msgstr "이 플러그인을 활성화하세요"

#: plugin/serializers.py:243
msgid "Mandatory plugin cannot be deactivated"
msgstr "필수 플러그인은 비활성화할 수 없습니다."

#: plugin/serializers.py:261
msgid "Delete configuration"
msgstr "구성 삭제"

#: plugin/serializers.py:262
msgid "Delete the plugin configuration from the database"
msgstr "데이터베이스에서 플러그인 구성을 삭제합니다."

#: plugin/serializers.py:293
msgid "The user for which this setting applies"
msgstr "이 설정이 적용되는 사용자"

#: report/api.py:44 report/serializers.py:103 report/serializers.py:153
msgid "Items"
msgstr "품목"

#: report/api.py:115
msgid "Plugin not found"
msgstr "플러그인을 찾을 수 없습니다"

#: report/api.py:117
msgid "Plugin does not support label printing"
msgstr "플러그인이 라벨 인쇄를 지원하지 않습니다."

#: report/api.py:165
msgid "Invalid label dimensions"
msgstr "잘못된 라벨 크기"

#: report/api.py:183 report/api.py:267
msgid "No valid items provided to template"
msgstr "템플릿에 유효한 항목이 제공되지 않았습니다."

#: report/helpers.py:43
msgid "A4"
msgstr "A4"

#: report/helpers.py:44
msgid "A3"
msgstr "A3"

#: report/helpers.py:45
msgid "Legal"
msgstr "합법적인"

#: report/helpers.py:46
msgid "Letter"
msgstr "편지"

#: report/models.py:128
msgid "Template file with this name already exists"
msgstr "이 이름을 가진 템플릿 파일이 이미 존재합니다."

#: report/models.py:217
msgid "Template name"
msgstr "템플릿 이름"

#: report/models.py:223
msgid "Template description"
msgstr "템플릿 설명"

#: report/models.py:229
msgid "Revision number (auto-increments)"
msgstr "개정 번호(자동 증가)"

#: report/models.py:235
msgid "Attach to Model on Print"
msgstr "인쇄 시 모델에 부착"

#: report/models.py:237
msgid ""
"Save report output as an attachment against linked model instance when "
"printing"
msgstr "인쇄 시 링크된 모델 인스턴스에 대한 보고서 출력을 첨부 파일로 저장합니다."

#: report/models.py:281
msgid "Filename Pattern"
msgstr "파일 이름 패턴"

#: report/models.py:282
msgid "Pattern for generating filenames"
msgstr "파일 이름 생성 패턴"

#: report/models.py:287
msgid "Template is enabled"
msgstr "템플릿이 활성화되었습니다"

#: report/models.py:294
msgid "Target model type for template"
msgstr "템플릿의 대상 모델 유형"

#: report/models.py:314
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#: report/models.py:315
msgid "Template query filters (comma-separated list of key=value pairs)"
msgstr "템플릿 쿼리 필터(키=값 쌍의 쉼표로 구분된 목록)"

#: report/models.py:374 report/models.py:670
msgid "Template file"
msgstr "템플릿 파일"

#: report/models.py:382
msgid "Page size for PDF reports"
msgstr "PDF 보고서의 페이지 크기"

#: report/models.py:388
msgid "Render report in landscape orientation"
msgstr "가로 방향으로 보고서 렌더링"

#: report/models.py:393
msgid "Merge"
msgstr "병합"

#: report/models.py:394
msgid "Render a single report against selected items"
msgstr "선택한 항목에 대한 단일 보고서 렌더링"

#: report/models.py:449
#, python-brace-format
msgid "Report generated from template {self.name}"
msgstr "{self.name} 템플릿에서 생성된 보고서"

#: report/models.py:546 report/models.py:585 report/models.py:586
msgid "Template syntax error"
msgstr "템플릿 구문 오류"

#: report/models.py:553 report/models.py:592
msgid "Error rendering report"
msgstr "보고서 렌더링 오류"

#: report/models.py:612
msgid "Error generating report"
msgstr "보고서 생성 중 오류 발생"

#: report/models.py:644
msgid "Error merging report outputs"
msgstr "보고서 출력 병합 중 오류 발생"

#: report/models.py:676
msgid "Width [mm]"
msgstr "너비 [mm]"

#: report/models.py:677
msgid "Label width, specified in mm"
msgstr "라벨 너비(mm)"

#: report/models.py:683
msgid "Height [mm]"
msgstr "높이 [mm]"

#: report/models.py:684
msgid "Label height, specified in mm"
msgstr "라벨 높이(mm)"

#: report/models.py:789
msgid "Error printing labels"
msgstr "라벨 인쇄 오류"

#: report/models.py:808
msgid "Snippet"
msgstr "단편"

#: report/models.py:809
msgid "Report snippet file"
msgstr "보고서 스니펫 파일"

#: report/models.py:816
msgid "Snippet file description"
msgstr "스니펫 파일 설명"

#: report/models.py:834
msgid "Asset"
msgstr "유산"

#: report/models.py:835
msgid "Report asset file"
msgstr "자산 파일 보고"

#: report/models.py:842
msgid "Asset file description"
msgstr "자산 파일 설명"

#: report/serializers.py:96
msgid "Select report template"
msgstr "보고서 템플릿 선택"

#: report/serializers.py:104 report/serializers.py:154
msgid "List of item primary keys to include in the report"
msgstr "보고서에 포함할 항목 기본 키 목록"

#: report/serializers.py:137
msgid "Select label template"
msgstr "라벨 템플릿 선택"

#: report/serializers.py:145
msgid "Printing Plugin"
msgstr "인쇄 플러그인"

#: report/serializers.py:146
msgid "Select plugin to use for label printing"
msgstr "라벨 인쇄에 사용할 플러그인을 선택하세요"

#: report/templates/label/part_label.html:31
#: report/templates/label/stockitem_qr.html:21
#: report/templates/label/stocklocation_qr.html:20
msgid "QR Code"
msgstr "QR 코드"

#: report/templates/label/part_label_code128.html:31
#: report/templates/label/stocklocation_qr_and_text.html:31
msgid "QR code"
msgstr "QR 코드"

#: report/templates/report/inventree_bill_of_materials_report.html:100
msgid "Bill of Materials"
msgstr "재료 목록"

#: report/templates/report/inventree_bill_of_materials_report.html:133
msgid "Materials needed"
msgstr "필요한 재료"

#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:98
#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:47
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:40
#: report/templates/report/inventree_sales_order_shipment_report.html:37
#: report/templates/report/inventree_stock_report_merge.html:84
#: report/templates/report/inventree_stock_report_merge.html:106
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:84
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:162
msgid "Part image"
msgstr "부분 이미지"

#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:121
msgid "Issued"
msgstr "발행됨"

#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:146
msgid "Required For"
msgstr "필요"

#: report/templates/report/inventree_build_order_report.html:152
msgid "Issued By"
msgstr "발행자"

#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:15
msgid "Supplier was deleted"
msgstr "공급업체가 삭제되었습니다"

#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:22
msgid "Order Details"
msgstr "주문 세부 정보"

#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:37
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:30
msgid "Unit Price"
msgstr "단가"

#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:62
#: report/templates/report/inventree_return_order_report.html:48
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:55
msgid "Extra Line Items"
msgstr "추가 라인 항목"

#: report/templates/report/inventree_purchase_order_report.html:79
#: report/templates/report/inventree_sales_order_report.html:72
msgid "Total"
msgstr "총"

#: report/templates/report/inventree_return_order_report.html:25
#: report/templates/report/inventree_sales_order_shipment_report.html:45
#: report/templates/report/inventree_stock_report_merge.html:88
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:88 stock/models.py:1084
#: stock/serializers.py:164 templates/email/stale_stock_notification.html:21
msgid "Serial Number"
msgstr "일련 번호"

#: report/templates/report/inventree_sales_order_shipment_report.html:23
msgid "Allocations"
msgstr "할당"

#: report/templates/report/inventree_sales_order_shipment_report.html:47
#: templates/email/stale_stock_notification.html:20
msgid "Batch"
msgstr "일괄"

#: report/templates/report/inventree_stock_location_report.html:97
msgid "Stock location items"
msgstr "재고 위치 항목"

#: report/templates/report/inventree_stock_report_merge.html:21
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:21
msgid "Stock Item Test Report"
msgstr "재고 품목 테스트 보고서"

#: report/templates/report/inventree_stock_report_merge.html:97
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:153
#: stock/serializers.py:626
msgid "Installed Items"
msgstr "설치된 항목"

#: report/templates/report/inventree_stock_report_merge.html:111
#: report/templates/report/inventree_test_report.html:167
msgid "Serial"
msgstr "연속물"

#: report/templates/report/inventree_test_report.html:97
msgid "Test Results"
msgstr "테스트 결과"

#: report/templates/report/inventree_test_report.html:102
msgid "Test"
msgstr "시험"

#: report/templates/report/inventree_test_report.html:129
msgid "Pass"
msgstr "통과하다"

#: report/templates/report/inventree_test_report.html:131
msgid "Fail"
msgstr "실패하다"

#: report/templates/report/inventree_test_report.html:138
msgid "No result (required)"
msgstr "검색 결과 없음(필수)"

#: report/templates/report/inventree_test_report.html:140
msgid "No result"
msgstr "결과가 없습니다"

#: report/templatetags/report.py:167
msgid "Asset file does not exist"
msgstr "자산 파일이 존재하지 않습니다"

#: report/templatetags/report.py:224 report/templatetags/report.py:300
msgid "Image file not found"
msgstr "이미지 파일을 찾을 수 없습니다"

#: report/templatetags/report.py:325
msgid "part_image tag requires a Part instance"
msgstr "part_image 태그에는 Part 인스턴스가 필요합니다."

#: report/templatetags/report.py:371
msgid "company_image tag requires a Company instance"
msgstr "company_image 태그에는 Company 인스턴스가 필요합니다."

#: stock/api.py:288
msgid "Filter by location depth"
msgstr "위치 깊이로 필터링"

#: stock/api.py:308
msgid "Filter by top-level locations"
msgstr "최상위 위치별 필터링"

#: stock/api.py:323
msgid "Include sub-locations in filtered results"
msgstr "필터링된 결과에 하위 위치 포함"

#: stock/api.py:344 stock/serializers.py:1178
msgid "Parent Location"
msgstr "부모 위치"

#: stock/api.py:345
msgid "Filter by parent location"
msgstr "부모 위치로 필터링"

#: stock/api.py:605
msgid "Part name (case insensitive)"
msgstr "부분 이름(대소문자 구분 없음)"

#: stock/api.py:611
msgid "Part name contains (case insensitive)"
msgstr "부품 이름에 대소문자 구분 없음이 포함되어 있습니다."

#: stock/api.py:617
msgid "Part name (regex)"
msgstr "부분 이름(정규식)"

#: stock/api.py:622
msgid "Part IPN (case insensitive)"
msgstr "부분 IPN(대소문자 구분 없음)"

#: stock/api.py:628
msgid "Part IPN contains (case insensitive)"
msgstr "IPN 부분에는 대소문자 구분 없이 다음이 포함됩니다."

#: stock/api.py:634
msgid "Part IPN (regex)"
msgstr "IPN 부분(정규식)"

#: stock/api.py:646
msgid "Minimum stock"
msgstr "최소 재고"

#: stock/api.py:650
msgid "Maximum stock"
msgstr "최대 재고"

#: stock/api.py:653
msgid "Status Code"
msgstr "상태 코드"

#: stock/api.py:693
msgid "External Location"
msgstr "외부 위치"

#: stock/api.py:792
msgid "Consumed by Build Order"
msgstr "빌드 순서에 의해 소비됨"

#: stock/api.py:802
msgid "Installed in other stock item"
msgstr "다른 재고품에 설치됨"

#: stock/api.py:891
msgid "Part Tree"
msgstr "부분 나무"

#: stock/api.py:913
msgid "Updated before"
msgstr "이전에 업데이트됨"

#: stock/api.py:917
msgid "Updated after"
msgstr "업데이트 후"

#: stock/api.py:921
msgid "Stocktake Before"
msgstr "재고 조사 전"

#: stock/api.py:925
msgid "Stocktake After"
msgstr "재고 조사 후"

#: stock/api.py:930
msgid "Expiry date before"
msgstr "만료일 전"

#: stock/api.py:934
msgid "Expiry date after"
msgstr "만료일 이후"

#: stock/api.py:937 stock/serializers.py:631
msgid "Stale"
msgstr "탁한"

#: stock/api.py:963
msgid "Provide a StockItem PK to exclude that item and all its descendants"
msgstr "해당 항목과 모든 하위 항목을 제외하려면 StockItem PK를 제공합니다."

#: stock/api.py:981
msgid "Cascade Locations"
msgstr "캐스케이드 위치"

#: stock/api.py:982
msgid "If true, include items in child locations of the given location"
msgstr "true인 경우 지정된 위치의 자식 위치에 항목을 포함합니다."

#: stock/api.py:988
msgid "Filter by numeric Location ID or the literal 'null'"
msgstr "숫자형 위치 ID 또는 문자형 'null'로 필터링"

#: stock/api.py:1084
msgid "Quantity is required"
msgstr "수량이 필요합니다"

#: stock/api.py:1089
msgid "Valid part must be supplied"
msgstr "유효한 부분을 제공해야 합니다."

#: stock/api.py:1120
msgid "The given supplier part does not exist"
msgstr "주어진 공급업체 부분이 존재하지 않습니다."

#: stock/api.py:1130
msgid ""
"The supplier part has a pack size defined, but flag use_pack_size not set"
msgstr "공급업체 부분에는 팩 크기가 정의되어 있지만 플래그 use_pack_size가 설정되지 않았습니다."

#: stock/api.py:1162
msgid "Serial numbers cannot be supplied for a non-trackable part"
msgstr "추적이 불가능한 부품에는 일련 번호를 제공할 수 없습니다."

#: stock/api.py:1392
msgid "Include Installed"
msgstr "설치된 항목 포함"

#: stock/api.py:1394
msgid ""
"If true, include test results for items installed underneath the given stock"
" item"
msgstr "true인 경우 지정된 재고 항목 아래에 설치된 항목에 대한 테스트 결과를 포함합니다."

#: stock/api.py:1401
msgid "Filter by numeric Stock Item ID"
msgstr "숫자형 재고 품목 ID로 필터링"

#: stock/api.py:1422
#, python-brace-format
msgid "Stock item with ID {id} does not exist"
msgstr "ID {id}의 재고 품목이 존재하지 않습니다."

#: stock/models.py:72
msgid "Stock Location type"
msgstr "재고 위치 유형"

#: stock/models.py:73
msgid "Stock Location types"
msgstr "재고 위치 유형"

#: stock/models.py:99
msgid "Default icon for all locations that have no icon set (optional)"
msgstr "아이콘이 설정되지 않은 모든 위치에 대한 기본 아이콘(선택 사항)"

#: stock/models.py:160 stock/models.py:1046
msgid "Stock Location"
msgstr "재고 위치"

#: stock/models.py:161 users/ruleset.py:29
msgid "Stock Locations"
msgstr "재고 위치"

#: stock/models.py:210 stock/models.py:1211
msgid "Owner"
msgstr "소유자"

#: stock/models.py:211 stock/models.py:1212
msgid "Select Owner"
msgstr "소유자 선택"

#: stock/models.py:219
msgid ""
"Stock items may not be directly located into a structural stock locations, "
"but may be located to child locations."
msgstr "재고 품목은 구조적 재고 위치에 직접 위치할 수 없지만 하위 위치에는 위치할 수 있습니다."

#: stock/models.py:226 users/models.py:497
msgid "External"
msgstr "외부"

#: stock/models.py:227
msgid "This is an external stock location"
msgstr "외부 재고 위치입니다"

#: stock/models.py:233
msgid "Location type"
msgstr "위치 유형"

#: stock/models.py:237
msgid "Stock location type of this location"
msgstr "이 위치의 재고 위치 유형"

#: stock/models.py:309
msgid ""
"You cannot make this stock location structural because some stock items are "
"already located into it!"
msgstr "일부 재고 품목이 이미 이 위치에 있으므로 이 재고 위치를 구조적으로 만들 수 없습니다!"

#: stock/models.py:595
#, python-brace-format
msgid "{field} does not exist"
msgstr "{field}가 존재하지 않습니다"

#: stock/models.py:608
msgid "Part must be specified"
msgstr "부분을 지정해야 합니다"

#: stock/models.py:905
msgid "Stock items cannot be located into structural stock locations!"
msgstr "재고 품목을 구조적 재고 위치에 배치할 수 없습니다!"

#: stock/models.py:932 stock/serializers.py:453
msgid "Stock item cannot be created for virtual parts"
msgstr "가상 부품에 대한 재고 항목을 생성할 수 없습니다."

#: stock/models.py:949
#, python-brace-format
msgid "Part type ('{self.supplier_part.part}') must be {self.part}"
msgstr "부품 유형('{self.supplier_part.part}')은 {self.part}여야 합니다."

#: stock/models.py:959 stock/models.py:972
msgid "Quantity must be 1 for item with a serial number"
msgstr "일련번호가 있는 품목의 경우 수량은 1이어야 합니다."

#: stock/models.py:962
msgid "Serial number cannot be set if quantity greater than 1"
msgstr "수량이 1보다 큰 경우 일련번호를 설정할 수 없습니다."

#: stock/models.py:984
msgid "Item cannot belong to itself"
msgstr "해당 항목은 자기 자신에게 속할 수 없습니다."

#: stock/models.py:989
msgid "Item must have a build reference if is_building=True"
msgstr "is_building=True인 경우 항목에 빌드 참조가 있어야 합니다."

#: stock/models.py:1002
msgid "Build reference does not point to the same part object"
msgstr "빌드 참조가 동일한 부분 객체를 가리키지 않습니다."

#: stock/models.py:1016
msgid "Parent Stock Item"
msgstr "모재고 품목"

#: stock/models.py:1028
msgid "Base part"
msgstr "베이스 부분"

#: stock/models.py:1038
msgid "Select a matching supplier part for this stock item"
msgstr "이 재고 품목에 맞는 공급업체 부품을 선택하세요"

#: stock/models.py:1050
msgid "Where is this stock item located?"
msgstr "이 재고품은 어디에 있나요?"

#: stock/models.py:1058 stock/serializers.py:1600
msgid "Packaging this stock item is stored in"
msgstr "이 재고 품목의 포장은 다음과 같이 보관됩니다."

#: stock/models.py:1064
msgid "Installed In"
msgstr "설치됨"

#: stock/models.py:1069
msgid "Is this item installed in another item?"
msgstr "이 항목이 다른 항목에 설치되어 있나요?"

#: stock/models.py:1088
msgid "Serial number for this item"
msgstr "이 항목의 일련 번호"

#: stock/models.py:1105 stock/serializers.py:1585
msgid "Batch code for this stock item"
msgstr "이 재고 품목에 대한 배치 코드"

#: stock/models.py:1110
msgid "Stock Quantity"
msgstr "재고 수량"

#: stock/models.py:1120
msgid "Source Build"
msgstr "소스 빌드"

#: stock/models.py:1123
msgid "Build for this stock item"
msgstr "이 재고 항목에 대한 빌드"

#: stock/models.py:1130
msgid "Consumed By"
msgstr "소비됨"

#: stock/models.py:1133
msgid "Build order which consumed this stock item"
msgstr "이 재고 항목을 소비한 빌드 순서"

#: stock/models.py:1142
msgid "Source Purchase Order"
msgstr "소스 구매 주문서"

#: stock/models.py:1146
msgid "Purchase order for this stock item"
msgstr "이 재고 품목에 대한 구매 주문"

#: stock/models.py:1152
msgid "Destination Sales Order"
msgstr "목적지 판매 주문"

#: stock/models.py:1163
msgid ""
"Expiry date for stock item. Stock will be considered expired after this date"
msgstr "재고 품목의 유효기간입니다. 이 날짜 이후에는 재고가 만료된 것으로 간주됩니다."

#: stock/models.py:1181
msgid "Delete on deplete"
msgstr "고갈 시 삭제"

#: stock/models.py:1182
msgid "Delete this Stock Item when stock is depleted"
msgstr "재고가 소진되면 이 재고 항목을 삭제하세요"

#: stock/models.py:1203
msgid "Single unit purchase price at time of purchase"
msgstr "구매 시점의 단일 단위 구매 가격"

#: stock/models.py:1234
msgid "Converted to part"
msgstr "부분으로 변환됨"

#: stock/models.py:1436
msgid "Quantity exceeds available stock"
msgstr "수량이 재고량을 초과했습니다."

#: stock/models.py:1870
msgid "Part is not set as trackable"
msgstr "부품이 추적 가능하도록 설정되지 않았습니다."

#: stock/models.py:1876
msgid "Quantity must be integer"
msgstr "수량은 정수여야 합니다."

#: stock/models.py:1884
#, python-brace-format
msgid "Quantity must not exceed available stock quantity ({self.quantity})"
msgstr "수량은 사용 가능한 재고 수량({self.quantity})을 초과할 수 없습니다."

#: stock/models.py:1890
msgid "Serial numbers must be provided as a list"
msgstr "일련번호는 목록으로 제공되어야 합니다."

#: stock/models.py:1895
msgid "Quantity does not match serial numbers"
msgstr "수량이 일련번호와 일치하지 않습니다."

#: stock/models.py:2013 stock/models.py:2918
msgid "Test template does not exist"
msgstr "테스트 템플릿이 존재하지 않습니다"

#: stock/models.py:2031
msgid "Stock item has been assigned to a sales order"
msgstr "재고 품목이 판매 주문에 할당되었습니다."

#: stock/models.py:2035
msgid "Stock item is installed in another item"
msgstr "재고품이 다른 품목에 설치됨"

#: stock/models.py:2038
msgid "Stock item contains other items"
msgstr "재고 품목에는 다른 품목이 포함되어 있습니다."

#: stock/models.py:2041
msgid "Stock item has been assigned to a customer"
msgstr "재고 품목이 고객에게 할당되었습니다."

#: stock/models.py:2044 stock/models.py:2227
msgid "Stock item is currently in production"
msgstr "현재 재고품 생산 중입니다"

#: stock/models.py:2047
msgid "Serialized stock cannot be merged"
msgstr "일련번호가 있는 재고는 병합할 수 없습니다."

#: stock/models.py:2054 stock/serializers.py:1455
msgid "Duplicate stock items"
msgstr "중복 재고 품목"

#: stock/models.py:2058
msgid "Stock items must refer to the same part"
msgstr "재고 품목은 동일한 부품을 참조해야 합니다."

#: stock/models.py:2066
msgid "Stock items must refer to the same supplier part"
msgstr "재고 품목은 동일한 공급업체 부품을 참조해야 합니다."

#: stock/models.py:2071
msgid "Stock status codes must match"
msgstr "재고 상태 코드는 일치해야 합니다."

#: stock/models.py:2350
msgid "StockItem cannot be moved as it is not in stock"
msgstr "StockItem은 재고가 없으므로 이동할 수 없습니다."

#: stock/models.py:2819
msgid "Stock Item Tracking"
msgstr "재고 품목 추적"

#: stock/models.py:2850
msgid "Entry notes"
msgstr "항목 노트"

#: stock/models.py:2890
msgid "Stock Item Test Result"
msgstr "재고 품목 테스트 결과"

#: stock/models.py:2921
msgid "Value must be provided for this test"
msgstr "이 테스트에는 값을 제공해야 합니다."

#: stock/models.py:2925
msgid "Attachment must be uploaded for this test"
msgstr "이 테스트를 위해서는 첨부 파일을 업로드해야 합니다."

#: stock/models.py:2930
msgid "Invalid value for this test"
msgstr "이 테스트에 대한 값이 잘못되었습니다."

#: stock/models.py:2954
msgid "Test result"
msgstr "테스트 결과"

#: stock/models.py:2961
msgid "Test output value"
msgstr "테스트 출력 값"

#: stock/models.py:2969 stock/serializers.py:248
msgid "Test result attachment"
msgstr "검사 결과 첨부"

#: stock/models.py:2973
msgid "Test notes"
msgstr "테스트 노트"

#: stock/models.py:2981
msgid "Test station"
msgstr "테스트 스테이션"

#: stock/models.py:2982
msgid "The identifier of the test station where the test was performed"
msgstr "테스트가 수행된 테스트 스테이션의 식별자"

#: stock/models.py:2988
msgid "Started"
msgstr "시작됨"

#: stock/models.py:2989
msgid "The timestamp of the test start"
msgstr "테스트 시작 타임스탬프"

#: stock/models.py:2995
msgid "Finished"
msgstr "완성된"

#: stock/models.py:2996
msgid "The timestamp of the test finish"
msgstr "테스트 완료 타임스탬프"

#: stock/serializers.py:85
msgid "Generated batch code"
msgstr "생성된 배치 코드"

#: stock/serializers.py:94
msgid "Select build order"
msgstr "빌드 순서 선택"

#: stock/serializers.py:103
msgid "Select stock item to generate batch code for"
msgstr "배치 코드를 생성하려면 재고 항목을 선택하세요."

#: stock/serializers.py:112
msgid "Select location to generate batch code for"
msgstr "배치 코드를 생성할 위치를 선택하세요"

#: stock/serializers.py:121
msgid "Select part to generate batch code for"
msgstr "배치 코드를 생성할 부분을 선택하세요"

#: stock/serializers.py:130
msgid "Select purchase order"
msgstr "구매 주문 선택"

#: stock/serializers.py:137
msgid "Enter quantity for batch code"
msgstr "배치 코드에 대한 수량을 입력하세요"

#: stock/serializers.py:163
msgid "Generated serial number"
msgstr "생성된 일련 번호"

#: stock/serializers.py:173
msgid "Select part to generate serial number for"
msgstr "일련번호를 생성할 부품을 선택하세요"

#: stock/serializers.py:181
msgid "Quantity of serial numbers to generate"
msgstr "생성할 일련번호의 수량"

#: stock/serializers.py:235
msgid "Test template for this result"
msgstr "이 결과에 대한 테스트 템플릿"

#: stock/serializers.py:278
msgid "No matching test found for this part"
msgstr "이 부분에 대한 일치하는 테스트가 없습니다."

#: stock/serializers.py:282
msgid "Template ID or test name must be provided"
msgstr "템플릿 ID 또는 테스트 이름을 제공해야 합니다."

#: stock/serializers.py:292
msgid "The test finished time cannot be earlier than the test started time"
msgstr "시험 종료 시간은 시험 시작 시간보다 빠를 수 없습니다."

#: stock/serializers.py:414
msgid "Parent Item"
msgstr "상위 항목"

#: stock/serializers.py:415
msgid "Parent stock item"
msgstr "부모 재고 품목"

#: stock/serializers.py:438
msgid "Use pack size when adding: the quantity defined is the number of packs"
msgstr "추가할 때 팩 크기를 사용하세요: 정의된 수량은 팩의 수입니다."

#: stock/serializers.py:440
msgid "Use pack size"
msgstr "팩 크기를 사용하세요"

#: stock/serializers.py:447 stock/serializers.py:700
msgid "Enter serial numbers for new items"
msgstr "새 항목의 일련 번호를 입력하세요"

#: stock/serializers.py:565
msgid "Supplier Part Number"
msgstr "공급업체 부품 번호"

#: stock/serializers.py:623 users/models.py:187
msgid "Expired"
msgstr "만료됨"

#: stock/serializers.py:629
msgid "Child Items"
msgstr "자식 항목"

#: stock/serializers.py:633
msgid "Tracking Items"
msgstr "품목 추적"

#: stock/serializers.py:639
msgid "Purchase price of this stock item, per unit or pack"
msgstr "이 재고 품목의 구매 가격(단위 또는 팩당)"

#: stock/serializers.py:677
msgid "Enter number of stock items to serialize"
msgstr "직렬화할 재고 품목 수를 입력하세요"

#: stock/serializers.py:685 stock/serializers.py:728 stock/serializers.py:766
#: stock/serializers.py:904
msgid "No stock item provided"
msgstr "재고 품목이 제공되지 않습니다"

#: stock/serializers.py:693
#, python-brace-format
msgid "Quantity must not exceed available stock quantity ({q})"
msgstr "수량은 사용 가능한 재고 수량({q})을 초과할 수 없습니다."

#: stock/serializers.py:711 stock/serializers.py:1412
#: stock/serializers.py:1725 stock/serializers.py:1774
msgid "Destination stock location"
msgstr "목적지 재고 위치"

#: stock/serializers.py:731
msgid "Serial numbers cannot be assigned to this part"
msgstr "이 부품에는 일련번호를 할당할 수 없습니다."

#: stock/serializers.py:751
msgid "Serial numbers already exist"
msgstr "일련번호가 이미 존재합니다"

#: stock/serializers.py:801
msgid "Select stock item to install"
msgstr "설치할 재고 품목을 선택하세요"

#: stock/serializers.py:808
msgid "Quantity to Install"
msgstr "설치할 수량"

#: stock/serializers.py:809
msgid "Enter the quantity of items to install"
msgstr "설치할 품목의 수량을 입력하세요"

#: stock/serializers.py:814 stock/serializers.py:894 stock/serializers.py:1036
msgid "Add transaction note (optional)"
msgstr "거래 메모 추가(선택 사항)"

#: stock/serializers.py:822
msgid "Quantity to install must be at least 1"
msgstr "설치할 수량은 최소 1개 이상이어야 합니다."

#: stock/serializers.py:830
msgid "Stock item is unavailable"
msgstr "재고품이 없습니다"

#: stock/serializers.py:841
msgid "Selected part is not in the Bill of Materials"
msgstr "선택한 부품이 BOM에 없습니다."

#: stock/serializers.py:854
msgid "Quantity to install must not exceed available quantity"
msgstr "설치할 수량은 사용 가능한 수량을 초과해서는 안 됩니다."

#: stock/serializers.py:889
msgid "Destination location for uninstalled item"
msgstr "설치되지 않은 항목의 대상 위치"

#: stock/serializers.py:927
msgid "Select part to convert stock item into"
msgstr "재고 항목을 변환할 부분을 선택하세요"

#: stock/serializers.py:940
msgid "Selected part is not a valid option for conversion"
msgstr "선택한 부분은 변환에 적합한 옵션이 아닙니다."

#: stock/serializers.py:957
msgid "Cannot convert stock item with assigned SupplierPart"
msgstr "지정된 공급업체 파트로 재고 항목을 변환할 수 없습니다."

#: stock/serializers.py:991
msgid "Stock item status code"
msgstr "재고 품목 상태 코드"

#: stock/serializers.py:1020
msgid "Select stock items to change status"
msgstr "상태를 변경하려면 재고 항목을 선택하세요"

#: stock/serializers.py:1026
msgid "No stock items selected"
msgstr "선택된 재고 품목이 없습니다"

#: stock/serializers.py:1115 stock/serializers.py:1184
msgid "Sublocations"
msgstr "하위 위치"

#: stock/serializers.py:1179
msgid "Parent stock location"
msgstr "부모 재고 위치"

#: stock/serializers.py:1284
msgid "Part must be salable"
msgstr "부품은 판매 가능해야 합니다."

#: stock/serializers.py:1288
msgid "Item is allocated to a sales order"
msgstr "품목이 판매 주문에 할당되었습니다."

#: stock/serializers.py:1292
msgid "Item is allocated to a build order"
msgstr "항목이 빌드 순서에 할당되었습니다."

#: stock/serializers.py:1316
msgid "Customer to assign stock items"
msgstr "고객이 재고 품목을 할당합니다."

#: stock/serializers.py:1322
msgid "Selected company is not a customer"
msgstr "선택된 회사는 고객이 아닙니다"

#: stock/serializers.py:1330
msgid "Stock assignment notes"
msgstr "재고 배정 노트"

#: stock/serializers.py:1340 stock/serializers.py:1628
msgid "A list of stock items must be provided"
msgstr "재고 품목 목록을 제공해야 합니다."

#: stock/serializers.py:1419
msgid "Stock merging notes"
msgstr "주식 합병 노트"

#: stock/serializers.py:1424
msgid "Allow mismatched suppliers"
msgstr "일치하지 않는 공급업체 허용"

#: stock/serializers.py:1425
msgid "Allow stock items with different supplier parts to be merged"
msgstr "다양한 공급업체 부품이 포함된 재고 항목을 병합할 수 있습니다."

#: stock/serializers.py:1430
msgid "Allow mismatched status"
msgstr "일치하지 않는 상태 허용"

#: stock/serializers.py:1431
msgid "Allow stock items with different status codes to be merged"
msgstr "서로 다른 상태 코드가 있는 재고 항목을 병합할 수 있도록 허용"

#: stock/serializers.py:1441
msgid "At least two stock items must be provided"
msgstr "최소 2개의 재고 품목을 제공해야 합니다."

#: stock/serializers.py:1508
msgid "No Change"
msgstr "변화 없음"

#: stock/serializers.py:1546
msgid "StockItem primary key value"
msgstr "StockItem 기본 키 값"

#: stock/serializers.py:1559
msgid "Stock item is not in stock"
msgstr "재고품이 재고가 없습니다"

#: stock/serializers.py:1562
msgid "Stock item is already in stock"
msgstr "재고품은 이미 재고가 있습니다"

#: stock/serializers.py:1576
msgid "Quantity must not be negative"
msgstr "수량은 음수가 될 수 없습니다."

#: stock/serializers.py:1618
msgid "Stock transaction notes"
msgstr "주식 거래 내역"

#: stock/serializers.py:1780
msgid "Merge into existing stock"
msgstr "기존 주식에 합병"

#: stock/serializers.py:1781
msgid "Merge returned items into existing stock items if possible"
msgstr "가능하다면 반품 품목을 기존 재고 품목에 병합하세요."

#: stock/serializers.py:1824
msgid "Next Serial Number"
msgstr "다음 일련 번호"

#: stock/serializers.py:1830
msgid "Previous Serial Number"
msgstr "이전 일련 번호"

#: stock/status_codes.py:11
msgid "OK"
msgstr "좋아요"

#: stock/status_codes.py:12
msgid "Attention needed"
msgstr "주의가 필요합니다"

#: stock/status_codes.py:13
msgid "Damaged"
msgstr "손상됨"

#: stock/status_codes.py:14
msgid "Destroyed"
msgstr "의해 파괴됨"

#: stock/status_codes.py:15
msgid "Rejected"
msgstr "거부됨"

#: stock/status_codes.py:19
msgid "Quarantined"
msgstr "격리됨"

#: stock/status_codes.py:44
msgid "Legacy stock tracking entry"
msgstr "레거시 주식 추적 항목"

#: stock/status_codes.py:46
msgid "Stock item created"
msgstr "재고 항목이 생성되었습니다"

#: stock/status_codes.py:49
msgid "Edited stock item"
msgstr "편집된 재고 항목"

#: stock/status_codes.py:50
msgid "Assigned serial number"
msgstr "할당된 일련 번호"

#: stock/status_codes.py:53
msgid "Stock counted"
msgstr "재고 계산됨"

#: stock/status_codes.py:54
msgid "Stock manually added"
msgstr "재고가 수동으로 추가되었습니다"

#: stock/status_codes.py:55
msgid "Stock manually removed"
msgstr "재고를 수동으로 제거했습니다"

#: stock/status_codes.py:57
msgid "Returned to stock"
msgstr "재고로 반환됨"

#: stock/status_codes.py:60
msgid "Location changed"
msgstr "위치가 변경되었습니다"

#: stock/status_codes.py:61
msgid "Stock updated"
msgstr "재고 업데이트됨"

#: stock/status_codes.py:64
msgid "Installed into assembly"
msgstr "조립에 설치됨"

#: stock/status_codes.py:65
msgid "Removed from assembly"
msgstr "조립에서 제거됨"

#: stock/status_codes.py:67
msgid "Installed component item"
msgstr "설치된 구성 요소 항목"

#: stock/status_codes.py:68
msgid "Removed component item"
msgstr "구성 요소 항목이 제거되었습니다."

#: stock/status_codes.py:71
msgid "Split from parent item"
msgstr "부모 항목에서 분할"

#: stock/status_codes.py:72
msgid "Split child item"
msgstr "자식 항목 분할"

#: stock/status_codes.py:75
msgid "Merged stock items"
msgstr "병합된 재고 항목"

#: stock/status_codes.py:78
msgid "Converted to variant"
msgstr "변형으로 변환됨"

#: stock/status_codes.py:81
msgid "Build order output created"
msgstr "빌드 순서 출력이 생성되었습니다."

#: stock/status_codes.py:82
msgid "Build order output completed"
msgstr "빌드 주문 출력 완료"

#: stock/status_codes.py:83
msgid "Build order output rejected"
msgstr "빌드 순서 출력이 거부되었습니다."

#: stock/status_codes.py:84
msgid "Consumed by build order"
msgstr "빌드 순서에 의해 소비됨"

#: stock/status_codes.py:87
msgid "Shipped against Sales Order"
msgstr "판매 주문에 따라 배송됨"

#: stock/status_codes.py:90
msgid "Received against Purchase Order"
msgstr "구매 주문서에 대해 수신됨"

#: stock/status_codes.py:93
msgid "Returned against Return Order"
msgstr "반품 주문에 따라 반품됨"

#: stock/status_codes.py:96
msgid "Sent to customer"
msgstr "고객에게 전송됨"

#: stock/status_codes.py:97
msgid "Returned from customer"
msgstr "고객에게서 반환됨"

#: templates/403.html:6 templates/403.html:10 templates/403_csrf.html:7
msgid "Permission Denied"
msgstr "허가 거부됨"

#: templates/403.html:11
msgid "You do not have permission to view this page."
msgstr "이 페이지를 볼 수 있는 권한이 없습니다."

#: templates/403_csrf.html:11
msgid "Authentication Failure"
msgstr "인증 실패"

#: templates/403_csrf.html:12
msgid "You have been logged out from InvenTree."
msgstr "InvenTree에서 로그아웃되었습니다."

#: templates/404.html:6 templates/404.html:10
msgid "Page Not Found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다"

#: templates/404.html:11
msgid "The requested page does not exist"
msgstr "요청하신 페이지가 존재하지 않습니다."

#: templates/500.html:6 templates/500.html:10
msgid "Internal Server Error"
msgstr "내부 서버 오류"

#: templates/500.html:11
#, python-format
msgid "The %(inventree_title)s server raised an internal error"
msgstr "%(inventree_title)s 서버에서 내부 오류가 발생했습니다."

#: templates/500.html:12
msgid "Refer to the error log in the admin interface for further details"
msgstr "자세한 내용은 관리자 인터페이스의 오류 로그를 참조하세요."

#: templates/503.html:11 templates/503.html:15
msgid "Site is in Maintenance"
msgstr "사이트가 유지 관리 중입니다"

#: templates/503.html:17
msgid "The site is currently in maintenance and should be up again soon!"
msgstr "현재 사이트가 유지 관리 중이며 곧 다시 정상화될 예정입니다!"

#: templates/base.html:51
msgid "Server Restart Required"
msgstr "서버 재시작 필요"

#: templates/base.html:54
msgid ""
"A configuration option has been changed which requires a server restart"
msgstr "서버를 다시 시작해야 하는 구성 옵션이 변경되었습니다."

#: templates/base.html:54 templates/base.html:64
msgid "Contact your system administrator for further information"
msgstr "자세한 내용은 시스템 관리자에게 문의하세요."

#: templates/base.html:61
msgid "Pending Database Migrations"
msgstr "보류 중인 데이터베이스 마이그레이션"

#: templates/base.html:64
msgid "There are pending database migrations which require attention"
msgstr "주의가 필요한 보류 중인 데이터베이스 마이그레이션이 있습니다."

#: templates/config_error.html:6 templates/config_error.html:10
msgid "Configuration Error"
msgstr "구성 오류"

#: templates/config_error.html:11
#, python-format
msgid "The %(inventree_title)s server raised a configuration error"
msgstr "%(inventree_title)s 서버에서 구성 오류가 발생했습니다."

#: templates/email/build_order_completed.html:9
#: templates/email/canceled_order_assigned.html:9
#: templates/email/new_order_assigned.html:9
#: templates/email/overdue_build_order.html:9
#: templates/email/overdue_purchase_order.html:9
#: templates/email/overdue_return_order.html:9
#: templates/email/overdue_sales_order.html:9
#: templates/email/purchase_order_received.html:9
#: templates/email/return_order_received.html:9
msgid "Click on the following link to view this order"
msgstr "이 주문을 보려면 다음 링크를 클릭하세요."

#: templates/email/build_order_required_stock.html:7
msgid "Stock is required for the following build order"
msgstr "다음 빌드 주문에는 재고가 필요합니다."

#: templates/email/build_order_required_stock.html:8
#, python-format
msgid "Build order %(build)s - building %(quantity)s x %(part)s"
msgstr "빌드 순서 %(build)s - 빌드 %(quantity)s x %(part)s"

#: templates/email/build_order_required_stock.html:10
msgid "Click on the following link to view this build order"
msgstr "이 빌드 순서를 보려면 다음 링크를 클릭하세요."

#: templates/email/build_order_required_stock.html:14
msgid "The following parts are low on required stock"
msgstr "다음 부품은 필요한 재고가 부족합니다."

#: templates/email/build_order_required_stock.html:18
msgid "Required Quantity"
msgstr "필요한 수량"

#: templates/email/build_order_required_stock.html:38
#: templates/email/low_stock_notification.html:30
msgid ""
"You are receiving this email because you are subscribed to notifications for"
" this part "
msgstr "이 부분에 대한 알림을 구독했기 때문에 이 이메일을 받고 있습니다."

#: templates/email/low_stock_notification.html:9
#: templates/email/part_event_notification.html:9
msgid "Click on the following link to view this part"
msgstr "이 부분을 보려면 다음 링크를 클릭하세요."

#: templates/email/low_stock_notification.html:18
#: templates/email/part_event_notification.html:19
msgid "Minimum Quantity"
msgstr "최소 수량"

#: templates/email/part_event_notification.html:32
msgid ""
"You are receiving this email because you are subscribed to notifications for"
" this part or a category that it is part of "
msgstr "이 이메일을 받는 이유는 이 부분 또는 이 부분이 속한 카테고리에 대한 알림을 구독했기 때문입니다."

#: templates/email/stale_stock_notification.html:10
msgid "The following stock items are approaching their expiry dates:"
msgstr "다음 재고 품목은 유통기한이 다가오고 있습니다."

#: templates/email/stale_stock_notification.html:23
msgid "Days Until Expiry"
msgstr "만료까지 남은 일수"

#: templates/email/stale_stock_notification.html:57
msgid ""
"You are receiving this email because you are subscribed to notifications for"
" these parts"
msgstr "이 부분에 대한 알림을 구독했기 때문에 이 이메일을 받고 있습니다."

#: users/admin.py:101
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: users/admin.py:102
msgid "Select which users are assigned to this group"
msgstr "이 그룹에 할당된 사용자를 선택하세요"

#: users/admin.py:137
msgid "Personal info"
msgstr "개인 정보"

#: users/admin.py:139
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: users/admin.py:142
msgid "Important dates"
msgstr "중요한 날짜"

#: users/authentication.py:30 users/models.py:151
msgid "Token has been revoked"
msgstr "토큰이 취소되었습니다"

#: users/authentication.py:33
msgid "Token has expired"
msgstr "토큰이 만료되었습니다"

#: users/models.py:94
msgid "API Token"
msgstr "API 토큰"

#: users/models.py:95
msgid "API Tokens"
msgstr "API 토큰"

#: users/models.py:131
msgid "Token Name"
msgstr "토큰 이름"

#: users/models.py:132
msgid "Custom token name"
msgstr "사용자 정의 토큰 이름"

#: users/models.py:138
msgid "Token expiry date"
msgstr "토큰 만료일"

#: users/models.py:146
msgid "Last Seen"
msgstr "마지막으로 본"

#: users/models.py:147
msgid "Last time the token was used"
msgstr "토큰이 마지막으로 사용된 시간"

#: users/models.py:151
msgid "Revoked"
msgstr "취소됨"

#: users/models.py:229
msgid "Permission set"
msgstr "권한 설정"

#: users/models.py:242
msgid "View"
msgstr "보다"

#: users/models.py:242
msgid "Permission to view items"
msgstr "항목 보기 권한"

#: users/models.py:246
msgid "Add"
msgstr "추가하다"

#: users/models.py:246
msgid "Permission to add items"
msgstr "항목 추가 권한"

#: users/models.py:250
msgid "Change"
msgstr "변화"

#: users/models.py:252
msgid "Permissions to edit items"
msgstr "항목 편집 권한"

#: users/models.py:256
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: users/models.py:258
msgid "Permission to delete items"
msgstr "항목 삭제 권한"

#: users/models.py:495
msgid "Bot"
msgstr "봇"

#: users/models.py:496
msgid "Internal"
msgstr "내부"

#: users/models.py:498
msgid "Guest"
msgstr "손님"

#: users/models.py:507
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: users/models.py:508
msgid "Preferred language for the user"
msgstr "사용자의 기본 언어"

#: users/models.py:513
msgid "Theme"
msgstr "주제"

#: users/models.py:514
msgid "Settings for the web UI as JSON - do not edit manually!"
msgstr "웹 UI에 대한 설정은 JSON으로 제공됩니다. 수동으로 편집하지 마세요!"

#: users/models.py:519
msgid "Widgets"
msgstr "위젯"

#: users/models.py:521
msgid "Settings for the dashboard widgets as JSON - do not edit manually!"
msgstr "대시보드 위젯에 대한 설정은 JSON 형식입니다. 수동으로 편집하지 마세요!"

#: users/models.py:528
msgid "Display Name"
msgstr "표시 이름"

#: users/models.py:529
msgid "Chosen display name for the user"
msgstr "사용자를 위해 선택된 표시 이름"

#: users/models.py:535
msgid "Position"
msgstr "위치"

#: users/models.py:536
msgid "Main job title or position"
msgstr "주요 직책 또는 직위"

#: users/models.py:543
msgid "User status message"
msgstr "사용자 상태 메시지"

#: users/models.py:550
msgid "User location information"
msgstr "사용자 위치 정보"

#: users/models.py:555
msgid "User is actively using the system"
msgstr "사용자가 시스템을 적극적으로 사용하고 있습니다."

#: users/models.py:562
msgid "Preferred contact information for the user"
msgstr "사용자의 기본 연락처 정보"

#: users/models.py:568
msgid "User Type"
msgstr "사용자 유형"

#: users/models.py:569
msgid "Which type of user is this?"
msgstr "이 사용자는 어떤 유형인가요?"

#: users/models.py:575
msgid "Organisation"
msgstr "조직"

#: users/models.py:576
msgid "Users primary organisation/affiliation"
msgstr "사용자의 주요 조직/소속"

#: users/models.py:584
msgid "Primary Group"
msgstr "1차 그룹"

#: users/models.py:585
msgid "Primary group for the user"
msgstr "사용자의 기본 그룹"

#: users/ruleset.py:26
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: users/ruleset.py:32
msgid "Purchase Orders"
msgstr "구매 주문서"

#: users/ruleset.py:33
msgid "Sales Orders"
msgstr "판매 주문"

#: users/ruleset.py:34
msgid "Return Orders"
msgstr "반품 주문"

#: users/serializers.py:184
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: users/serializers.py:187
msgid "First Name"
msgstr "이름"

#: users/serializers.py:187
msgid "First name of the user"
msgstr "사용자의 이름"

#: users/serializers.py:191
msgid "Last Name"
msgstr "성"

#: users/serializers.py:191
msgid "Last name of the user"
msgstr "사용자의 성"

#: users/serializers.py:195
msgid "Email address of the user"
msgstr "사용자의 이메일 주소"

#: users/serializers.py:301
msgid "Staff"
msgstr "직원"

#: users/serializers.py:302
msgid "Does this user have staff permissions"
msgstr "이 사용자에게 직원 권한이 있습니까?"

#: users/serializers.py:307
msgid "Superuser"
msgstr "슈퍼유저"

#: users/serializers.py:307
msgid "Is this user a superuser"
msgstr "이 사용자는 슈퍼유저입니까?"

#: users/serializers.py:311
msgid "Is this user account active"
msgstr "이 사용자 계정이 활성화되어 있나요?"

#: users/serializers.py:323
msgid "Only a superuser can adjust this field"
msgstr "이 필드는 슈퍼유저만 조정할 수 있습니다."

#: users/serializers.py:351
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: users/serializers.py:352
msgid "Password for the user"
msgstr "사용자의 비밀번호"

#: users/serializers.py:358
msgid "Override warning"
msgstr "오버라이드 경고"

#: users/serializers.py:359
msgid "Override the warning about password rules"
msgstr "비밀번호 규칙에 대한 경고를 무시합니다."

#: users/serializers.py:401
msgid "You do not have permission to create users"
msgstr "사용자를 생성할 권한이 없습니다."

#: users/serializers.py:422
msgid "Your account has been created."
msgstr "계정이 생성되었습니다."

#: users/serializers.py:424
msgid "Please use the password reset function to login"
msgstr "비밀번호 재설정 기능을 이용해 로그인해 주세요."

#: users/serializers.py:430
msgid "Welcome to InvenTree"
msgstr "InvenTree에 오신 것을 환영합니다"
